<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <link>http://www.larazon.es/</link>
        <title>Portada</title>
        <description>
            Diario La Razón, noticias de actualidad nacional e internacional.Toda la información de ultima hora y especialistas en opinión, toros y religión.
        </description>
        <atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://www.larazon.es/rss/portada.xml"/>
        <item>
            <title>Dani Rovira: "¿Presión? Para el público"</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/cultura/cine/dani-rovira-presion-para-el-publico-HB11237743
            </link>
            <guid isPermaLink="false">69802419-9d38-42f1-b544-9c319a06c528</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 15:24:54 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3973134_20151119162421.jpg"> <p>Al equipo de <b>"Ocho apellidos catalanes"</b> le cuesta entrar en la frecuencia de la Prensa. De algún modo, se sienten intimidados por ciertas preguntas reiterativas. Las expectativas son altas. Y, a sólo dos días del estreno en salas, están hartos de que les pregunten por sus temores o sus deseos. "El sobreanálisis no es bueno. Las expectativas son el asesino de la diversión", repite <b>Berto Romero</b>. A su lado, <b>Clara Lago</b> trata de interpretar este fénomeno sobre el fenómeno: "Es triste que eso tan maravilloso que es hacer la segunda película después del exitazo de la primera se vea como presión y como si la primera tuviera que estar peleada con la segunda". <b>Dani Rovira</b> calla. Está extrañamente contenido. Se habla de cifras. Las de siempre: 60 millones de euros, 10 millones de espectadores... Vuelve a salir la palabra presión. Y Rovira estalla. Estalla en plan cómico, no piensen mal. Se suelta por fin. "De hecho, la presión la tiene que tener el público, ellos son los que hicieron ese récord histórico con la primera. Así que tenéis que ir (nosotros, la Prensa) a meterle presión a ellos. ¡A ver si el público tiene los santos cojones de superarlo!".</p><p></p><p>Tras las risas, añade Clara Lago: "Yo lo que quiero es que la película guste, no me voy a meter en si es un taquillazo o no. Porque si va mucha gente a verla pero no gusta, no me lo tomaré como un éxito. Espero que la gente salga pensando: ¡Ojalá haya una tercera!". Interviene Berto Romero: "Es curioso: la primera fue una película que, sin pretender nada, lo tuvo todo. Y a ésta, que tampoco pretende nada, se le exige todo. Es cierto que el público ya no es virgen con esta pelicula. Pero fue el público el que se inventó el éxito de ''Ocho apellidos vascos"”. Todos coinciden en que el factor sorpresa se ha perdido, pero "la esencia del filme es la misma". Incluso el rodaje. A pesar de la fuerte atención mediática, el equipo logró crear una "burbuja" de trabajo durante aquellas ocho semanas. "Sólo notamos la presión durante el día de prensa en el rodaje -señala Clara-. Vinieron como 62 medios. Y, de repente, durante un par de días el equipo estaba con esa especie de presión, con la nube negra". Añade Rovira que "hubo que hacer más esfuerzos para crear esa burbuja y no envenenarnos con presiones, ya fuera por la Prensa como por la gente que vivía en el sitio donde rodábamos. Somos conscientes de que parte del secreto del éxito de la primera película fue el ambiente de rodaje. Para mí es tan importante como las promos o la postproducción".</p><p></p><p>Por encima del resto, los focos recaen sobre Dani Rovira, ganador de un <b>Goya</b> por <b>"Ocho apellidos vascos"</b>. Esta secuela era (es) un reto para él. "Mi lucha después de la primera película era seguir haciendo este trabajo desde la mayor inconsciencia y desde el juego. Creo que lo he conseguido. Tenía miedo a perder la frescura haciendo una película tras otra, perder la naturalidad”. El viernes será el público quien decida hasta qué punto el equipo de “Ocho apellidos catalanes” está a la altura de su predecesora. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                La Audiencia deja en libertad a Portuondo, uno de los testaferros de Rato
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/economia/la-audiencia-deja-en-libertad-a-portuondo-uno-de-los-testaferros-de-rato-BB11237457
            </link>
            <guid isPermaLink="false">9bbe9bbf-a591-4aa3-ae68-7fd9457d808e</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 15:02:01 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3972965_20151119160436.jpg"> <p>La Audiencia Provincial de Madrid ha dejado en libertad al empresario Alberto Portuondo, uno de los supuestos testaferros del ex vicepresidente del Gobierno Rodrigo Rato y el único que por ahora ha entrado en prisión, al considerar que ha disminuido el riesgo de que pueda fugarse. En un auto, los magistrados de la Sección 23 del tribunal madrileño estiman el recurso de su abogado y explican que "nuevas circunstancias personales" justifican que abandone la cárcel de Soto del Real, en la que ingresó el pasado agosto, como la cancelación del alquiler de su vivienda en México, país en el que residía, y el cese de su relación laboral con la empresa en la que trabajaba.</p><p>Según la Audiencia, que no obstante le retira el pasaporte y le obliga a comparecer diariamente en el Juzgado, Portuondo atraviesa una difícil situación económica "tras el empobrecimiento padecido en su actividad empresarial", a lo que añade su arraigo familiar en España y un problema de salud por el que ha recibido tratamiento.</p><p>Con ello, señala que se ha reducido "sensiblemente" el riesgo de fuga que en un primer momento apreció el instructor Antonio Serrano-Arnal.</p><p>Portuondo fue arrestado el pasado 16 de agosto en el aeropuerto de Barajas de Madrid cuando se disponía a regresar a México, y cuatro días más tarde el titular del Juzgado de Instrucción número 31 acordó su prisión incondicional.</p><p>Según la investigación, el empresario habría cobrado, a través de la empresa Albisa Inversiones, dos millones de euros de las compañías Publicis y Zenith a cambio de haber favorecido presuntamente que Bankia las contratase para el lanzamiento de la campaña de su salida a bolsa.</p><p> Parte de ese dinero, 835.000 euros, acabó en el epicentro del entramado societario del exministro de Economía, la sociedad mercantil Kradonara, que, a su vez, destinó una parte, 450.000 euros, a Bagerpleta GmbH, cuya única actividad es la explotación de un hotel en Berlín, en el que Rato posee un 50 %.</p><p>El supuesto testaferro hizo este pago cuando ya había recibido una comisión de dos millones de Zenith y Publicis y mientras realizaba trabajos de asesoramiento para Bankia en la época de Rato, por los que cobró 1,8 millones más.</p><p>La causa suma ya alrededor de una docena de imputados, ya que Serrano-Arnal decidió imputar ayer al que fuera "número dos" de Rato en Bankia, el exconsejero José Manuel Fernández Norniella.</p><p>Además de Rato y Portuondo, en esta causa están imputados la secretaria personal del exbanquero, Teresa Arellanos; otro de sus presuntos testaferros, Miguel Ángel Montero, y el que fuera su "mano derecha" en la entidad, José Manuel Fernández Norniella, así como una de las empleadas del empresario ahora libre, Beatriz Colomer, y el abogado Domingo Plazas.</p><p> También están el exdirector de Comunicación externa de Bankia Miguel Robledo y cuatro cargos de las empresas de publicidad, como la directora general de Zenith, Candi Rodríguez, y el consejero delegado de Publicis, Xabier Olazábal, entre otros. </p><p>EFE</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Cuatro "mini políticos" reclaman sus derechos en clave de humor
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/espana/cuatro-mini-politicos-reclaman-sus-derechos-en-clave-de-humor-AB11237241
            </link>
            <guid isPermaLink="false">4d74c517-f4cc-4c4b-adf4-50cdfec73685</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 14:32:52 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3972837_20151119155928.jpg"> <p> «Queremos que se nos escuche y tengan en cuenta nuestras opiniones». Ese es el mensaje que unos pequeños Rajoy, Sánchez, Rivera e Iglesias lanzan a sus homólogos adultos. En menos de dos minutos, los niños, caracterizados de los cuatro líderes políticos les recuerdan que son los grandes olvidados en los programas electorales. </p><p></p><p>La campaña «Vota por los niños» lanzada por la ONG Educo con motivo del Día Internacional del Niño se atreve con un vídeo protagonizado por los más pequeños y mensajes concisos. Tras despojarse de la caracterización los niños vuelven a ser eso, niños: <b>«Queremos que todos los niños puedan ir a la escuela,</b> <b>tener un comedor y todo el material para poder estudiar bien</b>», <b>«que nuestros padres tenga un trabajo para poder vivir todos bien</b>», <b>queremos poder ir por la calle y jugar en los parques sin tener miedo</b>»... pero ante todo, <b>«queremos que se nos escuche y tengan en cuenta nuestras opiniones».</b></p><p></p><p>En cada uno de estas peticiones, los más pequeños evocan un «vota por mí». Y ése es el lema de esta campaña que reclama medidas urgentes contra la pobreza infantil de cara a la</p><p>próxima legislatura. Desde la ONG Educo recuerdan que <b>en España hay casi tres millones de niños en riesgo de pobreza</b> lo que equivale a que uno de cada tres niños está viviendo esa situación. Cuando termine este curso escolar, Educo habrá repartido más de un millón y medio de comidas en los comedores escolares de toda España para garantizar al menos una comida completa al día.</p><p>Desde 2012 a 2014, casi se ha <b>duplicado el número de niños que no come carne y pescado cada dos días</b> <b>pasando de 215.000 a 360.000</b>. Por todo eso, Educo reclama medidas urgentes como éstas:</p><p><b>► Un pacto de Estado para la infancia</b> que facilite una ayuda universal por hijo.</p><p><b>► Aumento de las becas escolares para comedor</b>, material escolar, transporte...</p><p>► Poner en marcha una<b> base de datos unificada para prevenir la violencia y el maltrato infantil.</b></p><p>► <b>Fomentar la participación infantil en foros</b>, consejos y asociaciones.</p><p>► Que los partidos políticos tengan en cuenta <b>los derechos de la infancia en su programa electoral.</p><p></b></p><p>Y precisamente esta última reivindicación va en la línea del vídeo que la ONG lanza hoy. Se trata de un vídeo que pretende <b>sensibilizar sobre los derechos de los niños en clave de humor</b>: niños haciendo de los candidatos a la futura presidencia de España y que piden que los partidos les tengan en cuenta en su programa electoral. El objetivo principal de esta campaña es poner a la infancia en el centro del debate electoral y promover el voto hacia los candidatos que se preocupen por los derechos de los niños y que tengan en cuenta su opinión.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                El CGPJ concede la excedencia al juez Yllanes, candidato de Podemos
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/espana/el-cgpj-concede-la-excedencia-al-juez-yllanes-candidato-de-podemos-PB11236911
            </link>
            <guid isPermaLink="false">45d1c8d5-f789-49ce-aff2-508e0a8b9475</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 14:08:52 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3972582_20151119151932.jpg"> <p>El magistrado Juan Pedro Yllanes, uno de los que iban a integrar el tribunal que debía juzgar a la Infanta Cristina y los otros 17 acusados en el «caso Nóos», ha obtenido el plácet del Consejo General del Poder Judicial para pasar a la situación de excedencia voluntaria y, de esa forma concurrir como cabeza de lista de Podemos en Baleares, con lo que, previsiblemente, ocupará en los próximos cuatro años un escaño en el Congreso. La Comisión Permanente accedió a su solicitud al tratarse de «una petición reglada que figura en entre las causas previstas en la Ley Orgánica del Poder Judicial».</p><p>Un caso similar, pero en la carrera fiscal se ha producido recientemente, cuando el ex fiscal superior del Tribunal Superior de Justicia de Cataluña Martín Rodríguez Sol concurrió en los últimos comicios autonómicos catalanes en las listas de Unió. Al no resultar elegido, pidió el inmediato regreso y ya se encuentra de nuevo en su destino, en la Sala Civil y Penal del TSJ catalán.</p><p>Otro ejemplo es el de María Victoria Rossel Aguilar, hasta ahora portavoz adjunto de Jueces para la Democracia y destinada en el Juzgado de Instrucción n° 8, en Las Palmas de Gran Canaria, encabezará la candidatura también de Podemos por Las Palmas en las próximas elecciones generales.</p><p></p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Francia prolonga tres meses el estado de emergencia y lo refuerza
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/francia-prolonga-tres-meses-el-estado-de-emergencia-y-lo-refuerza-GB11236642
            </link>
            <guid isPermaLink="false">904d6b9f-4e23-411c-9628-915c1574c0b7</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 13:55:00 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3972397_20151119150123.jpg"> <p>La Asamblea Nacional francesa decidió hoy de forma casi unánime prolongar tres meses la duración del estado de emergencia en el país y reforzar ese régimen de excepción.</p><p>El proyecto de ley, que modifica el texto en vigor desde 1955 y refuerza la eficacia de sus disposiciones, fue respaldado por 551 diputados a favor, seis en contra y una abstención. </p><p>EFE</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Lorenzo no participará en la Carrera de Campeones de Londres
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/deportes/motociclismo/lorenzo-no-participara-en-la-carrera-de-campeones-de-londres-IB11236439
            </link>
            <guid isPermaLink="false">753b5251-4b2c-4abd-9b27-0e7c1586f29c</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 13:43:59 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3972301_20151119144815.jpg"> <p>Jorge Lorenzo, campeón mundial de MotoGP, no competirá finalmente este fin de semana en la Carrera de Campeones 2015, que se disputará en el estadio Olímpico de Londres.</p><p> Según informa en un comunicado, el recientemente proclamado campeón mundial, "ha preferido hacer reposo de la quemadura que se hizo durante las celebraciones del título Mundial en Mallorca".</p><p> Su plaza la ocupará el británico Chris Hoy, que ha sido seis veces medalla de oro olímpico en la modalidad de ciclismo en pista.</p><p> "La herida de Jorge no es grave pero los médicos le han recomendado que no haga grandes esfuerzos físicos para tener una mejor recuperación", apunta la misiva.</p><p> El piloto balear, en cambio, sí que tiene previsto asistir con normalidad a la gala de la Federación Internacional de Motociclismo (FIM), que tendrá lugar el próximo domingo en Jerez de la Frontera (Cádiz).</p><p> Lorenzo ha enviado un vídeo a todos los miembros de la organización y a los seguidores de la competición para pedir disculpas por su ausencia y con los máximos deseos de poder participar la próxima temporada.</p><p> En la Carrera de Campeones 2015 se prevé la participación de los pilotos de Fórmula Uno Jenson Button, Felipe Massa, Sebastián Vettel, Nico Hulkenberg, Romain Grosjean y Daniel Ricciardo, así como, entre otros, el argentino José Manuel 'Pechito' López, campeón mundial de turismos, y otros especialistas del motor como Nelson Piquet Jr, Andy Priaulx, Jolyon Palmer, Pascal Wehrlein, Alex Buncombe, Ryan Hunter-Reay, Jason Plato, Susie Wolf, David Coulthard y Mick Doohan.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>"La del Soto del Parral" y el equipo Avecrem</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/cultura/teatro/la-del-soto-del-parral-y-el-equipo-avecrem-PB11236009
            </link>
            <guid isPermaLink="false">78e64f44-42c6-4cfb-85b1-f6038f74b44b</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 13:19:00 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3972038_20151119142635.jpg"> <p>Daniel Bianco, el nuevo director del coliseo, esta obra que se estrenó en 1927 “reúne pasión y humor, tiene grandes vuelos líricos y posee bastante influencia del verismo italiano”. El título ya se pudo ver en el coliseo de la calle Jovellanos en 2010, aunque ahora regresa con la misma dirección de escena pero con algunos retoques “para sacarle todo el jugo posible a la obra y exprimirlo como si fuera un limón”, dice Amelia Ochandiano, la regista, aunque el resultado diste mucho de saber ácido. Para el equipo, de primera, se trata prácticamente de un estreno y una nueva producción al no contar con los mismos cantantes que hace cinco años, afirmación que apoya el director musical Martín Baeza-Rubio, quien ya pasó por el teatro como director de una función de “Curro Vargas”: “Después de dieciocho años en Alemania significa un regreso a la ópera española. Es, además, una de las diez o 15 más grandes que tenemos. He dirigido bastantes zarzuelas en la Filarmónica de Berlín y el público se levanta de sus asientos para aplaudir. Les llega y les entusiasma. Nosotros decimos que esta obra es una “Cavalleria segoviana” (en alusión a ‘’Cavalleria rusticana’’), llena de contrastes y colores de la que hemos querido extraer la totalidad de sus frases y colores para sacar nuestra versión”. La música de esta comedia en tres actos la firman Reveriano Soutillo y Juan Vert y se estrenó en el Teatro de La Latina. La historia de los amores de Catalina y Damián, que tras superar diferentes baches conseguirán salvar su amor, se convierte en un espectáculo musical con mayúsculas.</p><p>El telón, dicen lo levantan entre todos. Y ese “todos” engloba a un numeroso equipo que carga el peso en las voces. A Aurora le dan vida Saioa Hernández y María Rodríguez; a Germán, Javier Franco y César San Martín; habrá dos “Migueles”, Alejandro Roy y Javier Palacios. Catalina es Aurora Frías, Damián lo canta Didier Otaola, el Tío Sabino es Luis Álvarez, el Tío Prudencio Juanma Cifuentes, mientras que el dulzainero lleva la voz de Fernando Llorente y Álvaro Aguilar da vida al tamborilero.</p><p>La acción transcurre en un entorno rural de la provincia de Segovia a cuya acción ha querido imprimir en algunos momentos Ochandiano “un cierto humor surrealista”. ¿Se escuchará la romanza de Miguel? Sí. Y también habrá una limpieza, como aseguró Ochandiano “para que la obra quede más compensada, pues lo que dice ya la música no hace falta subrayarlo con el texto. Lo que he hecho es ir hacia una versión que se entienda sin tener que exagerarla. Sacar la nobleza del personaje y matizar el lenguaje, ya que el texto contaba con algunas expresiones demasiado incultas, pero que nadie se alarme que en esencia es lo mismo”, explica.</p><p>El buen ambiente entre las voces protagonistas queda de manifiesto. No es la primera vez que aterrizan en la Zarzuela este compacto equipo que se denomina Avecrem, “porque no sólo cuece sino que enriquece”, aseguran, ante la carcajada general, aunque no hay mejor comparación para que no queden dudas sobre su trabajo. Para la soprano María Rodríguez el personaje ha crecido como ella “y lo abordo con mayor madurez. Hemos realizado un encaje de bolillos tremendamente emocionante”.</p><p>Funciones los días 21, 22, 25, 26, 27, 28 y 29 de noviembre y 2, 3 y 4 de diciembre. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                España estudia si la petición gala de defensa colectiva tiene base jurídica
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/espana/espana-estudia-si-la-peticion-gala-de-defensa-colectiva-tiene-base-juridica-NB11235976
            </link>
            <guid isPermaLink="false">d284912d-76a1-4f04-8cd8-dbd3a3ebe67a</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 13:17:44 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3972000_20151119142352.jpg"> <p>España estudiará intervenir militarmente contra el Estado Islámico cuando Francia haga una petición concreta y tras analizar si la petición del país vecino de invocar el artículo 42.7 del Tratado de la Unión de defensa colectiva en respuesta a los ataques terroristas "constituye o no una base jurídica suficiente e indiscutible". </p><p> En todo caso, el ministro de Exteriores, José Manuel García-Margallo, ha apuntado que para que se produzca esta intervención es necesario "un paraguas internacional, la aprobación por el Gobierno y la autorización por el Parlamento", por lo que probablemente" habrá que esperar al resultado de las elecciones del 20D. </p><p> Así lo ha indicado el ministro este jueves en Alicante al ser preguntado por los medios sobre la reciente solicitud de Francia de invocar el artículo 42.7 de la UE para pedir el apoyo de sus socios europeos en las operaciones militares tras los atentados terroristas del pasado viernes en París. </p><p> García-Margallo, que participa en el I Foro Empresarial Alicante Territorio Inteligente organizado por la Diputación en la Oficina de Armonización del Mercado Interior (Oami), ha apuntado que para que se produzca esta intervención es necesario "un paraguas internacional, la aprobación por el Gobierno y la autorización por el Parlamento". </p><p> Así, ha señalado que deben estudiar si esa petición del país vecino "constituye o no una base jurídica suficiente e indiscutible" y ha añadido que "probablemente habrá que esperar al resultado de las elecciones para pedir la aprobación del nuevo Parlamento". No obstante, ha destacado que España "está en la coalición, no ha rehuido ningún esfuerzo en la lucha contra el terrorismo y está dispuesta a estudiar la petición que nuestros aliados franceses nos plantean para tomar una decisión". </p><p> En este sentido, ha explicado que Francia aún no ha concretado "qué tipo de ayuda quiere", que puede ser desde "colaboración entre servicios de información, acentuarlos o canalizarlos hacia una determinada formación, apoyo logístico". En definitiva, el ministro ha afirmado que van a ver "qué es lo que necesitan, porque en la coalición estamos más de 60 países y ver quién está en condiciones de prestar algo mejor que otros", aunque ha resaltado que "la voluntad es indudable e indiscutible". </p><p> Al respecto, García-Margallo ha apuntado que España "es un miembro activo de la coalición internacional" y tiene en la zona 300 hombres y mujeres que "están ayudando a formar las fuerzas de seguridad iraquíes", así como en Turquía, que "está prevista para abortar ataques de misiles" sobre este país aliado. </p><p> Asimismo, ha subrayado que España también está ayudando a Francia en otros terrenos "lo cual le puede eventualmente liberar efectivos para trasladarlos a Siria" y ha añadido que "somos el primer contribuyente a la Fuerza en Mali", donde "tenemos 122 hombres", además de la presencia en Somalia. En todo caso, ha insistido que se trataría de una "operación nacional" y que requiere del concurso de las fuerzas políticas, "no puede ser unilateral del Gobierno". </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Los candidatos a la Moncloa se suma a #Girl4President
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/espana/los-candidatos-a-la-moncloa-se-suma-a-girl4president-HB11235929
            </link>
            <guid isPermaLink="false">7217126d-f1af-4819-ad2a-3b3d3f87220e</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 13:14:20 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971924_20151119142034.jpg"> <p>Los candidatos a la presidencia del Gobierno en las elecciones generales del 20-D,<b> Mariano Rajoy (PP), Pedro Sánchez (PSOE) y Albert Rivera (Ciudadanos) se han sumado al movimiento #Girl4President,</b> una iniciativa impulsada por Plan International para que los derechos de las niñas y adolescentes estén en el corazón de las agendas políticas y se fomente su participación en la toma de decisiones que les afectan para alcanzar la equidad. Con ocasión del Día Internacional del Niño, que se celebra el próximo día 20 de noviembre, Rajoy, Sánchez y Rivera respaldan esta iniciativa de Plan International en favor de los derechos de las niñas, y muestra su compromiso con los derechos de la infancia, en especial de las niñas, quienes sufren una doble discriminación por edad y por género. “Sin la participación de los niños es imposible garantizar los derechos de las niñas y equiparar sus oportunidades. Plan International defiende la participación de los niños como actores del cambio para promover la igualdad de género entre sus familias y comunidades y romper con los prejuicios y estereotipos basados en el género”, declara Concha López, directora general de Plan International.<br /><br />El movimiento<b> #Girl4President busca la implicación de la sociedad y los líderes mundiales con el objetivo de conseguir un millón de adhesiones para garantizar la igualdad de género</b> y el acceso a una educación primaria y secundaria básica universal, obligatoria, gratuita y de calidad en aquellos países en los que todavía no está garantizada.<br /><br />Personalidades del mundo de la cultura, la comunicación, la política y el deporte como Elsa Punset, Ana Rosa Quintana o Isabel Coixet se han sumado a este movimiento de Plan International enmarcado en la campaña «Por Ser Niña». En la actualidad, las niñas sufren una doble discriminación en todo el mundo por razón de género y edad: 62 millones de niñas en edad escolar no van a la escuela; las mujeres conforman el 60% de los 572 millones de trabajadores pobres en el mundo; al menos 140 millones de niñas y mujeres han sufrido mutilación genital; y 39.000 niñas se ven obligadas a casarse cada día. En el marco del Día Internacional de la Niña, Plan International organizó,<b> por tercer año consecutivo, un acto en el Congreso de los Diputados, que contó con la participación de todos los grupos parlamentarios y en el que se invitó al presidente de la Cámara Baja y los portavoces parlamentarios a adherirse al movimiento #Girl4President.</b><br /><br />Esa misma semana, el Pleno del Congreso dio lectura a una declaración institucional a instancias de Plan International en la que se hizo un llamamiento a la comunidad internacional para que se ofrezca a las niñas mayores oportunidades de participación en los centros de decisión en este año histórico en el que Naciones Unidas ha aprobado los Objetivos de Desarrollo Sostenible hasta 2030.<br /><br />La nueva agenda está constituida por 17 objetivos que marcarán el futuro del desarrollo para los próximos quince años y que incluyen como meta “lograr la igualdad de género y el empoderamiento de las mujeres”. Todas estas acciones se enmarcan en la campaña «Por Ser Niña» que Plan International viene realizando desde 2007 para poner fin a las prácticas que vulneran los derechos de las niñas como el matrimonio infantil forzado o la mutilación genital femenina.</p><p></p><p> </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Un israelí muerto y tres heridos en un nuevo ataque palestino en Tel Aviv
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/un-israeli-muerto-y-tres-heridos-en-un-nuevo-ataque-palestino-en-tel-aviv-KB11235906
            </link>
            <guid isPermaLink="false">6e6fc5b6-5ca0-4f38-97bb-8901c12316b1</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 13:09:08 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971887_20151119141819.jpg"> <p>Un israelí murió y otros tres resultaron heridos en un ataque palestino perpetrado hoy dentro de un centro comercial del sur de Tel Aviv, informaron medios locales. El ataque, según la Policía, tuvo lugar alrededor de las 14.00 hora locales (12.00 GMT), cuando al menos dos atacantes comenzaron a apuñalar a varios ocupantes de un edificio de oficinas del llamado Centro Panorama, junto a la playa. <b>Uno de los agresores fue reducido</b> por los efectivos de seguridad y un segundo consiguió escapar, según el Canal 10 de televisión.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Detenidos 35 miembros de una organización criminal dedicada al tráfico internacional de heroína
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/sociedad/detenidos-35-miembros-de-una-organizacion-criminal-dedicada-al-trafico-internacional-de-heroina-MB11235889
            </link>
            <guid isPermaLink="false">6ca098a0-d603-4487-ba9e-ea5dcd8fcc1b</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 13:05:53 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971847_20151119141540.jpg"> <p>Una macrooperación policial ha logrado desarticular una organización criminal internacional dedicada al tráfico de drogas, especialmente cocaína de gran pureza. En la operación, desarrollada en cuatro fases desde julio a octubre de este año han participado agentes de la Policía de la Generalitat, Mossos de la Unidad de Investigación del Baix Penedès y de la División de Investigación Criminal, adscritos al Área de Investigación Criminal de la Región Policial Tarragona, conjuntamente con el Cuerpo Nacional de Policía, la participación de la Guardia Civil y del Servicio de Seguridad de Ucrania (Sluzhba Bezpeky Ukrayiny).</p><p>Como resultado de las investigaciones, se logró detener a 35 personas, de las que 25 ya se encuenrtan en prisión, el decomiso de 83,693 kilos de heroína de gran pureza, 1,034 kilos de cocaína y 360 gramos de marihuana. Además, se bloquearon cuentas cuentas bancarias, activos patrimoniales y se intervino dinero por un valor de más de 1.000.000 euros.</p><p></p><p>La investigación se inició en el mes abril cuando efectivos de la Unidad de Investigación del Baix Penedès detectaron un punto de venta de heroína y cocaína en una vivienda de El Vendrell (Tarragona) regentado por tres personas, un portugués y dos españoles, que distribuían la droga las 24 horas del día. Gestiones de investigación posteriores permitieron la vinculación de una cuarta persona, con domicilio en Barcelona (Barcelona), encargada de proveer periódicamente con la sustancia estupefaciente.</p><p></p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Libertad bajo fianzas de hasta 30.000 euros para el ex jefe de gabinete de Granados
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/espana/libertad-bajo-fianzas-de-hasta-30-000-euros-para-el-ex-jefe-de-gabinete-de-granados-EB11235760
            </link>
            <guid isPermaLink="false">9a21e8a3-52b1-4bf7-9b36-d7dfcf2717df</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 12:53:02 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971769_20151119143309.jpg"> <p>El juez de la Audiencia Nacional Eloy Velasco ha dejado en libertad bajo sendas fianzas de 30.000 y 5.000 euros al ex jefe de gabinete de Francisco Granados en la Comunidad de Madrid, Ignacio Palacios, y a su esposa, María José Marijuán Alonso, tras atribuirles cinco delitos por su presunta participación en las actividades de la trama de corrupción Púnica, informaron fuentes jurídicas. </p><p>El magistrado, que les ha tomado declaración este jueves, imputa indiciariamente al matrimonio los delitos de integración en organización criminal, en referencia a la banda supuestamente liderada por Granados y su socio, el constructor David Marjaliza; fraude fiscal, cohecho, tráfico de influencias y blanqueo de capitales. </p><p>Los imputados tendrán que depositar las fianzas impuestas antes de las 11.00 horas del próximo lunes, según las citadas fuentes jurídicas. En el momento en el que las abonen, se les impondrán como medidas cautelares la obligación de realizar comparecencias quincenales en el juzgado más próximo a sus domicilios y la retirada pasaporte.</p><p>El matrimonio fue detenido este martes por la Guardia Civil en el marco de una operación en la que fue registrada su vivienda así como dos propiedades del ex secretario general del Partido Popular (PP) de Madrid: una finca en Valdemoro (Madrid) y otra en Avila. </p><p>Compañero de la universidad y asesor fiscal de Granados, Palacios ha sido su mano derecha desde que inició su trayectoria política en el Ayuntamiento de Valdemoro en 1999. Los investigadores creen que desde entonces habría participado en varias operaciones ilícitas que se atribuyen al ex dirigente 'popular' en las que habría figurado como testaferro.</p><p>El imputado, que compareció como testigo el 5 de diciembre de 2014, fue jefe de Personal en el Ayuntamiento de Valdemoro (Madrid) entre 1999 y 2003, durante la etapa de Granados como alcalde, y jefe de Gabinete de las Consejerías de Transportes, Presidencia y Justicia e Interior entre 2003 y 2008, también a sus órdenes. Además, asumió los cargos de consejero del Campus de la Justicia y de la sociedad pública de gestión del suelo Arpegio. </p><p>Palacios, de profesión economista, estuvo a sueldo hasta el pasado 10 de diciembre de una de las empresas del constructor Ramiro Cid Sicluna, también imputado en esta causa, según reconoció él mismo en su declaración judicial.</p><p>El juez sospecha, a partir de las conversaciones telefónicas que constan en el procedimiento, que Palacios se ofreció a Granados para poner a nombre de su hermana un yate atracado en el puerto de Palma de Mallorca que supuestamente habría puesto a su disposición el directivo de OHL Javier López Madrid, yerno del presidente de la compañía, Juan Miguel Villar Mir.</p><p>De igual modo, considera que realizó gestiones ante el ex alcalde de Valdemoro José Carlos Boza, también imputado en el procedimiento, para cambiar el uso de una finca agrícola de la localidad que Granados heredó de su padre y poder construir en ella. </p><p>La 'operación Púnica' estalló en octubre de 2014 y, desde entonces, más de un centenar de personas se encuentran imputadas por participar en la adjudicación de contratos supuestamente fraudulentos en materia de urbanismo y obras públicas, eficiencia energética y reputación 'on line' en las comunidades de Madrid y Murcia, la Diputación de León y una decena de ayuntamientos. </p><p></p><p>EUROPA PRESS</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Abaaoud, el cerebro del 13-N está muerto</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/abaaoud-el-cerebro-del-13-n-esta-muerto-EB11235562
            </link>
            <guid isPermaLink="false">35024b52-fc19-4352-afb5-62adf2d4eea3</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 14:02:38 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971682_20151119141834.jpg"> <p>El belga Abdel Hamid Abaaoud, considerado el cerebro de los atentados de París, ha sido identificado como uno de los terroristas fallecidos ayer en la operación antiterrorista en Saint Denis, indicó hoy la Fiscalía de París. La identificación del cadáver, que había quedado en muy mal estado tras el enfrentamiento con la policía, <b>ha sido posible gracias a las huellas dactilares</b>, señaló la Fiscalía en un comunicado.</p><p>En el mismo precisó que se trata de uno de los dos terroristas encontrados muertos ayer tras el asalto al apartamento. Su cuerpo fue encontrado acribillado a tiros, aunque la Fiscalía indicó que "se ignora por el momento si Abaaoud se hizo, o no, explotar".</p><p></p><p><b>Abdel Hamid Abaaoud "tuvo un papel determinante en los atentados" de París </b>del pasado viernes, según indicó hoy el ministro francés del Interior, Bernard Cazeneuve. En una comparecencia de prensa minutos después de que se confirmara la muerte de Abaaoud, Cazeneuve indicó que este ciudadano belga-marroquí "estuvo implicado" también en cuatro de los seis atentados que las autoridades francesas han evitado desde la pasada primavera.</p><p>En todos ellos, señaló el ministro, se repite un mismo patrón, el de <b>acciones programadas en el extranjero, encargadas a yihadistas europeos</b> formados en el manejo de armas y enviados a Europa para perpetrarlos.</p><p>Junto a él murió otro presunto terrorista que activó su cinturón de explosivos y que, según el fiscal de París, François Molins, todo apunta a que es una mujer.</p><p>Varios medios franceses, que citan fuentes de la investigación, <b>identifican a la mujer con una pariente de Abaaoud</b>, al tiempo que consideran que pudo ser a través de ella como se llegó a la conclusión de que el cerebro de los atentados de París estaba en Saint Denis, al norte de la capital francesa.</p><p>Condenado en Bélgica en rebeldía a 20 años de cárcel por su participación en el reclutamiento de yihadistas, <b>Abaaoud era objeto de una orden de búsqueda y captura internacional.</b></p><p>Cazeneuve indicó que "los servicios secretos franceses habían establecido su responsabilidad en varias tentativas de atentados en Francia, así como su papel en el Estado Islámico".</p><p>El ministro detalló que el belga-marroquí <b>estaba detrás del intento de atentado cometido por Sid Ahmed Glham en abril pasado contra una iglesia en Villejuif,</b> a las afueras de París, en la que murió una mujer.</p><p>Además, los servicios secretos franceses lo relacionaban con un yihadista arrestado en Francia a su vuelta de Turquía en 2015.</p><p>El ministro también señalo que<b> "se está evaluando" si fue el responsable intelectual del intento de atentado en un tren Thalys</b> entre Amsterdam y París el pasado 21 de agosto, abortado gracias a la intervención de unos pasajeros.</p><p><b>También se investiga su relación con otro yihadista detenido en junio en Estambul </b>cuando iba volar a Praga con un falso pasaporte sueco, y que preparaba un acto terrorista.</p><p>Cazeneuve indicó, además, que un yihadista arrestado en Francia en agosto confesó que Abaaoud le había encargado "cometer una acción violenta contra Francia u otro país europeo".</p><p>Según algunos medios, ese activista aseguró más concretamente que el responsable del Estado Islámico le había ordenado "atentar contra una sala de fiestas".</p><p>Cazeneuve defendió el trabajo de los servicios secretos franceses, pero al mismo tiempo lamentó que ningún país europeo "por el que hubiera podido transitar" había informado a París de que Abaaoud había entrado en territorio europeo.</p><p>Solo<b> el lunes pasado</b>, dos días después de los atentados que costaron la vida en París y en Saint Denis a al menos 129 personas, "un país no europeo" comunicó a Francia que<b> había detectado la presencia de Abaaoud en Grecia.</b></p><p>"La cooperación en la lucha antiterrorista es crucial", aseguró el ministro. </p><p>Pro su parte, el primer ministro francés, <b>Manuel Valls</b>, <b> felicitó a las fuerzas del orden</b> por haber acabado "con uno de los cerebros" de los atentados de París en los que fueron asesinados 129 personas.</p><p> La operación de ayer en Saint Denis, que<b> duró más de 7 horas</b>, concluyó con al menos dos terroristas muertos y ocho personas arrestadas, cinco de ellas dentro del apartamento en el que se escondía Abaaoud, a poco más de un kilómetro del Estadio de Francia, donde comenzaron los ataques del pasado viernes. Según Molins, Abaaoud "es sospechoso de ser el<b> inspirador de numerosos proyectos de atentados</b> terroristas en Europa en nombre del (autodenominado) Estado Islámico".</p><p> </p><p><b>El diario estadounidense 'Washington Post' ya había anunciado ayer la muerte de Abaaud, pero las autoridades francesas no lo habían confirmado hasta ahora. </p><p></b>Son varias las pistas que llevaron a las fuerzas de élite galas y las brigadas especiales antiterroristas al número 8 de la rue Corbillon donde se encontraba el piso franco del comando yihadista liderado por Abaaoud. El fiscal de la República, François Moulin, señaló en una multitudinaria rueda de prensa que fue gracias al seguimiento del receptor de un mensaje de texto de móvil enviado por uno de los terroristas que atentó en la sala Bataclan. En un teléfono móvil encontrado en una papelera del distrito 11 se envió un mensaje a las 21:42 en el que se podía leer: «Estamos listos, comencemos». El texto indicaba que alguien más estaba al tanto de los atentados sin su participación directa y los yihadistas rendían pleitesía a alguna figura externa. </p><p>Según añadió el fiscal galo, desde el lunes, París tiene presente que Abaaoud estaría en su territorio. Al parecer, varios testigos habrían informado a las autoridades francesas de su presencia en París. Además, el arsenal hallado en el piso de la célula yihadista es similar al que utilizaron en los ataques del viernes.</p><p></p><p> El fiscal precisó tras la confirmación de la muerte de Abaaoud que entre los detenidos no estaba Salah Abdeslam, el único presunto terrorista de los atentados de París identificado que no murió en los mismos. Buscado desde entonces por toda Europa, los investigadores sospechan que Abdeslam participó junto a su hermano Brahim en una serie de tiroteos en diversas terrazas de la noche parisiense en las que murieron al menos 39 personas.</p><p> Al menos otras 89 fallecieron en la sala de fiestas del Bataclan, mientras que junto al Estadio de Francia hubo un muerto. Efe</p><p></p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                La Policía Municipal pide a Carmena medios antiterroristas
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/local/madrid/la-policia-municipal-pide-a-carmena-medios-antiterroristas-CB11235456
            </link>
            <guid isPermaLink="false">9061ac92-6ca2-499c-a47d-eb0233c5ec65</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 12:21:06 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971623_20151119133905.jpg"> <p>Recogiendo el guante de lo que dijo ayer el presidente francés, François Hollande de involucrar a la policías locales en la lucha antiterroirista y anunciar que recibirán armamento más contundente, la Policia Municipal de Madrid exige a la alcaldesa, Manuela Carmena, que se actúe del mismo modo en nuestro país «dado el alto nivel de alerta en el que nos encontramos».<br /><br />En este sentido, desde el sindicato mayoritario de la Policía de la capital, CPPM, se denuncia que no cuentan con los medios necesarios para hacer frente a las nuevas amenazas yihadistas.<br /> <br />A la espera de los nuevos chalecos antibalas, solicitan armas con capacidad de repeler un ataque, armas largas, así como formación sobre su uso. «No podemos defendernos con pistolas a disparos de terrorsitas con fusiles como los kalasnikov, que disparan más de 500 balas poro minuto», sostienen desde el sindicato.<br /><br />Asimismo, quieren hacer suyas las palabras de Hollande asegurando que se trata de que «todos podamos actuar en el mismo espíritu y con la misma fuerza».<br /><br />Conocedores de la situación real, insisten en que no están pidiendo un arma larga por agente sino la disponibilidad «en dos o tres patrullas de distrito y en los vehículos de la Unidad Central de Seguridad ( UCS)».</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Rescatados frente a Motril los 26 inmigrantes de la patera que se buscaba
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/sociedad/rescatados-frente-a-motril-los-26-inmigrantes-de-la-patera-que-se-buscaba-LB11235439
            </link>
            <guid isPermaLink="false">ad171fda-9484-4b39-9b5d-9c19881a016d</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 12:19:44 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971584_20151119132420.jpg"> <p>Salvamento Marítimo ha rescatado hoy a unas 17 millas al sur de Motril (Granada) a los 26 ocupantes, entre ellos dos mujeres y un menor de edad, de la patera que estaba siendo buscada en el mar de Alborán. Según ha informado a Efe Salvamento Marítimo, los inmigrantes, en aparente buen estado de salud, serán trasladados al puerto de Motril, donde se prevé que lleguen hacia las 14:00 horas y allí recibirán una primera asistencia humanitaria.</p><p>Se trata de 26 inmigrantes que ocupaban una patera que estaba siendo buscada desde esta mañana por dos embarcaciones de Salvamento Marítimo, inicialmente con la colaboración también de la Armada, y que ha sido localizada por un velero. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Más viajeros en el metro y el autobús por la norma antipolución en Madrid
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/local/madrid/mas-viajeros-en-el-metro-y-el-autobus-por-la-norma-antipolucion-en-madrid-BB11235361
            </link>
            <guid isPermaLink="false">73fcaa5f-83cb-4ad6-9bc4-4cf1e903f90d</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 12:10:48 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971521_20151119131338.jpg"> <p>Las restricciones al tráfico de la semana pasada en la capital española para combatir los elevados niveles de contaminación provocaron un uso 'récord' del autobús, más viajeros en el metro y un descenso en la intensidad del tráfico en la M-30, los accesos a Madrid y en la almendra central de la ciudad. Estas son algunas de las conclusiones de<b>l balance del episodio de contaminación</b> que vivió la semana pasada la capital y que llevó al Gobierno de Manuela Carmena a aplicar, por primera vez, el protocolo anticontaminación aprobado el mes de marzo por el PP, con limitaciones a la velocidad el jueves y la restricciones al aparcamiento en el centro de la capital el viernes.</p><p> La concejal delegada de Medio Ambiente y Movilidad, Inés Sabanés, ha ofrecido hoy un <b>balance "positivo" de las medidas adoptadas</b> ante la superación de los límites del dióxido de nitrógeno: en solo cuatro días -del 10 al 13 de noviembre- se rebasaron en 76 ocasiones los 200 microgramos por metro cúbico en las estaciones de medición.</p><p> La aplicación del protocolo fue correcta, "a excepción de alguna incidencia puntual", y entre los aprendizajes que este episodio ha aportado al Ayuntamiento se encuentra la necesidad de "anticipar" e informar con más tiempo a los ciudadanos de las medidas que se van a tener que adoptar al día siguiente.</p><p> Según ha comentado Sabanés, podría evitarse la "incertidumbre" que genera el hecho de que solo es posible plantear las limitaciones cuando se superan los niveles de dióxido de nitrógeno establecidos, algo que suele suceder por la noche.</p><p> El equipo de Gobierno de Ahora Madrid <b>ha pospuesto la aprobación del nuevo protocolo anticontaminación</b>, más restrictivo, que en principio se iba a debatir en el Pleno del próximo miércoles, y en su lugar convocará una mesa con expertos y representantes de todos los grupos políticos para analizar las alegaciones a ese documento. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                La cadena hotelera catalana Derby Hotels traslada su sede de Barcelona a Madrid
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/economia/la-cadena-hotelera-catalana-derby-hotels-traslada-su-sede-de-barcelona-a-madrid-GB11235344
            </link>
            <guid isPermaLink="false">f56eb4c3-b124-4fb2-9040-97490346b968</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 12:09:29 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971479_20151119131749.jpg"> <p>El presidente del Gremio de Hoteles de Barcelona, Jordi Clos, ha trasladado la sede de su cadena Derby Hotels Collection de Barcelona a Madrid para crecer en España y Europa, han confirmado a Efe fuentes de la empresa, que <b>desvinculan la decisión del proceso independentista y de la moratoria hotelera.</b></p><p> El traslado de la sede, de la calle Valencia de Barcelona a la plaza de las Cortes de Madrid, se debe, según avanza hoy Economía Digital, a la intención de "<b>impulsar" el crecimiento de la cadena </b>en España y en Europa, principalmente en el norte de Europa.</p><p> <b>El hotelero prevé mantener la operativa en Barcelona, donde la cadena tiene nueve hoteles, pese a que la sede social se ha trasladado a la plaza de las Cortes de Madrid,</b> donde se encuentra uno de los dos hoteles de lujo que tiene en la ciudad, el hotel Villa Real.</p><p> Desde la cadena hotelera <b>insisten en que esta decisión ya se había tomado hace tiempo y que "no tiene nada que ver con el proceso independentista" que vive Cataluña</b>, ya que el cambio de sede se hizo antes de las pasadas elecciones catalanas, y que tampoco está relacionado con la moratoria hotelera impulsada por la alcaldesa de Barcelona, Ada Colau.</p><p> <b>"Es un tema estratégico",</b> aseguran desde Derby Hotels, ya que, <b>en Madrid, la cadena tiene dos hoteles de lujo y más de 200 trabajadores y es una buena "plataforma" para crecer en España y en el norte de Europa.</b></p><p> De hecho, en la capital española Derby Hotels está estudiando la oferta de una empresa extranjera para desarrollar un proyecto hotelero, a la vez que sopesa proyectos en otras ciudades españolas.</p><p><b> Derby Hotels tiene nueve hoteles en Barcelona y dos en Madrid, además de uno en Londres y otro en París</b>, cuenta con unos 700 trabajadores de los que casi 400 están en Barcelona, unos 200 en Madrid y, el resto, en París y Londres.</p><p> <b>Clos también es propietario de Barcelona Apartment, </b>que agrupa los apartamentos de lujo que la cadena tiene en Barcelona y cuya sede se queda en la capital catalana.</p><p> <b>Además de presidente del Gremio de Hoteles de Barcelona desde hace 19 años, Clos es miembro del consejo de administración de la Fira de Barcelona </b>hasta el próximo mes de diciembre, cuando vence su mandato, vicepresidente de Turismo de Barcelona y, recientemente, ha sido nombrado nuevo presidente del salón B-Travel, antes llamado Salón Internacional del Turismo en Cataluña (SITC), dedicado al turismo de experiencias. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Indra gana un contrato con Metro de Medellín por 2,6 millones
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/economia/indra-gana-un-contrato-con-metro-de-medellin-por-2-6-millones-GB11235300
            </link>
            <guid isPermaLink="false">445146c6-ba5c-4aee-9637-bb45e0854ab1</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 12:02:27 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971436_20151119130550.jpg"> <p>La multinacional española Indra se ha adjudicado un contrato con Metro de Medellín, por un importe de 2,6 millones de euros, para implantar el sistema de recaudo completo del nuevo tranvía de Ayacucho y para renovar los validadores sin contacto de las dos líneas de metro. Con este nuevo proyecto, el tranvía de Ayacucho se suma al pionero sistema intermodal de transporte público implantado por Indra en esta importante ciudad de Colombia y la tecnología de control de accesos de la multinacional estará en todos los medios de transporte gestionados por Metro de Medellín.</p><p></p><p>Gracias a la plataforma de Indra, que facilita el uso combinado de los diferentes transportes, y a los nuevos sistemas de ticketing, los viajeros podrán acceder al tranvía de Ayacucho con la misma tarjeta sin contacto que ya les permite utilizar el metro, los autobuses BRT (Bus Rapid Transit), las rutas de buses alimentadores del metro y las tres líneas de transporte aéreo por cable.</p><p></p><p>Indra ha sido responsable de suministrar, instalar, configurar y poner en operación los sistemas de recaudo del tranvía, denominado Corredor Verde Avenida Ayacucho, que incluyen los validadores sin contacto, torniquetes y demás sistemas de control de acceso, basados en el software Open Cívica desarrollado por la compañía. La multinacional también ha implantado máquinas de recarga automática de nueva generación, que confirman el buen resultado de un piloto ejecutado por Indra anteriormente para Metro y que permitirán disponer de estaciones desatendidas, que no contarán con puntos de venta operados por personal de Metro.</p><p></p><p>En cuanto a la renovación y ampliación tecnológica en las líneas de Metro, el contrato incluye la sustitución de los actuales validadores de control de acceso, cerca de 200 equipos, por validadores de Indra de última tecnología sin contacto. También se suministrarán nuevos equipos para ampliar la capacidad de los controles de acceso en las estaciones de Metro, en concreto, 53 unidades de torniquetes, validadores, capturadores y módulos de interfaz.</p><p></p><p>La tecnología sin contacto (contact-less) implantada permitirá a Metro de Medellín contar con la última tecnología en términos de prestaciones, escalabilidad, versatilidad y adaptabilidad, ya que está preparada para incorporar nuevas tecnologías en el campo de los medios de pago de forma sencilla, rápida y transparente. Contar con una plataforma global centralizada facilita, además, el control absoluto sobre las transacciones tarifarias, permitiendo al cliente explorar nuevos modelos de explotación y operación de su sistema.</p><p></p><p>Por su parte, los ciudadanos se beneficiarán no sólo de la comodidad de utilizar una única tarjeta de acceso y de la facilidad para realizar los transbordos intermodales, sino también de transacciones más rápidas y seguras, que permitirán reducir los tiempos de espera en los accesos a las estaciones.</p><p></p><p><b>Tecnología líder para la movilidad de Medellín</p><p></b>Este nuevo contrato refuerza la posición de Indra como socio tecnológico de Metro de Medellín y consolida a la multinacional como líder tecnológico para el control del tráfico y el transporte en esta ciudad de Colombia. Medellín es reconocida internacionalmente por su apuesta por la movilidad sostenible con galardones como el otorgado en 2013 por Wall Street Journal y Citigroup como la "Ciudad más innovadora del mundo", el "International Sustainable Transport Award 2012" o su elección ese mismo año por el Banco Interamericano de Desarrollo (BID) como la "Ciudad modelo de Latinoamérica en implementación de Sistemas Inteligentes de Transporte (ITS)".</p><p></p><p>Indra implantó en 2008 el sistema DaVinci para la gestión del tráfico de trenes en Medellín y en 2010 comenzó el desarrollo del sistema actual de recaudo de Metro. Posteriormente, se incorporó a este sistema la flota de autobuses públicos BRT (Bus Rapid Transit) de Metroplús, para cuya gestión también se implantó el Sistema de Ayuda a la Explotación de Indra. La integración de este sistema con DaVinci ha dado lugar a una plataforma intermodal de transporte público, pionera en Colombia, que facilita el uso combinado de los diferentes medios de transporte.</p><p></p><p>Esta plataforma ha permitido integrar la operación de los trenes con el sistema de buses y ahora con el tranvía, de forma que los vehículos se tratan de forma unificada, poniendo especial énfasis en las estaciones de interconexión o enlace entre líneas. La solución permite gestionar de una manera más eficiente el servicio de transporte, ofrecer la mayor calidad e información a los viajeros y fomentar el uso del transporte público.</p><p></p><p>Todas estas tecnologías redundan en una mejora de la calidad del servicio público y de la información ofrecida a los usuarios, así como en un mayor conocimiento del servicio y de la demanda por parte de Metro de Medellín.</p><p></p><p>Además de la solución para el transporte, Indra también ha implantado en Medellín los sistemas inteligentes de tráfico (ITS) y un nuevo sistema integrado de control de tráfico para la ciudad. El nuevo centro de control de tráfico es el mayor de Colombia por número de sistemas integrados bajo una única plataforma, ya que recibe, integra, opera y analiza la información de los diferentes subsistemas de tráfico y de seis centros de control independientes: Transporte Público Colectivo; Centro de Incidencias; Control de Flotas de Policía; Planificación Logística de Policía y Movilidad; Control de Infracciones; y Centro de Regulación Semafórica.</p><p></p><p>La solución, basada en el sistema Hermes de Indra, garantiza el seguimiento continuo de la evolución del tráfico y la monitorización en tiempo real de los diferentes subsistemas de control. Al recopilar los datos actuales e históricos, facilita también el análisis y la consolidación de la información para la toma de decisiones sobre movilidad. De este modo, hace posible un incremento de la seguridad, la optimización del flujo de vehículos y la reducción de los tiempos de circulación, costes e impacto medioambiental.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Macedonia cierra la frontera y no deja pasar a ningún refugiado
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/macedonia-cierra-la-frontera-y-no-deja-pasar-a-ningun-refugiado-DB11235237
            </link>
            <guid isPermaLink="false">d1bfb37d-9d59-4229-9ea9-b1bc4d70f893</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 11:59:08 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971397_20151119130036.jpg"> <p>Las autoridades de la Antigua República Yugoslava de Macedonia (ARYM) han cerrado la frontera con Grecia y no dejan pasar a refugiados y migrantes, informó a Efe la oficina de ACNUR en Grecia.</p><p> "Desde hace dos horas las autoridades de ARYM no dejan pasar a nadie", señaló una portavoz de ACNUR, quien explicó que la medida se ha tomado al parecer en respuesta a que Serbia ha decidido limitar el paso de refugiados por su territorio a sirios, iraquíes y afganos. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Marruecos contribuyó en la localización del comando terrorista neutralizado en Saint-Denis
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/marruecos-contribuyo-en-la-localizacion-del-comando-terrorista-neutralizado-en-saint-denis-FB11235132
            </link>
            <guid isPermaLink="false">a3b82159-a6bd-43c8-bc37-239d6954887e</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 11:58:29 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971319_20151119125807.jpg"> <p> Los servicios de inteligencia de Marruecos dieron informaciones a sus homólogos franceses que permitieron la localización del comando terrorista que fue neutralizado ayer en la localidad francesa de Saint Denis, cerca de París, informaron hoy varios medios marroquíes.</p><p> El rotativo "Ajbar al Yaum" indicó que las autoridades marroquíes informaron a sus homólogos franceses sobre el apartamento en el que estaban escondidos varias personas sospechosas, lo que estuvo en el origen de la redada policial lanzada ayer en Saint Denis, contra este comando yihadista que estaba preparado para atentar.</p><p> El diario, que cita fuentes policiales marroquíes, añadió que los servicios de seguridad del país participaron a lo largo de la mañana de ayer en la gestión de esta redada antiterrorista.</p><p> La operación policial en Saint Denis duró siete horas a lo largo de la mañana de ayer y se saldó con la muerte de dos islamistas y ocho detenciones, entre los que no figuraba el presunto cerebro de los atentados del pasado viernes en París, el belga Abdelhamid Abaaoud.</p><p> Por su parte, el sitio web "Le360" subrayó que oficiales de los servicios de inteligencia marroquíes se desplazaron a Francia y Bélgica para participar en las investigaciones sobre el atentado del viernes pasado en París donde murieron 129 personas y más de 300 resultaron heridas. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                ¿Quién es el primo de Rajoy? o ¿Cómo jugaba Pedro Sánchez de pequeño al baloncesto?...Lo que interesa de los políticos
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/espana/quien-es-el-primo-de-rajoy-o-como-jugaba-pedro-sanchez-de-pequeno-al-baloncesto-lo-que-interesa-de-los-politicos-EB11235054
            </link>
            <guid isPermaLink="false">a4d16b2b-d36c-4bd4-a7a5-884e4db35ca5</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 11:50:28 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971202_20151119134855.jpg"> <p><b>¿Quién es el primo de Mariano Rajoy?, ¿qué edad tiene Pablo Iglesias?, ¿cómo era Pedro Sánchez de pequeño en el baloncesto?.</b>.. Ésas y no otras son las cuestiones que más preocupan a los internautas sobre los candidatos a la Presidencia. ¿Sorprendidos? Puede que sí o puede que sean de los que ya se saben las respuestas a estas preguntas. Y no es que nosotros nos lo inventemos, no, es que así lo ha reconocido Google en un informe que incluye el <b>ránking de los seis políticos que aspiran a llegar a La Moncloa</b>, así como las preguntas más buscadas sobre cada uno de ellos. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                La AMA suspende la agencia antidopaje rusa y vigila a cinco, España entre ellas
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/deportes/la-ama-suspende-la-agencia-antidopaje-rusa-y-vigila-a-cinco-espana-entre-ellas-AB11235014
            </link>
            <guid isPermaLink="false">e3582f68-b038-411b-929d-5afec6741f30</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 11:50:02 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971127_20151119125902.jpg"> <p>La Agencia Mundial Antidopaje (AMA) ha suspendido a seis agencias nacionales, entre ellas la de Rusia, por falta de cumplimiento con el Código, y ha puesto "bajo vigilancia" a otras seis, entre las que figuran las de España y Brasil, país organizador de los próximos Juegos Olímpicos.</p><p> Los organismos suspendidos, y que no pueden funcionar en tanto no regularicen su situación, son los de Rusia, Andorra, Israel, Argentina, Bolivia y Ucrania.</p><p> La sanción a la Agencia Rusa Antidopaje llega después de la anulación de la acreditación del laboratorio de Moscú y de la suspensión de la Federación Rusa de Atletismo, tras un informe de una comisión de la propia AMA que revelaba prácticas sistemáticas de dopaje y de ocultamiento de positivos.</p><p> Agentina, Bolivia y Ucrania son acusadas por la AMA de usar laboratorios no acreditados para analizar muestras de sangre y orina, mientras que Andorra e Israel no han adaptado sus normativas al Código Mundial Antidopaje.</p><p> El Consejo de Fundación de la AMA, reunido en Colorado Springs (Estados Unidos), adoptará las medidas oportunas para que en los países afectados se sigan haciendo controles con normalidad.</p><p> Las agencias nacionales antidopaje incluidas en la "lista bajo vigilancia" son las de Brasil, Bélgica, Francia, Grecia, México y España. Sin concretar sus deficiencias, la AMA advierte de que deben "cumplir de forma estricta" con el Código Mundial antes del 18 de marzo de 2016. "De otro modo, serán declaradas incumplidoras", destaca.</p><p> El Consejo de la AMA ha solicitado igualmente a Kenia explicaciones urgentes sobre sus controles antidopaje. Quince atletas de esa nacionalidad estén actualmente sancionados por la IAAF.</p><p> Además, se ha aprobado el nombramiento del abogado Olivier Niggli como nuevo director general de la AMA a partir del 1 de julio de 2016, aunque desde el próximo 1 de enero asumirá funciones "en transición". El hasta ahora responsable de operaciones de la Agencia sustituirá el neozelandés David Howman, que ha decidido no continuar en el cargo de director. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Una empresa española erradica el problema de la yesca en la vid con biopesticidas
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/sociedad/una-empresa-espanola-erradica-el-problema-de-la-yesca-en-la-vid-con-biopesticidas-EB11234990
            </link>
            <guid isPermaLink="false">fd8e7435-ba7a-4b1f-abb3-b82207bc6acc</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 11:44:21 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971087_20151119125538.jpg"> <p>Nostoc Biotech , una empresa madrileña dedicada a la biotecnología aplicada al ámbito de la agricultura y pionera en la elaboración de biopesticidas con microorganismos procedentes del humus de lombriz, ha encontrado la solución para erradicar el problema de la yesca en la planta de la vid. Se trata de una enfermedad parasitaria producida por hongos, que penetran en la madera de las vides hasta secarlas. </p><p>Desde el año 2003, que fue cuando la Unión Europea prohibió el uso del arsenito sódico para el tratamiento de dicha plaga, la enfermedad se ha propagado con gran celeridad por toda Europa.</p><p>Enrique Cat, biólogo y uno de los fundadores de la compañía, explica que la pretensión de Nostoc Biotech (<a href="http://nostoc.es/" target="_blank">http://nostoc.es/</a>) es transformar la agricultura tradicional, sobrecargada de químicos, en una actividad más sostenible y eficiente. De ahí, el interés de la compañía en desarrollar soluciones de fertilizantes y protectores para la tierra basados en microorganismos vivos adaptados a los diferentes tipos de cultivos. Estos fertilizantes ecológicos, además de lograr cerrar el círculo de la naturaleza, permiten al agricultor recuperar la fertilidad de inmunidad natural del cultivo. </p><p>Cat explica que aunque en el mercado español existen buenas líneas de fertilizantes y de protectores naturales, al estar basados en extractos botánicos y materias orgánicas, tienen un efecto más preventivo que curativo. Según Cat, el principal valor de los bioplaguicidas de Nostoc Biotech reside en su capacidad curativa.</p><p>Cat inició su aventura empresarial de la mano de Guillermo Herrero, a quien conoció en un curso de lombicultura que éste impartía. Herrero, que cuenta en su haber con la puesta en marcha de 22 explotaciones de lombicultura, dejó fascinado al joven biólogo con las múltiples propiedades del humus de lombriz como fertilizante orgánico. Entre ellas, la antibiótica. El otro socio de la empresa es el ingeniero de mecánica Eker Hurtado.</p><p> </p><p><b>Nostoc Biotech</b></p><p>Nostoc Biotech nació en agosto de 2014 y ha iniciado una fase de ampliación de capital en la Bolsa Social (https://www.bolsasocial.com/investment/nostoc-biotech2), la primera plataforma de financiación colectiva autorizada por la CNMV. Necesitan 200.000 euros y han logrado reunir casi 80.000, principalmente de pequeños inversores.</p><p>Además de haber logrado erradicar la temida yesca con un método eficaz y natural, estos tres emprendedores también presumen de haber descubierto un producto para terminar con los nemátodos, unos gusanos microscópicos que atacan a las raíces de las plantas en cultivos con poca rotación, como los invernaderos de tomate, pepino o acelga. Estos gusanos, que provocan quistes en las raíces, acaban con las plantas en muy poco tiempo. La fórmula que utilizado Nostoc Biotech para poner punto final a este problema consiste en devolver al suelo los enemigos naturales de los nemátodos, con el fin de lograr reequilibrar el ecosistema. Nostoc Biotech también utiliza las propiedades del humus de lombriz en la elaboración de preparados para acabar con la araña roja y la verticilosis del olivo. Asimismo, cuentan con productos capaces de controlar los trips y la tuta y de reducir la fertilización química en un 25% o recuperar suelos contaminados.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>El Papa: "El mundo entero está en guerra"</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/religion/el-papa-el-mundo-entero-esta-en-guerra-LB11234906
            </link>
            <guid isPermaLink="false">a6506f03-42e9-42b9-861f-2ca7845b5f10</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 11:22:02 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971022_20151119122748.jpg"> <p>El Papa Francisco lamentó hoy que actualmente "el mundo entero esté en guerra" y que "no existe una justificación para ello", en la homilía que pronunció en la misa matutina que celebra todos los días en la capilla de la residencia de Santa Marta, donde se aloja. "Una guerra se puede justificar, entre comillas, con muchas razones. Pero cuando todo el mundo, como hoy en día, está en guerra. Una guerra mundial, a trozos, aquí y allí, por todos los lados. No existe alguna justificación. Y Dios llora. Jesús llora", dijo en su homilía publicada por Radio Vaticano.</p><p> Francisco recordó en su sermón que está llegando la Navidad y todo se llenará de luces, árboles y belenes, pero "<b>todo será falso" </b>porque "el mundo continuará haciendo guerras. <b>El mundo no ha comprendido el camino de la paz</b>".</p><p> En uno de los sermones más sentidos y duros que se recuerdan, como apunta Radio Vaticano, Francisco se preguntó: ¿qué queda de la guerra, de esta guerra que estamos viviendo?".</p><p> "Ruinas, miles de niños sin educación, tantos muertos inocentes. ¡Tantos! y tanto dinero en los bolsillos de los traficantes de armas", señaló.</p><p> Y criticó que se fabriquen armas porque así "la economía se equilibra" para después añadir: "<b>Quienes hacen las guerras son malditos</b>, son delincuentes".</p><p> El pontífice argentino lamentó cómo mientras unos fabrican armas, otros "son pobres trabajadores de paz que sólo para ayudar a una persona dan la vida, como hizo un icono de nuestros tiempos, Teresa de Calcuta".</p><p> Jorge Bergoglio concluyó su homilía pidiendo la "gracia de poder llorar para este mundo, que no reconoce el camino de la paz y vive para hacer la guerra, con el cinismo de decir que no la hace". EFE</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Los diablos de Tasmania, en peligro de extinción por un cáncer infeccioso
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/verde/los-diablos-de-tasmania-en-peligro-de-extincion-por-un-cancer-infeccioso-NB11234823
            </link>
            <guid isPermaLink="false">9e496b17-e02c-4214-9aba-3af46dfe80c2</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 11:14:05 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3971002_20151119121649.jpg"> <p>Estos pequeños marsupiales de pelaje azabache llamados diablos de Tasmania corren peligro de extinguirse. Una enfermedad contagiosa ha diezmado la población que vive en la remota isla suroeste de Australia.</p><p>Un grupo de científicos lucha contra el tiempo y la genética para evitar su extinción. </p><p>Los demonios de Tasmania han desarrollado un tumor canceroso en la boca y en la cara que les impide comer. Y los animales acaban muriendo de hambre.</p><p> En 1996 ya detectaron esta enfermedad y desde entonces sigue desarrollándose. </p><p>En las afueras de Hobart, capital de Tasmania, un grupo de 15 diablos de Tasmania se encuentran sanos y en cautividad. </p><p>El plan de los científicos es criarlos para garantizar una población que permita reintroducir la especie si se extingue. De momento, no encuentran una cura para este cáncer, pero un nuevo estudio afirma que los demonios de Tasmania desarrollarán resistencia a esta enfermedad. El tiempo lo dirá.</p><p>ATLAS</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Rajoy: "En este momento, en España, podemos estar tranquilos"
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/espana/rajoy-en-este-momento-en-espana-podemos-estar-tranquilos-DB11234766
            </link>
            <guid isPermaLink="false">1cea6f57-0933-41de-a7c9-6627f9a5749c</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 11:17:40 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970964_20151119135645.jpg"> <p>Después de los atentados perpetrados en París, con un nivel de alerta que se mantiene en 4 aunque con refuerzo en puntos concretos el presidente del Gobierno ha querido lanzar un mensaje de “tranquilidad” a los españoles. El riesgo cero no existe, pero ha pedido que la ciudadanía confíe en la "eficacia sobradamente demostrada" de las fuerzas y cuerpos de seguridad del Estado y de los servicios de inteligencia ante el riesgo de amenaza terrorista yihadista.</p><p></p><p> En el acto de presentación de la candidatura del PP por Madrid, que él encabeza, Rajoy ha admitido que "nadie está a salvo de que pueda ocurrir algo", pero ha subrayado: "creo que en este momento podemos estar tranquilos". Ha insistido en que el Gobierno seguirá colaborando con sus socios y aliados dentro y fuera de España en la lucha contra el terrorismo yihadista, "el mayor enemigo que tienen los seres humanos aquí y en cualquier país del mundo" y advirtió de que lo importante es no tener debates sobre en qué vamos a colaborar, vamos a ver qué es lo que ponemos cada uno. Lo importante es hacer mucho y hablar, en materia de lucha contra el terrorismo, solo lo justo y necesario", ha dicho Rajoy.</p><p></p><p> España está colaborando con las autoridades de Francia, que ha sufrido la "terrible masacre" de los últimos atentados de París, pero también ha estado trabajando con sus aliados en esta lucha desde hace tiempo. El presidente del Gobierno enumeró la presencia española con sus aliados en Turquía, en una operación de la OTAN, así como en Iraq, formando al ejército de ese país, y en otros lugares como Mali, Somalia y Senegal.</p><p></p><p>Rajoy ha insistido en la necesidad de que todos los países se pongan de acuerdo para "resolver el problema de Siria", porque supondría "un duro golpe a Daesh" y también "eliminaría ese triste y dramático espectáculo" de millones de refugiados que buscan una "vida digna". En esta lucha, dijo, "fundamental" preservar por un lado la unidad de los partidos políticos y de la sociedad aquí en España pero también la de todos los países en el exterior. Rajoy insistió en España en pedir "unidad política", y ha reclamado a los demás partidos ir "a la mayor", a "lo importante" y centrarse en lo que une a todos: "la defensa de la vida humana y la lucha contra el terrorismo".</p><p></p><p> Después, en una conversación informal con periodistas, Rajoy ha explicado que Francia no ha pedido a España nada en concreto sobre su participación militar en la lucha contra el terrorismo yihadista, y tampoco ha hablado de esta posibilidad con los demás partidos políticos. El presidente del Gobierno se ha comprometido a actuar con responsabilidad respecto al riesgo de que este asunto sea utilizado en la inminente campaña electoral y ha asegurado que los líderes de otros partidos con los que ha contactado hasta el momento han respondido bien.</p><p></p><p> Sobre con quién ha hablado y si ha llamado a dirigentes como el presidente catalán, Artur Mas, se ha limitado a decir: "voy llamando a la gente según veo la necesidad".</p><p></p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>"Salah está en Molenbeek, le vi el martes"</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/salah-esta-en-molenbeek-le-vi-el-martes-AB11234730
            </link>
            <guid isPermaLink="false">f6fbf4d2-903a-4a9a-9380-23998f800e0a</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 10:35:32 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970927_20151119115231.jpg"> <p>Toda la policía de Europa está buscando al terrorista Salah Abdeslam, desde los sangrientos atentados del pasado viernes en París. Se ha convertido en el enemigo público número 1 y su cara está en todos los medios de comunicación. Ahora el medio belga Sud Info publica una entrevista con una persona que asegura que el yihadista se encuentra en Molenbeek, donde se crió y donde vivia con su familia desde hace más de quince años. Esta persona, un supuesto amigo del terrorista, asegura que «Salah está en Molenbeek. Le vi el martes por la noche. Está allí, pero no por mucho tiempo». </p><p>Según esta fuente anónima, Salah quiso reunirse con él para que le trasmitiera un mensaje a Mohamed y ponerle sobreaviso sobre el radicalismo. Según el medio belga, el yihadista se arrepiente de sus actos. «Me ha dicho que había llegado demasiado lejos. está sobrepasado por lo que está ocurriendo». El testigo asegura que no puede entregarse por las consecuencias que podría tener para su familia y que le ha hecho entender que el Daesh tomaría represalias.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Dos mujeres salvan la vida al encasquillarse el arma del terrorista
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/dos-mujeres-salvan-la-vida-al-encasquillarse-el-arma-del-terrorista-JB11234638
            </link>
            <guid isPermaLink="false">ed2952b0-5789-49be-b42b-2f9a02da9923</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 10:03:51 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970849_20151119112539.jpg"> <p>El diario Daily Mail ha publicado hoy en exclusiva un vídeo del asalto de uno de los terroristas a una pizzería de París la noche del pasado viernes. En las imágenes, grabadas por tres cámaras del circuito cerrado del local, se puede ver cómo un hombre armado se acerca al restaurante y comienza a disparar indiscriminadamente contra el restaurante, en cuya terraza hay varias personas sentadas. Durante el tiroteo varias comensales y camareros que se encuentran en el interior del local se protegen detrás de las mesas y bajo la barra, incluso una camarera sale de su escondite para proteger a una mujer que ha resultado herida durante los disparos. </p><p><iframe allowfullscreen frameborder="0" width="480" height="323" scrolling="no" id="molvideoplayer" title="MailOnline Embed Player" src="http://www.dailymail.co.uk/embed/video/1230096.html"></iframe></p><p>Algunas de las personas que se encontraban cenando en la terraza consiguen entrar en el local, una de ellas herida en un abrazo. Sin embargo dos jóvenes se habían quedado parapetadas tras una mesa en el exterior. En ese momento, el terrorista, que había desaparecido de la imagen, se acerca a ellas y les apunta a la cabeza con su arma. La fortuna hizo que el arma se encasquillara y las dos mujeres pudieron huir con vida.</p><p>El terrorista actuó en todo momento a cara descubierta y, según el Daily Mail, podría tratarse de Salah Abdeslam, el terrorista más buscado del planeta.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                La Seguridad Social pierde 12.230 afiliados extranjeros en octubre
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/economia/la-seguridad-social-pierde-12-230-afiliados-extranjeros-en-octubre-NB11234595
            </link>
            <guid isPermaLink="false">53de9e8a-c8ee-44f5-af50-c73bcaf73535</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 09:52:47 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <p>La Seguridad Social perdió 12.230 cotizantes extranjeros en octubre, un 0,7% en relación al mes anterior, hasta situarse el número de inmigrantes en alta en 1.633.644 ocupados, informó este jueves el Ministerio de Empleo. Con el descenso de octubre, la Seguridad Social vuelve a perder cotizantes extranjeros tras haber ganado en septiembre 2.229 afiliados. </p><p></p><p><iframe src="http://www.porcentual.es/backoffice/widget.html#/charts/qmYHe6qkKr09nek_chLVqQ/widget" frameborder="0" style="width:480px; height: 350px;"></iframe></p><p></p><p>En términos interanuales (octubre de 2015 sobre el mismo mes de 2014), la afiliación de extranjeros se incrementó en 66.691 cotizantes, un 4,2%, su mayor repunte en un mes de octubre desde 2008. </p><p>Del total de inmigrantes en alta al finalizar el mes pasado, 1.367.404 cotizaban al Régimen General; 261.497 al de Autónomos; 4.493 al del Mar, y 250 al del Carbón. </p><p>En octubre de 2015 sólo el Régimen de Autónomos ganó cotizantes extranjeros, con un avance del 0,31%, frente a los descensos registrados en el Régimen del Mar (-5,5%), el Carbón (-1,2%) y el General (-0,9%). </p><p>Del conjunto de inmigrantes afiliados a la Seguridad Social a cierre del mes pasado, un total de 955.484 procedían de países no comunitarios y el resto (678.159) provenían de países miembros de la UE.</p><p>Dentro de los países no comunitarios, 193.239 eran de nacionalidad marroquí y 93.962 de nacionalidad china. Ecuador totalizaba a cierre de octubre 69.514 cotizantes, seguido de Bolivia, con 55.991 afiliados. </p><p>El resto de afiliados no comunitarios se reparten entre Colombia (52.965), Ucrania (37.867), Paraguay (33.765), Perú (31.629), Argentina (28.955) y Pakistán (28.793). </p><p>Por su parte, de los que proceden de la UE, rumanos, italianos y británicos son los más numerosos, con 289.989, 74.844 y 58.544 cotizantes, respectivamente. Les siguen búlgaros y portugueses, con 51.889 y 41.389, y alemanes y franceses, con 38.994 y 38.478 afiliados. </p><p>Por comunidades autónomas, Cataluña y Madrid siguieron concentrando algo más de cuatro de cada diez extranjeros afiliados a la Seguridad Social a cierre de octubre, al sumar entre ambas el 43,4% del total de inmigrantes ocupados. En concreto, Cataluña contaba con 372.524 extranjeros cotizantes, mientras que en Madrid la cifra era de 336.720.</p><p>Tras estas dos regiones se situaron Andalucía, con 195.370 afiliados extranjeros; Comunidad Valenciana (176.708 ocupados); Canarias (80.503); Baleares (77.710); Murcia (72.970); Aragón (57.216), Castilla-La Mancha (51.819); País Vasco (50.716); Castilla y León (50.437); Galicia (30.241); Navarra (21.419); Extremadura (16.073) y La Rioja (13.517). </p><p>Las comunidades con menor presencia de inmigrantes en alta a la Seguridad Social al finalizar octubre fueron Asturias, con 12.756 extranjeros, y Cantabria, con 10.122, además de las ciudades autónomas de Melilla (4.190) y Ceuta (2.629). </p><p></p><p>EUROPA PRESS</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                David Cameron contará con un avión oficial para sus viajes de estado
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/david-cameron-contara-con-un-avion-oficial-para-sus-viajes-de-estado-CB11234547
            </link>
            <guid isPermaLink="false">a3e1e8f2-826b-45e1-b467-1f4f56c62a1b</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 09:43:50 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970748_20151119104927.jpg"> <p>El primer ministro británico, David Cameron, y sus ministros contarán con un avión oficial para trasladarse en sus viajes de estado, en lugar de tener que desplazarse en aviones comerciales, informa hoy la agencia local PA. Según las fuentes citadas por la PA, se pondrá a disposición del Gobierno y también de la familia real un A330 Voyager de la Real Fuerza Aérea británica, utilizado habitualmente para repostar combustible.</p><p> El uso de este avión militar <b>costaría unos 10 millones de libras</b> (unos 14 millones de euros) al Estado británico, lo que supondría un ahorro de 775.000 libras (más de un millón de euros) frente al coste de fletar aviones comerciales, según las fuentes.</p><p> La decisión de dedicar un avión para trasladar al primer ministro y a su gabinete puede anunciarse el próximo lunes, cuando el Gobierno presentará su Revisión estratégica de seguridad y defensa,<b> en la que se prevén nuevos recortes </b>en ese departamento.</p><p> La iniciativa puede resultar polémica, en vista de que el miércoles el ministro de Economía, George Osborne, dará a conocer además recortes adicionales del gasto público en su Declaración de Otoño, anticipo del presupuesto general de marzo.</p><p> El antiguo primer ministro laborista Tony Blair ya intentó durante su mandato introducir un avión privado para su uso personal -bautizado por la prensa "Blair Force One", en alusión al utilizado por el presidente del Estados Unidos-, pero la idea fue bloqueada por el entonces ministro de Economía, Gordon Brown. Efe</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Maite Zaldívar vuelve a la cárcel tras su primer permiso de seis días
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/lifestyle/gente/maite-zaldivar-vuelve-a-la-carcel-tras-su-primer-permiso-de-seis-dias-IB11234509
            </link>
            <guid isPermaLink="false">f5136f32-5e2a-4609-a629-ed58b39737e3</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 09:32:11 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970728_20151119103607.jpg"> <p>Maite Zaldívar, la exmujer del exalcalde de Marbella Julián Muñoz, ha vuelto hoy a la cárcel de Alhaurín de la Torre (Málaga) tras disfrutar de su primer permiso de seis días después de que el 27 de octubre de 2014 entrara en prisión para cumplir una pena de dos años y medio por blanqueo de capitales.</p><p> Zaldívar llegó a la prisión en un vehículo que conducía una de sus hijas alrededor de las 9.35 horas, y a las puertas del centro penitenciario ya esperaban numerosos periodistas.</p><p> La exmujer de Julián Muñoz, que también iba acompañada por su pareja, ha asegurado a los periodistas que ha pasado unos días muy felices al lado de su familia y, sobre todo de sus nietos y ha pedido perdón por no haber podido estar con más personas.</p><p> Preguntada por el sentimiento que tiene al llegar a la prisión ha dicho: "Tengo el sentimiento de querer seguir cumpliendo con la ley".</p><p> Zaldívar fue juzgada en un procedimiento en el que también fue condenada la tonadillera Isabel Pantoja a dos años de prisión; Julián Muñoz, el hermano de Maite -Jesús- y tres personas más.</p><p> El auto judicial que ha concedido este permiso recordó en su día que algunos requisitos para otorgarlo eran que el interno haya cumplido la cuarta parte de su condena y que no se haya observado mala conducta.</p><p> En este caso, Maite Zaldívar ha cumplido un cuarto de su condena, está clasificada en segundo grado de tratamiento penitenciario "y no se observa mala conducta, al contrario", precisaba la resolución.</p><p> También resaltaba la actitud de Zaldívar de "plena adaptación e integración modular con internas e institución", que "reconoce los hechos cometidos y sus consecuencias" y que la posibilidad de reincidir en estos delitos o de cometer alguno nuevo "es muy improbable".</p><p> Durante el juicio, la defensa de Maite Zaldívar admitió que creó sociedades y movió dinero del exalcalde de Marbella a Suiza, pero sin conocer su procedencia ilícita.</p><p> También reconoció que, tras el divorcio, Zaldívar intentó poner a salvo de Muñoz el dinero que quedaba en casa y que fue su hermano, Jesús Zaldívar, quien le quiso ayudar para que tuviese algo, pero que éste no se quedó con nada.</p><p> Isabel Pantoja, ingresada en la cárcel de mujeres de Alcalá de Guadaira (Sevilla), ya disfrutó de tres permisos después de que entrara en la prisión el 21 de noviembre del 2014 para cumplir su pena de dos años por blanqueo de capitales.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Operación policial en Bélgica contra el entorno del suicida Bilal Hadfi
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/operacion-policial-en-belgica-contra-el-entorno-del-suicida-bilal-hadfi-KB11234358
            </link>
            <guid isPermaLink="false">c445a197-fa85-4674-a405-b0cf95083816</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 09:18:14 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970651_20151119102929.jpg"> <p>Las fuerzas de seguridad belgas han efectuado ocho registros en viviendas de la región de Bruselas, en el marco de los operativos antiterroristas desplegados tras los atentados de París, informó hoy la Fiscalía federal. Dos de los registros llevados a cabo, en Laeken, un barrio residencial en el noroeste de Bruselas, y en Jette, están relacionados directamente con la investigación de los atentados el pasado viernes en París.</p><p>Hasta el momento han sido detenidas dos personas en el operativo, según la Agencia Belga.</p><p>Los otros seis registros, que han tenido lugar en Bruselas centro, Jette, Uccle y Molenbeek se realizaron en viviendas de amigos y familiares de uno de los kamikazes suicidas, Bilal Hadfi.</p><p>La operación en el entorno de Hadfi, un francés de 20 años que vivía en Bélgica, uno de los suicidas del Estadio de Francia, no tiene un vínculo directo con los atentados, especificó la Fiscalía, dado que se enmarca en una investigación judicial iniciada a principios de 2015, después de que el joven partiese a Siria.</p><p>Combatió en Siria para el Estado Islámico y era conocido por el Órgano de Coordinación para el Análisis de las Amenazas, dado que figuraba en una lista de 800 nombres fichados por sus vínculos con ese país, recordó la cadena de televisión RTBF.</p><p>De acuerdo con las autoridades belgas, estos registros estaban previstos desde hace cierto tiempo y por ello no tienen que ver con la investigación de los atentados de París y la búsqueda de Salah Abdeslam, pero la Fiscalía ha "aprovechado ahora la ocasión para, de alguna manera, cerrar puertas" en ese caso.</p><p>La policía busca a Abdeslam, nacido en Bruselas, desde el pasado sábado por la mañana, horas después de la cadena de atentados.</p><p>Abdeslam alquiló el Volkswagen Polo con el que los asaltantes de la sala de conciertos Bataclan llegaron hasta allí para cometer la masacre en la que murieron 89 personas. </p><p>EFE</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Pau Gasol y Mirotic le dan el liderato a los Bulls</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/deportes/baloncesto/pau-gasol-y-mirotic-le-dan-el-liderato-a-los-bulls-CB11234341
            </link>
            <guid isPermaLink="false">3425c71e-b241-4f06-ab66-74c13a059a3e</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 09:17:59 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970631_20151119102300.jpg"> <p>El pívot Pau Gasol y el ala-pívot Nikola Mirotic realizaron una buena labor de equipo que permitió a los Bulls de Chicago seguir con su racha ganadora y recuperar el liderato de la División Central y de la Conferencia Este, que comparten con los Cavaliers de Cleveland. Gasol cumplió con una buena aportación individual, decisiva a la hora de definir la victoria por 97-103 que los Bulls consiguieron a domicilio ante los Suns de Phoenix.</p><p> El internacional español fue el segundo máximo encestador de los Bulls al conseguir 17 puntos en los 28 minutos que estuvo en cancha y también capturó ocho rebotes tras realizar una gran labor de equipo.</p><p> <b> Gasol anotó 7 de 13 tiros de campo y 3 de 4 desde la línea de personal</b>. Seis de los ocho rebotes fueron defensivos, dio una asistencia, recuperó dos balones y puso un tapón.</p><p> "Hemos logrado un importante victoria como equipo", declaró Gasol al concluir el partido. "Nos mantuvimos unidos, luchamos y nunca perdimos la concentración".</p><p> Junto a Gasol, otros cuatro jugadores más de los Bulls tuvieron números de dos dígitos, incluido el ala-pívot hispano montenegrino Nikola Mirotic que llegó a los 10 tantos.</p><p> El jugador internacional español disputó 21 minutos como titular y anotó 4 de 12 tiros de campo, incluidos 2 de 5 triples. No fue a la línea de personal.</p><p> <b>Mirotic capturó cinco rebotes -cuatro fueron defensivos-, dio tres asistencias y recuperó dos balones.</b></p><p> También vivió jornada ganadora el ala-pívot hispano congoleño <b>Serge Ibaka </b>que cumplió en el triunfo conseguido por su equipo de los Thunder de Oklahoma City, que se impuso 110-103 a los Pelicans de Nueva Orleans.</p><p> Ibaka anotó seis tantos en 33 minutos, encestó 2 de 11 tiros de campo y 2 de 4 desde la línea de personal, logró cinco rebotes, dio una asistencia, recuperó un balón y puso un tapón.</p><p> <b> El base Ricky Rubio no pudo disfrutar de la victori</b>a al perder los Timberwolves de Minnesota como visitantes por 104-101, en la prórroga, ante los Magic de Orlando.</p><p> Pero su labor individual fue destacada al quedarse a tan solo dos puntos de un triple doble.</p><p> El internacional español aportó ocho puntos, 12 rebotes y 12 asistencias, que le dejaron como el líder del equipo en las dos últimas facetas del juego.</p><p> Rubio, en su segundo partido seguido después de una ausencia de cuatro por lesión en la pierna izquierda, disputó 35 minutos en los que encestó 3 de 11 tiros de campo y acertó 2 de 2 desde la línea de personal.</p><p> El jugador de El Masnou capturó 10 rebotes defensivos de los 12 que sumó, recuperó un balón y perdió tres. Efe</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Iglesias: "En terrorismo, es más lo que nos une que lo que nos separa"
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/espana/iglesias-en-terrorismo-es-mas-lo-que-nos-une-que-lo-que-nos-separa-GB11234301
            </link>
            <guid isPermaLink="false">f9bcf904-f6d8-4742-a503-e5f19a94934a</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 09:09:52 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970573_20151119102032.jpg"> <p> El secretario general de Podemos, Pablo Iglesias, ha reiterado hoy su plena disponibilidad a colaborar con el Gobierno y todas las fuerzas políticas para enfrentar la amenaza yihadista, sin ningún tipo de límite, y en cualquier reunión porque, ha dicho: "Creo que es más los une que lo que nos separa".</p><p> En un encuentro organizado por Nueva Economía Fórum, Iglesias ha apelado a "poner en la mesa soluciones" para derrotar al Dáesh y ha recalcado su desacuerdo con un endurecimiento del Código Penal.</p><p> "Es momento de los estadistas", ha exclamado tras apostar por una reforma de la Ley de Enjuiciamiento Criminal para actuar contra las vías de financiación del terrorismo yihadista, y así se lo trasladó ayer al presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, a quien agradeció que haya leído las propuestas de Podemos.</p><p> Iglesias, que ha criticado a quienes, como el líder de Ciudadanos, Albert Rivera, proponen enviar las tropas a Siria o intervenir las redes sociales ha señalado que las fuerzas políticas deben dialogar no para ponerse "medallas" o etiquetas, sino para lograr "quitar el agua al pez", en alusión a la financiación del autodenominado Estado Islámico, y derrotar a la amenaza terrorista.</p><p> Iglesias ha sido presentado por el ex JEMAD Julio Rodríguez -número dos de Podemos por Zaragoza-, quien ha destacado del líder de Podemos que ha hecho que la gente "recupere la ilusión por la política" y es ya un "firme candidato" a la presidencia del Gobierno con cualidades de liderazgo y una altura de Estado que no se ve en otros escenarios</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Valls alerta del riesgo de ataques terroristas con "armas químicas"
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/valls-alerta-del-riesgo-de-ataques-terroristas-con-armas-quimicas-JB11234159
            </link>
            <guid isPermaLink="false">9d0c3cbc-199e-4b54-9ad6-5bff84bbe6cd</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 12:34:23 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970526_20151119102309.jpg"> <p>El primer ministro de Francia, Manuel Valls, advirtió hoy del <b>«riesgo de armas químicas y bacteriológicas» en futuros ataques </b>terroristas.</p><p> "Puede haber riesgo de armas químicas y bacteriológicas", dijo el jefe del Gobierno francés ante la Asamblea Nacional, donde pidió a los diputados que validen la prolongación del estado de emergencia en Francia durante tres meses.<br /> «Estamos en guerra. No en una guerra a la que la historia nos ha acostumbrado trágicamente. Una nueva guerra, exterior e interior, en la que el terror es el primer objetivo y el primer arma», agregó el primer ministro, que enumeró los atentados que ha sufrido Francia en el último año.</p><p> Desde el ataque a la revista "Charlie Hebdo" y un supermercado judío en enero, donde hubo 17 víctimas mortales, a los del pasado viernes en París, donde murieron 129 personas, y otras tentativas terroristas como la acción en agosto contra un tren Thalys que viajaba de Amsterdam a París.</p><p> «Es una guerra en la que el frente de combate se desplaza constantemente y está en el corazón de nuestra vida cotidiana», agregó Valls, que la describió como «una <b>guerra planificada y llevada a cabo por un ejército de criminales»</b>.</p><p> El primer ministro francés agregó que la "novedad es la forma de operar -la de atacar, de matar- que evoluciona sin cesar", dijo.</p><p> «<b>La macabra imaginación de los que dan las órdenes no tiene límites</b>: fusil de asalto, decapitación, bombas humanas, armas blancas... o todo a la vez, perpetrados por individuos, comandos particularmente organizados», declaró Valls. <br />Asimismo Valls reclama «un<b> control sistemático en las fronteras de la Unión Europea </b>para los beneficiarios de la libre circulación» y advirtió de que, «si no se hace, la supervivencia de Schengen está en juego».</p><p> En este sentido, Valls reclamó la adopción rápida del dispositivo de registro de pasajeros aéreos (PNR).</p><p> «Ya es hora -subrayó- de que Europa adopte el texto sobre el PNR que garantice el seguimiento de los desplazamientos, incluso en el interior de la UE. Es una condición para nuestra seguridad colectiva». </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Obama no ve solución al EI con Al Asad en el poder</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/obama-no-ve-solucion-al-ei-con-al-asad-en-el-poder-GB11234013
            </link>
            <guid isPermaLink="false">c2fbfa06-925f-4e92-a493-0af49b696b70</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 08:10:06 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970412_20151119091440.jpg"> <p>El presidente de EEUU, Barak Obama, dijo hoy en Manila que no ve solución a la guerra civil en Siria mientras el presidente sirio, Bachar Al Asad, continúe en el poder.</p><p> "Es una situación a la que no se puede poner fin mientras Al Asad continúe en el poder", declaró Obama en alusión al conflicto en Siria, informaron fuentes oficiales estadounidenses.</p><p> La marcha de Al Asad "no es un asunto que dependa de mí. Tiene que ser el pueblo sirio el que tiene que estar de acuerdo", apuntó Obama tras entrevistarse con el primer ministro canadiense, Justin Trudeau, al margen de la cumbre del Foro de Asociación Económica Asia-Pacífico (APEC) que hoy concluye en esta capital.</p><p> Obama ya se refirió ayer a la guerra civil siria al cuestionar la campaña militar de Rusia en apoyo de Al Asad, tras mantener un encuentro con el lider filipino, Benigno Aquino.</p><p> Rusia "ha girado el foco de su operación militar, y lo que queremos ver es que fije el foco en lo que supone la principal amenaza, que es el Estado Islámico (EI)", apuntó.</p><p> El presidente estadounidense recordó que Rusia "fue un socio constructivo en las negociaciones de Viena para tratar de conducir una transición pacífica en Siria", y que ese proceso implica que el presidente Al Asad abandone el Gobierno.<br />En este sentido, Obama asegura que los milicianos de Estado Islámico no podrán ser eliminados hasta que no exista un acuerdo político en Siria, una posibilidad que todavía llevará tiempo. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Maduro ordena revisar relaciones con EE.UU. tras las revelaciones de Snowden
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/maduro-ordena-revisar-relaciones-con-ee-uu-tras-las-revelaciones-de-snowden-MB11233690
            </link>
            <guid isPermaLink="false">1757f881-80d3-4c4f-be27-8c07dffa29e2</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 06:46:17 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970251_20151119075451.jpg"> <p>El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, ordenó hoy la revisión "integral" de las relaciones que mantiene su país con EE.UU., después de que se revelaran informaciones que sostienen que trabajadores de la petrolera estatal PDVSA fueron espiados por la Agencia de Seguridad Nacional estadounidense (NSA). "Proceda a hacer una revisión integral y yo iré anunciando las acciones que iremos tomando para que el Gobierno de EE.UU. le pida perdón al pueblo de Venezuela por el agravio que ha cometido", dijo Maduro a la canciller de ese país, Delcy Rodríguez, durante un acto de campaña.</p><p> El mandatario explicó que ha ordenado a Rodríguez <b>citar mañana al encargado de negocios de EE.UU. en Caracas</b> -su máxima representación diplomática en el país- para que la cancillería venezolana le entregue una nota de protesta sobre las acciones de espionaje reveladas en un documento del exanalista estadounidense Edward Snowden conocido hoy.</p><p> El líder chavista aseguró que "el imperio estadounidense ha tenido la intención de sabotear la industria petrolera y de derrocar al Gobierno venezolano para venir y apropiarse del petróleo que es única y exclusivamente del pueblo de Venezuela".</p><p> El documento de Snowden, publicado hoy por el canal latinoamericano Telesur, afirma que la NSA espió a cientos de directivos de la petrolera estatal venezolana PDVSA, entre ellos a su expresidente Rafael Ramírez.</p><p> El texto, según Telesur, fue r<b>edactado por un agente cuya identidad no fue revelada</b>, pero quien sería el encargado del espionaje a la petrolera venezolana, y al que tuvo acceso el exanalista estadounidense asilado actualmente en Rusia.</p><p> El documento indica que fue recogida información privada de al menos 10.000 perfiles de empleados de PDVSA, lo que incluye direcciones de correos electrónicos y números de teléfono, entre ellos el de Ramírez que presidió la estatal venezolana entre 2004 y 2014, y que actualmente es el representante de Venezuela en la ONU.</p><p> Asimismo, el agente asegura que <b>tuvo acceso a información de otros 900 perfiles</b> que incluía, entre otros datos, contraseñas de correo electrónico y usuarios.</p><p> El analista señala que para su labor, llevada a cabo a finales de 2010, se mantiene en coordinación con las agencias de inteligencia y seguridad de EE.UU. y "con Caracas".</p><p> En el texto afirma, asimismo, que "entender PDVSA es entender el corazón económico de Venezuela".</p><p> Venezuela y EEUU mantienen sus relaciones diplomáticas sin embajadores desde 2010. Efe</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Crean en un laboratorio un tejido de las cuerdas vocales
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/atusalud/salud/crean-en-un-laboratorio-un-tejido-de-las-cuerdas-vocales-LB11233585
            </link>
            <guid isPermaLink="false">e5ae86f6-de02-41f0-b5dd-0bba757ce1d0</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 06:14:03 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970171_20151119072604.jpg"> <p>Científicos de la Universidad de Wisconsin-Madison (UW), en Estados Unidos, han tenido éxito en el <b>crecimiento de tejido de las cuerdas vocales funcional en el laboratorio</b>, un gran paso hacia la <b>restauración de la voz en las personas que han perdido a sus cuerdas vocales</b> por la cirugía de cáncer u otras lesiones, informa Europa Press. </p><p> El doctor Nathan Welham, patólogo del habla y el lenguaje en la UW, y colegas de varias disciplinas fueron capaces de diseñar mediante bioingeniería tejidos de las cuerdas vocales <b>capaces de transmitir el sonido</b>, tal y como se informar en una artículo sobre su investigación que se publica este miércoles en la revista ‘Science Translational Medicine’. </p><p> Unos 20 millones de estadounidenses sufren trastornos de voz y muchos tienen daños en la mucosa de las cuerdas vocales, los tejidos especializados que vibran a medida que el aire se mueve sobre ellos, dando lugar a voz. Mientras que las inyecciones de colágeno y otros materiales pueden ayudar a algunos a corto plazo, Welham dice que no se puede hacer mucho en el caso de las personas que tienen grandes áreas de sus cuerdas vocales dañadas o eliminadas. «La voz es una cosa bastante sorprendente, sin embargo, no se le dan muchas vueltas hasta que algo sale mal», apunta Welham, profesor asociado de Cirugía en la Escuela de Medicina y la Salud Pública de la Universidad de Washington. «Nuestras cuerdas vocales se componen de tejido especial que tiene que ser lo suficientemente flexible como para vibrar, pero lo suficientemente fuerte como para golpear cientos de veces por segundo. Es un sistema exquisito y una cosa difícil de replicar», describe. </p><p> Welham y sus colegas comenzaron con el tejido de las cuerdas vocales de un cadáver y cuatro pacientes a los que se les habían extirpado sus laringes pero no tenía cáncer. Estos expertos asilaron, purificaron y cultivaron las células de la mucosa, que a continuación aplicaron a un andamio de colágeno 3-D, similar a un sistema utilizado para hacer crecer piel artificial en el laboratorio. </p><p> <b> En aproximadamente dos semanas, las células crecieron juntas para formar un tejido flexible pero con tejido fuerte conectivo</b> debajo y células epiteliales en capas en la parte superior. El análisis proteómico mostró que las células producían muchas de las mismas proteínas que las células normales de las cuerdas vocales y pruebas físicas mostraron que las células epiteliales también habían comenzado a formar una membrana basal inmadura, que ayuda a crear una barrera contra patógenos e irritantes en las vías respiratorias. </p><p> Welham subraya el tejido cultivado en el laboratorio «era similar al tejido de las cuerdas vocales» y las pruebas de materiales mostraron que tenía cualidades de viscosidad y elasticidad parecidas al tejido normal. Para ver si podían transmitir el sonido, los investigadores trasplantaron el tejido de bioingeniería en un lado de la laringe que se había retirado de cadáveres de perros. </p><p> Se unieron las laringes a tráqueas artificiales y el aire templado </p><p>y húmedo fue volado a través de ellas. No sólo el tejido produjo sonido, sino que la imagen digital a alta velocidad mostró que la mucosa creada mediante ingeniería vibró como el tejido nativo en el lado opuesto. El análisis acústico también demostró que los dos tipos de tejido tenían características de sonido similares. </p><p> Por último, los científicos querían ver si el tejido sería rechazado o aceptado por ratones que habían sido diseñados para tener el sistema inmunológico humano. El tejido creció y no fue rechazado, funcionando igualmente bien en roedores que tenían el sistema inmune del donante de células de laringe (creado a través de una donación de sangre de donantes de células laringe) y ratones con diferentes sistemas inmunes humanos. </p><p> En cierto modo, el tejido no era tan bueno como el real: suu estructura de fibra era menos compleja que la de cuerdas vocales adultas, pero los autores consideran que esto no era sorprendente porque las cuerdas vocales humanas continúan desarrollándose durante al menos 13 años después del nacimiento. </p><p><i>Europa Press</i></p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Dos mil ejemplos de arte rupestre en una sola exposición
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/sociedad/ciencia/dos-mil-ejemplos-de-arte-rupestre-en-una-sola-exposicion-FB11233521
            </link>
            <guid isPermaLink="false">5d19ca1a-ffbc-4f68-a52f-5dd0b229a61b</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 05:49:34 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970131_20151119070102.jpg"> <p>Un centenar de calcos y láminas de arte rupestre descubren la <b>primera expresión artística del ser humano de hace 40.000 años</b>, dibujos «irrepetibles» como el Guernica de Picasso que <b>cobraron vida en las cuevas con ayuda de grasas animales,</b> polvos minerales, pasión, ternura e imaginación, informa Efe.</p><p> La exposición <b>«Arte y Naturaleza en la Prehistoria»,</b> presentada este miércoles en el Museo Nacional de Ciencias Naturales, muestra por primera vez este material de su archivo, donde se atesoran más de <b>2.000 copias de arte rupestre</b>, dice a EFE su director, Santiago Merino.</p><p> Es una colección histórica única, fruto del trabajo realizado entre 1912 y 1936 por la Comisión de Investigaciones Paleontológicas y Prehistóricas, ha explicado la comisaria de la exposición, Begoña Sánchez, investigadora del Museo de Ciencias Naturales (MNCN, Consejo Superior de Investigaciones Científicas).</p><p> El primer ámbito de «Arte y Naturaleza en la Prehistoria», organizada por el MNCN y Acción Cultural Española (AC/E), exhibe los <b>motivos que inspiraron al ser humano: animales, símbolos y la imagen que tenía de sí mismo;</b> a continuación explica el proceso de creación del artista, y por último pone el foco sobre los lugares con arte rupestre que han desaparecido, siendo las copias expuestas su único testimonio.</p><p> «Son los primeros vestigios de arte en la Historia, que en buena parte han desaparecido, arrastrados por el agua, por el vandalismo o por la ignorancia», ha explicado Sánchez, en cuya opinión estas representaciones son tan irrepetibles como el Guernica de Picasso.</p><p> <b>Todos ellos son «Guernicas»,</b> ha recalcado.</p><p> La datación va desde los 40.000-20.000 años de finales del Paleolítico Superior a los 10.000 años del Neolítico y el «arte más moderno» de la Edad de Bronce, Cobre y Hierro.</p><p> La exposición subraya el ingente trabajo de los investigadores que se desplazaban a los lugares para calcar, copiar y fotografiar los dibujos en los cobijos, en muchas ocasiones advertidos por los maestros de la zona de su existencia.</p><p> Iban cargados con gruesas mochilas (hay una en la exposición para que el visitante lo compruebe y se meta en su piel), hacían largas caminatas con sus zapatillas de esparto, acompañados de mulas, y muchas veces dormían en la misma caverna tras un día de trabajo que había comenzado con la salida del sol y que no acababa hasta que la oscuridad impedía continuar.</p><p> Todas las fotos se realizaban sobre placas de cristal, lo que aumentaba el peso de la carga de las expediciones, que a veces había que repetir cuando las condiciones climáticas eran propicias para terminar el trabajo (primavera y otoño).</p><p> Calcaban con papel cebolla directamente encima del dibujo rupestre -en ocasiones las láminas tienen prendida tierra y restos de rocas- y luego se perfeccionaba en el gabinete, aunque a veces eran necesarios hasta tres calcos, ha explicado la comisaria.</p><p> Lápiz, sobre todo tinta china, carboncillo o aguadas a color y papeles de distinto tipo son utilizados para hacer las más de 2.000 copias que se conservan en el archivo del Museo.</p><p> Según la comisaria, una de las representaciones más bellas es la de La Cueva de la Vieja, descubierta en Alpera (Albacete), una de las escenas más representativas del arte rupestre levantino y declarada Patrimonio Mundial por la UNESCO en 1985.</p><p> «Es la más compleja en cuanto a colores, tamaños...». Representa a ciervos, toros y cabras y la mayor parte de los hombres son arqueros, pero también hay chamanes que conducen a los grupos humanos a perpetuar los deseos de una cacería satisfactoria.</p><p> En muchos de los frescos, en negro, color o policromados, el hombre pinta lo que cotidianamente observa, siendo protagonistas los animales, en particular los mamíferos.</p><p> Menos común es la escena de La Cueva del Tajo de las Figuras, cerca de la laguna de la Janda y del Estrecho de Gibraltar, donde se ven aves en el techo junto al nido visto de perfil.</p><p> Incluso algunos de sus detalles morfológicos identifican especies concretas: tres cisnes nadando.</p><p> La cueva de la Araña (Bicorp, Comunidad Valenciana) también es poco habitual; una recolección de miel con hombres que trepan por una escala de cuerdas hasta el enjambre.</p><p> «Son pasmosas lecciones de seguridad en el trazo, de sencillez en la línea, de justeza en la expresión artística», en palabras del fundador de la Comisión de Investigaciones Paleontológicas, Eduardo Hernández Pacheco.</p><p> La exposición de carácter itinerante se abre el próximo día 20 y permanecerá abierta hasta el 19 de mayo. A continuación viajará al Museo de la Evolución Humana de Burgos, ha explicado la directora de AC/E, Elvira Marco.</p><p>EFE</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Once fichajes para el equipo femenino de Google</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/sociedad/tecnologia/once-fichajes-para-el-equipo-femenino-de-google-LB11233484
            </link>
            <guid isPermaLink="false">14ca190b-0512-46cb-b088-33b1d3708680</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 05:38:51 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3970111_20151119064536.jpg"> <p>Una emprendedora brasileña, una mexicana y una estadounidense afincada en Barcelona (España) están entre las<b> líderes de once empresas emergentes a las que Google ha invitado a presentar sus proyectos en Silicon Valley </b>en diciembre, informa Efe.</p><p> Las emprendedoras, que presentarán sus proyectos ante inversores de riesgo en San Francisco el próximo 9 de diciembre, fueron seleccionadas entre más de 450 solicitantes de unos 40 países en la <b>primera competición de este tipo que organiza Google.</b></p><p> Los criterios de selección exigían que entre los fundadores<b> hubiese al menos una mujer</b> y que las empresas emergentes estuviesen planificando la denominada serie A de financiación, con intención de recaudar entre uno y cinco millones de dólares (de 930.000 a 4,6 millones de euros).</p><p> «Estoy muy impresionada con el nivel de talento que ha revelado esta competición», dijo a Efe Mary Grove, directora de la división de Google para Emprendedores, quien señaló que la iniciativa busca dar más visibilidad a las mujeres emprendedoras de todo el mundo y ayudarlas a recaudar capital.</p><p> Un informe de 2014 del Centro para el Emprendimiento de la Universidad de Babson en Wellesley (Massachusetts) sobre empresas emergentes de EEUU reveló que las compañías en las que el consejero delegado era una mujer recibieron sólo el 3 % del capital riesgo entre 2011 y 2013, equivalente a 1.500 millones de dólares del total de 50.800 millones invertidos.</p><p> «Las mujeres tienen un problema de acceso al capital de riesgo y con este evento lo que buscamos es conectar a las emprendedoras con los inversores y fomentar una mentalidad que incluya a todos», explicó Grove.</p><p> La lista de ganadoras incluye cinco empresas estadounidenses, una canadiense, una israelí, una británica, una surcoreana, además de las dos compañías de Brasil y México.</p><p> Las ganadoras desarrollan herramientas financieras para personas mayores, plataformas para facilitar la comunicación entre los distintos participantes en un proyecto de construcción, proyectos de inteligencia artificial, soluciones de comercio electrónico, plataformas que siguen la Bolsa y ayudan a tomar decisiones, y un sitio con información valiosa para los que buscan empleo.</p><p> A eso se suma una empresa que crea historiales permanentes sobre la titularidad de diamantes y otros objetos de lujo; otra que ayuda a corregir el inglés de personas no nativas en correos electrónicos y otros documentos y una que ayuda a borrar mensajes de texto de los que uno se arrepiente antes de que los reciba el destinatario.</p><p> <b> Luciana Caletti, una emprendedora de Sao Paulo</b> de 35 años, es una de las ganadoras.</p><p> Caletti lanzó junto con dos socios en junio de 2013 «I Love Mondays» (Me encantan los lunes), un sitio que ayuda a los que están buscando trabajo a conocer realmente cómo es el ambiente en las empresas que están considerando gracias a las evaluaciones anónimas de empleados que trabajan en ellas.</p><p> «Nuestro sueño es lograr una mayor transparencia en el mercado laboral», explicó a Efe Caletti, quien aspira a replicar la plataforma en otros países y dijo que cada vez son más los que buscan no solo un buen salario sino también ser felices en el trabajo.</p><p> «Esa expectativa de felicidad en el trabajo es algo relativamente nuevo», destacó Caletti, quien apuntó que en el pasado la gente buscaba esa felicidad en la familia, los pasatiempos y los viajes, y no tanto en el ambiente laboral.</p><p> <b>Claudia de Heredia, una joven mexicana que fundó Kichink,</b> una solución integral de comercio electrónico, junto con su esposo y un grupo de socios en el 2012, figura también entre las once emprendedoras seleccionadas por Google.</p><p> «Para mí el haber sido seleccionada significa la validación externa de nuestra idea. A veces, como emprendedores, el camino es un poco solitario, y uno no sabe si está caminando hacia la dirección correcta o si tus sueños están teniendo el impacto que uno quiere», explicó a Efe De Heredia.</p><p> «Es especialmente gratificante participar en un evento en donde todas las ideas tienen atrás a una mujer que las está impulsando», añadió la emprendedora mexicana, quien agradeció la oportunidad de poder presentar su empresa en un foro internacional con mentores e inversores de varios países.</p><p> Similar entusiasmo demostró<b> Lynette Kucsma, cofundadora junto con el español Emilio Sepúlveda de Natural Machines,</b> que <b>fabrica la impresora 3D de comida Foodini,</b> que monta platos, salados o dulces, a base de ingredientes frescos.</p><p> «Estoy encantada de haber sido seleccionada en una competición verdaderamente global y con el hecho de que Google haya decidido concentrarse en este evento en las mujeres emprendedoras», dijo a Efe Kucsma, quien reside en Barcelona, aunque su empresa está registrada en Estados Unidos.</p><p>EFE</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Los partidos cierran filas frente al terrorismo</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/los-partidos-cierran-filas-frente-al-terrorismo-LB11233293
            </link>
            <guid isPermaLink="false">c00444db-188f-47ce-8f85-20c1cd873114</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 02:34:03 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969983_20151119033528.jpg"> <p>Tras la operación antiterrorista llevada a cabo por el RAID, unidad de élite de la Policía francesa, y la BRI, la brigada de intervención de la Policía judicial, François Hollande volvió a tomar ayer la palabra, esta vez ante los alcaldes de Francia, reunidos en asamblea en el Palacio de Congresos de París. El presidente comenzó su intervención expresando su «gratitud» y «admiración» hacia los policías de élite que habían llevado a cabo por la mañana la espectacular operación destinada a capturar al cerebro de los atentados del 13 de noviembre, Abdelhamid Abaaoud. «Francia está orgullosa de disponer de fuerzas de esta calidad para proteger a nuestros ciudadanos», dijo Hollande. Pero deseaba, sobre todo, recordar la necesidad de evitar divisiones ante las críticas que está recibiendo su iniciativa para reforzar la lucha antiterrorista: «Frente a la amenaza terrorista no hay divisiones partisanas, sólo hay hombres y mujeres conscientes de sus responsabilidades». El presidente francés invitó a su auditorio a «estar vigilantes para preservar en cada pueblo de Francia la unidad que hace nuestra fuerza».</p><p>El martes quedó claro en la Asamblea que la unidad nacional no es tan evidente. Desde los escaños de los diputados conservadores se oyeron gritos y abucheos durante la sesión de preguntas al Gobierno. Muchos se sienten atrapados ante el discurso de firmeza y seguridad que ha adoptado el presidente de la República y su Gobierno, asumiendo numerosas medidas que ellos mismos proponían desde hace tiempo, y dejándolos sin argumentos de cara a las elecciones regionales que se celebran el 6 y 13 de diciembre. </p><p>Para evitar nuevas manifestaciones de desacuerdo con el Ejecutivo en estos momentos de crisis, el presidente de la Asamblea, el socialista Claude Bartolone, llamó al orden –de forma «muy solemne»– al conjunto de presidentes de los grupos políticos. El propio representante de los Republicanos, Christian Jacob, reconoció que no habían estado «a la altura» de la situación. Hoy, los diputados deberán examinar el proyecto de ley de prolongación y reforma de la ley del 3 de abril de 1955 relativa al estado de emergencia. Entre las medidas contempladas en el texto, figura la ampliación del régimen de arrestos domiciliarios, que se ampliará a cualquier persona sobre la que existan dudas de que puede presentar una amenaza para la seguridad, o la instauración de registros sin orden judicial. Sindicatos y asociaciones se mostraban ayer inquietos ante este paquete de medidas que abre el riesgo a un serio recorte de las libertades. También se pronunció el Defensor de los Derechos, Jacques Toubon, que emitió un comunicado advirtiendo que « las exigencias evidentes de seguridad deben ser combinadas con el respeto necesario a las libertades individuales y públicas». </p><p>Por otro lado, el Gobierno francés dio muestras ayer de estar empeñado en arrastrar al resto de socios de la UE en la lucha contra el Estado Islámico y, después del apoyo unánime recibido tras invocar el artículo 42.7 del Tratado de Lisboa sobre la defensa colectiva, busca nuevas herramientas antiterroristas. Una de ellas podría ser modificar los Acuerdos de Schengen para que todos los europeos que regresen al espacio común tras visitar otros países sean controlados en las fronteras, informó ayer «The Guardian». Ahora sólo excepcionalmente se pide y coteja el pasaporte a quienes despiertan sospechas por distintas razones, como haber viajado a países sospechosos de amparar el terrorismo, pero no es obligatorio. París quiere que lo sea para salvaguardar las fronteras exteriores. La medida no sería exigible en las interiores. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                El cabecilla adiestró células para atentar en España
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/el-cabecilla-adiestro-celulas-para-atentar-en-espana-BB11233013
            </link>
            <guid isPermaLink="false">507497c1-f0cf-44ee-8361-092694beb612</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 15:18:29 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969883_20151119025129.jpg"> <p>Abdelhamid Abaaoud no sólo es el presunto cerebro de la masacre de París, sino que ocupa un importante puesto en el organigrama criminal del Daesh, el Estado Islámico, ya que, según fuentes antiterroristas consultadas por LA RAZÓN, es el «jefe de operaciones en el exterior» y de las células a las que se les encargan los atentados en países occidentales. Por sus manos ha pasado lo más «granado» de la banda yihadista y se ha dedicado, casi en exclusiva, a la formación de las células que deben actuar en sus países de origen. Por ello, las mismas fuentes no descartan que entre los «alumnos» puedan estar los integrantes de algún grupo cuya misión sea atentar en España.</p><p>Nuestro país, «Al Andalus», como lo llaman ellos, se ha convertido en un objetivo prioritario por la gran efectividad demostrada en la lucha contra el yihadismo y por los acuerdos que mantiene con Estados Unidos para el uso de las bases andaluzas de Rota y Morón de la Frontera. Piensan los islamistas que sirven de retaguardia logística para los ataques que se vienen lanzando por parte de la coalición internacional contra sus filas.</p><p>En los campos de formación, los aspirante a «moujadines» aprenden a manejar armas cortas y largas, en especial los fusiles de asalto, así como la confección de artefactos explosivos. Desde un cinturón con el que suicidarse y evitar la detención tras un atentado hasta bombas con las que derribar un avión o, incluso, artefactos de más potencia.</p><p>Los «cursillos» no es que sean una gran cosa, porque de lo que se trata es de formar «militarmente» a individuos que ya están bastante fanatizados y, por lo tanto, dispuestos a realizar la misión que se les encomiende, incluso la de suicidarse. La labor de los instructores es de los más sencillo, ya que si alguno pretende renunciar, sabe que su destino es la muerte con alguno de los variados «sistemas» utilizados por el Daesh. Se trata de infundirles la sangre fría necesaria para, como ha ocurrido en los últimos atentados cometidos en Francia, disparar a la menor distancia posible contra sus víctimas inocentes. Para tirar de la anilla de un cinturón de explosivos tampoco hace falta un «cursillo de ingeniería».</p><p>Los yihadistas extranjeros están integrados, en su inmensa mayoría, en una especie de brigadas internacionales, tras ser evaluados al poco de llegar a zona de combate. Algunas de estas unidades están mandadas por marroquíes.</p><p>La evaluación, dirigida por «instructores» bajo la supervisión de Abdelhamid Abaaoud, consiste en saber cuáles son aptos para la «guerra» y quiénes, por mucho que se les enseñe, en caso de combatir se convertirían en un auténtico problema en el campo de batalla. A esos, una minoría, se les destina a misiones menores.</p><p>No es que unos sean más listos que otros, ya que se trata de individuos de escasa cultura y fácilmente manipulables y para fanatizarse, sino que unos tienen más puntería que los otros y capacidad para integrarse en unidades «militares».</p><p>De ellos es donde Abaaoud entresaca (o entresacaba, porque algunos le daban ayer por muerto en la operación de París) a los que considera más aptos para formar las células que cometerán atentados en sus países de origen o con una lengua común, caso de Francia y Bélgica. Muchos de estos individuos han sido captados a través de internet, pese la creciente presión policial sobre este medio de difusión. Sin embargo, informes de la lucha antiterrorista conocidos por LA RAZÓN subrayan que «los éxitos operativos alcanzados por el Estado Islámico, su notoriedad y liderazgo han sido posibles gracias, también, a un claro posicionamiento al frente de la “yihad mediática”, con el fin de publicitar sus acciones operativas y conseguir nuevos voluntarios procedentes de todo el mundo».</p><p>Por ello, las mismas fuentes dudan, sin descartar ninguna hipótesis (ayer por la tarde había versiones contradictorias sobre si había sido abatido en París por la Policía), de que el Daesh haya permitido que salga de Siria una «pieza tan valiosa» como Abaaoud y están a la espera del resultado de las investigaciones que se están llevando a cabo.</p><p>Abaaoud sabe que es uno de los terroristas más buscados desde hace tiempo y, en unas declaraciones a un medio del Estado Islámico presumía de haber logrado escapar de una operación montada por varios países, entre ellos España, para capturarle a principios de este año. Este individuo nació en Bruselas hace 28 años en el seno de una familia acomodada. Entre sus amigos de infancia están los hermanos Abdeslam, entre ellos Salah, el hombre más buscado de Europa. Todos ellos se criaron en el barrio de Molenbeek, donde el padre de Abaaoud tenía una tienda de ropa en la calle más comercial de la ciudad.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Objetivo: masacre en La Défense</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/objetivo-masacre-en-la-defense-GB11232985
            </link>
            <guid isPermaLink="false">b488ce08-6493-41a9-a70c-5790590547ec</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 01:43:48 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969844_20151119024548.jpg"> <p>«El comando terrorista estaba preparado para pasar a la acción», aseguró ayer el fiscal de París François Molins, siete horas después de que terminara un enorme operativo policial en el barrio de Saint Denis, al norte de París. Desde las 4:20 de la mañana, las fuerzas de élite y los equipos antiterroristas franceses se desplegaron en el multiétnico distrito entre las calles de la Republique y Corbillon. Tenían una pista gracias a los servicios de Inteligencia y contraterrorismo de Francia. Los sospechosos, que iban a ser interrogados, estaban fuertemente armados, por lo que comenzó un fuerte tiroteo. Se atrincheraron en el piso. Según el fiscal, «la Policía tuvo que disparar en respuesta 5.000 municiones durante una hora». </p><p>Las escenas fueron de película de acción. Una mujer del piso se inmoló con un cinturón explosivo. Antes realizó una llamada de teléfono, según información de los agentes que participaron en la misión. El fiscal no ha dado su identidad aún, pero según algunos medios se trataría de Hasna Aitboulahcen, de origen francés y nacida en Clichy La Garenne en 1989, pero otras informaciones hablan de que sería la prima del cerebro de los atentados del 13-N en Francia: el belga Abdelhamid Abaaoud. En cualquier caso, se trataría de la primera mujer europea que se detona con un cinturón explosivo.</p><p>Después, los agentes entraron en otros domicilios y llevaron a cabo otras detenciones. La enorme operación policial no terminó hasta el mediodía, aunque el cordón policial continuaba al cierre de esta edición. El operativo de Saint Denis ha concluido con ocho personas arrestadas (siete hombres y una mujer). Uno de ellos es el casero de los yihadistas, quien durante el operativo no dudó en hablar con la Prensa y distanciarse de los terrroristas. «No sabía nada de lo que hacían, simplemente les alquilaba el piso», aseguró. Su novia también fue arrestada.</p><p>«Hemos neutralizado a un nuevo comando de terroristas que estaba dispuesto a perpetrar nuevos ataques», afirmó el fiscal durante su comparecencia, en la que no admitió preguntas de los periodistas. Es más, entre los documentos incautados durante el operativo, se ha descubierto que desde esta vivienda de Saint Denis se planificaba un ataque inminente en La Défense, el distrito financiero de París. Su objetivo era cometer una masacre como la del 13-N. A las autoridades galas les ha sorprendido la determinación y organización de esta célula yihadista, así como el gran arsenal con el que contaban. En el piso en el que se inmoló la terrorista suicida se han encontrado dos cadáveres aún sin identificar. Durante el enfrentamiento entre los miembros de la unidad de investigación y de intervención de Francia (BRI) y los yihadistas, cuatro agentes resultaron heridos y uno de los perros policía, llamado Diesel, murió. </p><p>Mamadou, de origen congoleño, vive encima del piso franco donde se llevaron a cabo las detenciones en el barrio de Saint Denis. «Estaba dormido y empecé a oler como a gas lacrimógeno, no sabía qué ocurría». Primero me dijeron que me agachara, pero después me dijeron que bajara corriendo a la calle. En cuestión de un minuto comenzó un tiroteo». Al enseñarle la fotografía de Salah Abdeslam, asegura que sí le ha visto recientemente. «En el piso había unas cuatro o cinco personas. Siempre estaban en silencio.También había una mujer. La primera vez que los sentí fue hace diez días». Azziz, un vecino argelino, recuerda que el «dueño del piso se puso enfermo y fue ingresado en el hospital. Falleció el año pasado». El que también ha pasado a disposción judicial no es el dueño real, simplemente sabía que el piso estaba vacío. Primero rompieron la puerta y la cerradura, pero hace unos meses lo arreglaron y pusieron una puerta nueva. Sobre el que se los realquiló, en el barrio coinciden en que «es un pieza. Siempre con malas compañías, es lo que en España llamarías un sinvergüenza».</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>La primera kamikaze en suelo europeo</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/la-primera-kamikaze-en-suelo-europeo-JB11232957
            </link>
            <guid isPermaLink="false">b266d5a8-1584-4bc3-ae33-959512f67d5b</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 01:41:08 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969805_20151119024307.jpg"> <p>Es una triste primicia en Francia y en Europa. Por primera vez una mujer ha accionado un cinturón de explosivos para darse la muerte. El fiscal de la República, François Molins, confirmó ayer la información: « Una mujer parapetrada en el apartamento ha activado su cinturón de explosivos al principio del asalto y ha muerto por sus heridas». El fiscal no confirmó su identidad, pero distintos medios franceses afirmaban que se trataría de una prima de Abdelhamid Abaaoud, el presunto cerebro de los atentados de París del 13 de noviembre. Según la cadena de televisión TF1, la mujer se llamaría Hasna Aitboulahcen, nacida en 1989. La mujer trabajaba en Epinay-sur-Seine como gerente de una sociedad de construcción, Beko Construction.</p><p>La investigación de la Policía científica deberá determinar ahora si, efectivamente, fue un acto voluntario que ella provocó o si el cinturón fue accionado de forma accidental. En cualquier caso, la presencia de esta mujer en el apartamento de Saint Denis, junto a un comando fuertemente armado y dispuesto a pasar a la acción, es también excepcional.</p><p>Cuesta imaginar cómo chicas europeas que les gustaba salir con chicos, vestir con shorts y tops se hayan sentido atraídas hacia un mundo tan retrógrado y ajeno a su cotidianidad como el que ofrece el Estado Islámico en Siria e Irak. Lo sorprendente es que no se trata de casos aislados sino de un fenómeno que se ha expandido por toda Europa, EE UU e incluso Australia. Aunque se desconoce el número exacto, se estima que las occidentales representan el 10% del total de las yihadistas que combaten en Siria e Irak. </p><p>Las francesas son las más devotas. Se estima que unas 140 mujeres galas son yihadistas en la región, lo que representan el 25% de las occidentales. Se cree que hay hasta otras 60 a la espera para acudir al califato islámico. De Reino Unido, otro de los países con mayor flujo de yihadistas a tierras sirias, se calcula que han marchado 50 mujeres para apoyar al Estado Islámico. De Alemania habría unas 40 jóvenes y 14 de Austria. Según datos del Ministerio del Interior, seis mujeres españolas mayores de edad se han unido a la yihad. </p><p>Detrás de este fenómeno de reclutamiento de mujeres occidentales para servir a la causa del autoproclamado califa Abu Baker al Baghdadi están las redes sociales y en especial Twitter o Ask.fm o los blogs de Tumblr. Aquí las adolescentes comparten experiencias de otras chicas casadas con yihadistas, o reciben consejos o usan estos sitios como portal de citas. El éxito de la captación de novias yihadistas no hubiera sido posible sin la contribución de blogs como el de Umm Layz (una yihadista británica): «Diario de una muhajirah [migrante o peregrina]», que tiene 2.000 seguidores en Twitter. Esta alcahueta cibernauta aconseja sobre cómo llegar a Siria o Irak. Explica que deben tomar la ruta más directa y comunicar con los contactos locales tan pronto como lleguen a la frontera de Turquía. En ningún momento Umm Layz menciona aspectos tan «islámicos» como la practica de la lapidación a las adulteras o los castigos por transgredir los estrictos códigos de vestimenta. </p><p>El EI creó la Fundación Zora, una productora que ofrece consejos a las mujeres, como la importancia de aprender a coser o cocinar para ser «una buena esposa, madre o hermana yihadista». Allí se puede encontrar desde recetas de cocina a un decálogo de propuestas para contribuir a la yihad, y una lista de contactos en internet para estar al día. Su perfil de Twitter tiene ya más de 3.000 seguidores.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Rajoy incluirá en su programa reformas para luchar contra el yihadismo
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/espana/rajoy-incluira-en-su-programa-reformas-para-luchar-contra-el-yihadismo-AB11232929
            </link>
            <guid isPermaLink="false">98fbc6cc-8803-4181-b405-00e794346be8</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 01:38:10 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969766_20151119024025.jpg"> <p>Nueva ronda de contactos del presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, con todos los partidos políticos. Esta vez para informarles de nuevo de las decisiones que está adoptando su Ejecutivo en materia de lucha antiterrorista después de los brutales atentados yihadistas en París y para insistir en la importancia de mantener la unidad política. Rajoy ha encontrado su sitio en el liderazgo de la respuesta de los partidos políticos al desafío territorial que representa el órdago independentista y ahora en la amenaza del radicalismo yihadista. Son dos cuestiones en las que el PP tiene un discurso contundente y claro, y en las que el PP se siente cómodo porque entiende que cuando la amenaza crece, su discurso ofrece mayoritariamente más confianza que el de los partidos de izquierdas.</p><p> No obstante, desde Moncloa se apela a la responsabilidad directa del presidente en gestionar estos dos desafíos «buscando la unidad y con sentido de Estado». Rajoy ha conversado con el líder del PSOE, Pedro Sánchez; con el presidente de Ciudadanos, Albert Rivera; con el secretario general de Podemos, Pablo Iglesias y con el lendakari, Íñigo Urkullu. Sin perjuicio de las conversaciones con la oposición de la vicepresidenta, Soraya Sáenz de Santamaría. </p><p> El jefe del Ejecutivo está trasladando personalmente los resultados de la cumbre del G-20, que se celebró el pasado fin de semana en Turquía. Y ha informado de la situación tras los atentados de París. De momento, el Gobierno mantiene su decisión de no modificar el nivel 4 de alerta, que implica riesgo alto de atentado (el máximo nivel es el 5).</p><p> Rajoy se ha comprometido con los líderes de la oposición en informarles de las decisiones futuras que puedan adoptarse para hacer frente a la amenaza yihadista, tanto en el ámbito nacional como europeo. Un compromiso que justifica en la voluntad de mantener unidos a los demócratas en un contexto más complicado del habitual por las interferencias de la campaña para el 20-D. Respecto a la posibilidad de que los países europeos refuercen su compromiso en la intervención militar sobre el terreno contra el Daesh, Rajoy ha trasladado que la posición del Ejecutivo se remite a la necesidad de que cualquier cambio cuente con el respaldo de la legalidad internacional. </p><p> En plena campaña electoral, el Gobierno no es partidario de embarcarse en nuevas operaciones que se salgan de las que ya cuentan con la autorización del Congreso. El presidente ha dado luz verde a introducir en el programa del PP una nueva batería de medidas legales para reforzar la seguridad y la lucha contra el yihadismo. Han sido elaboradas por Interior. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Interior cifra en 25 de 139 los yihadistas retornados a España
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/interior-cifra-en-25-de-139-los-yihadistas-retornados-a-espana-DB11232881
            </link>
            <guid isPermaLink="false">e7ef3319-21a0-4488-aa27-b2c7031134c1</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 01:32:57 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969718_20151119023724.jpg"> <p>El ministro del Interior inauguró ayer en Sevilla la VI Reunión del Grupo de Trabajo de Interpol sobre contraterrorismo, dedicada a los combatientes terroristas extranjeros. El encuentro, en el que participaron 120 policías de 39 países, estaba programado con anterioridad a que ocurriera la matanza de París, por lo que el representante de la Policía francesa no pudo asistir tras cancelar en el último momento su participación. El objetivo de la reunión es compartir información entre los países sobre los combatientes terroristas extranjeros, las redes que se han descubierto hasta la fecha y los mecanismos que resultan eficaces para detectar e impedir el reclutamiento y desplazamiento de esas personas, así como la facilitación de sus actividades mediante el intercambio de experiencias e información sobre casos concretos.</p><p>El ministro del Interior, Fernández Díaz, apeló a «la colaboración internacional, la unidad de las fuerzas políticas y sociales y el esfuerzo sostenido y a largo plazo» para «vencer a la sinrazón y la barbarie». Destacó que son ya 139 los españoles desplazados a zonas de conflicto, de los cuales 25 habrían retornado a nuestro país y alertó del perfíl «multifacético», donde a diferencia del terrorismo tradicional «cobran especial protagonismo los desplazados, retornados y los lobos solitarios que pueden actuar de forma indiscriminada». </p><p>Durante este encuentro, en el que Fernández Díaz estuvo acompañado por el director general de la Policía, Ignacio Cosidó, el titular de Interior destacó que «posiblemente» haya que efectuar nuevas reformas del ordenamiento jurídico español «según evolucione la amenaza terrorista» y que se harán «cuantas sean precisas». Puso en valor el pacto antiyihadista firmado entre Gobierno y PSOE, que dijo, ha permitido incrementar la seguridad de los ciudadanos. Asimismo, recordó que sólo en 2015 se han llevado a cabo 36 operaciones con un total de 90 detenidos, el doble que en 2014. </p><p>Mañana se reunirá el consejo Extraordinario de Ministros de Justicia e Interior, donde se cerrarán filas con los aliados franceses para «hacer frente a la guerra declarada por el terrorismo», dijo el ministro. En esta línea urgió la necesidad de que se ponga en marcha el registro de pasajeros (PNR) que entran y salen de la UE, así como llevar a cabo un incremento de la lucha contra el tráfico de armas y un incremento del control de fronteras. «La libertad y la seguridad se necesitan y se refuerzan. No hay verdadera libertad si no conseguimos altos niveles de seguridad», destacó. </p><p>Por su parte, el alemán Jürgen Stock, secretario general de Interpol, se dirigió a los participantes del acto mediante un vídeo y desveló que en las bases de datos de este organismo tienen identificados a 5.600 sospechosos de los 25.000 que estarían combatiendo con la yihad; terroristas que a su regreso a sus países de origen podrían cometer masacres como la del viernes en París. Son casi veinte mil personas que no se sabe quiénes son y por lo tanto a los que no se les puede seguir el rastro –en torno a 5.000 provendrían de los países miembros–. Stock instó a redoblar la cooperación y el intercambio de datos para evitar más atentados. </p><p></p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Junqueras ya ve "probable" que la CUP haga presidente a Mas
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/espana/junqueras-ya-ve-probable-que-la-cup-haga-presidente-a-mas-MB11232853
            </link>
            <guid isPermaLink="false">d055b4e6-8533-438a-b879-1b652e729779</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 10:01:31 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969680_20151119023138.jpg"> <p>El pacto entre Junts pel Sí y la CUP para investir a Artur Mas y sellar un acuerdo de gobernabilidad parece aproximarse. Tanto es así que Oriol Junqueras no sólo lo calificó ayer de «posible», sino también de «probable». Las conversaciones se han reconducido después del enfado de Convergència, indignada por el doble rechazo de la CUP a investir a Artur Mas. «Estamos avanzando en la línea adecuada. Lo que hemos de hacer es llegar al final del camino», afirmó el líder de ERC, después de reunir de forma extraordinaria a la ejecutiva de su partido.</p><p>Convergència y la CUP se han amenazado e incluso se han descalificado durante los últimos días, pero ambas partes se han conjurado para dejar de moverse en este terreno y buscar la conciliación. El propio Mas se mostró optimista, pese a reconocer que las conversaciones no están resultando sencillas. «La situación es compleja, pero hallaremos soluciones razonables y equilibradas para alcanzar un acuerdo en el que nadie gane por goleada», auguró.</p><p>Junqueras, de hecho, aseguró que las posturas no están tan alejadas, ya que hay suficientes elementos para el entendimiento. «Trabajamos tan intensamente como podemos porque creemos que hay propuestas que ha hecho Junts pel Sí a la CUP en el último debate de investidura que han sido bien recibidas y propuestas que ha hecho la CUP que Junts pel Sí ha valorado positivamente. Si hay propuestas de ambas partes que van en la buena dirección, lo que tenemos que hacer, es llenar de contenido todas estas propuestas».</p><p>Los antisistema, a decir de Junqueras, ven con buenos ojos la propuesta de Mas de confeccionar un gobierno «más horizontal» en el que el presidente de la Generalitat delegue funciones, mientras que Junts pel Sí también «valora positivamente» la predisposición de la CUP a «implicarse en la estabilidad parlamentaria» y a apoyar leyes clave como la del periodo de transición hacia la independencia, la de hacienda pública o los presupuestos de la Generalitat.</p><p> De lo que no hay ninguna duda a estas alturas es de que el acuerdo sólo será posible con Mas de presidente. «No se puede construir nada bueno sobre las cenizas de alguien», llegó a decir el propio interesado. Lo cierto es que Convergència se ha cerrado por completo a negociar la figura del presidente de la Generalitat y ERC se mantiene fiel al compromiso que adquirió antes de las elecciones del 27 de septiembre para encumbrar a Mas. «Tenemos un único candidato y es el señor Artur Mas», dijo Junqueras para despejar dudas sobre la posibilidad de un hallar un sustituto.</p><p>La CUP mantuvo un escrupuloso silencio después de varios días saliendo al paso de las declaraciones de dirigentes de Convergència como el conseller de Economía, Andreu Mas-Colell, y del candidato a las elecciones generales, Francesc Homs. Precisamente Homs, que el lunes verbalizó una ofensiva sobre la CUP en el sentido de trazar líneas rojas y de amagar con una convocatoria electoral, rebajó ayer el tono y se apuntó al optimismo.</p><p> Homs se mostró «esperanzado» con la posibilidad de que finalmente se llegue a un acuerdo «proporcionado» con la CUP, a la que pidió que «deje a un lado las descalificaciones personales». «Las referencias de orden personal tengo tendencia a no hacerlas, y menos con quienes estás negociando», dijo el dirigente de CDC, molesto porque Julià de Jòdar, diputado de la CUP, le acusara de «arrogante». </p><p>Homs argumentó que las declaraciones y contradeclaraciones son «parte de la idiosincrasia de la política catalana» y que siempre se viven estas situaciones de negociar con cierto dramatismo, pero recordó que el acuerdo siempre acaba llegando. «Tengo confianza en que habrá un acuerdo al final», afirmó. El ex conseller se refirió a otras negociaciones que también parecían irreconducibles, tales como las relativas a la fecha y a la pregunta de la consulta del 9-N y también sobre la lista unitaria para las elecciones catalanas: «Siempre hay pronósticos de que nunca jamás habrá acuerdo, pero al final siempre lo hay». </p><p>Para quienes estén cansados de la situación, aconsejó «que pongan el hilo musical» durante las negociaciones, y consideró lógico que cada formación plantee sus propuestas y posiciones. «Tendrá un desenlace, y me atrevo a decir que tendrá un carácter positivo», según Homs, que consideraría ideal que el acuerdo llegara antes de empezar la campaña de las elecciones generales, aunque ha recordado que hay tiempo hasta el 9 de enero.</p><p>En realidad, el acuerdo podría estar a punto la próxima semana porque nadie tiene un interés particular en alargar las conversaciones y menos todavía en que se solapen con la campaña electoral de las generales. Tan siquiera la CUP quiere que sea así a pesar de que los anticapitalistas no tienen la intención de presentarse a esta convocatoria.</p><p>El gran escollo que le tocará afrontar a la CUP es la contestación de sus bases. El partido anticapitalista vive un intenso debate interno en torno a la conveniencia de investir o no a Mas. Hay sectores que piensan que es el precio que hay que pagar para que el proceso independentista avance, mientras que hay otros que considerarían un fraude acabar dando la presidencia a Mas después de toda la campaña electoral sosteniendo el veto al líder de Convergència. La cuestión de confianza –el mecanismo que permitiría su destitución en diez meses– será la clave para el desbloqueo.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Tres candidatos para presidir el tribunal donde se juzgará el 9-N
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/espana/tres-candidatos-para-presidir-el-tribunal-donde-se-juzgara-el-9-n-NB11232825
            </link>
            <guid isPermaLink="false">9a782150-df42-4041-bce3-283f55bcc875</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 01:28:38 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969644_20151119022950.jpg"> <p>El Consejo General del Poder Judicial tiene previsto designar el próximo 28 de enero al presidente del Tribunal Superior de Justicia de Cataluña, cuando la causa que se sigue en su Sala Civil y Penal por la consulta del 9-N, que se celebró pese a esta suspendida por el Tribunal Constitucional, no estará ni mucho menos finalizada. En ese procedimiento, hasta el momento, se encuentran imputados el todavía president de la Generalitat, Artur Mas, la ex vicepresidenta Joana Ortega y la ex consejera de Enseñanza Irene Rigau, todos ellos por el delito de desobediencia.</p><p>En la actualidad la presidencia del TSJ catalán la ocupa Miguel Ángel Gimeno, quien fue uno de los dirigentes de la asociación Jueces para la Democracia y ha presentado su instancia para la reelección.</p><p>Sin embargo, Gimeno no será candidato único, ya que al menos hay otros dos magistrados que también han decidido optar a la presidencia. Se trata de Fernando Lacaba y Francisco Barrientos, según afirmaron a LA RAZÓN fuentes jurídicas. Lacaba es presidente de la Audiencia Provincial de Gerona y pertenece a la mayoritaria Asociación Profesional de la Magistratura (APM). Desde un principio se le consideró el «hombre fuerte» de la APM para ese puesto.</p><p>Por su parte, Barrientos es presidente de la Sección Octava de la Audiencia Provincial de Barcelona y pertenece a la asociación judicial Francisco de Vitoria. En estos momentos es difícil prever quién será el elegido, aunque es cierto que un buen número de vocales del Consejo parece inclinarse por un relevo. Sin embargo, al final también tendrá mucha incidencia «lo que pueda ocurrir con otras presidencias que hay que renovar», como Andalucía, Castilla-La Mancha, Valencia y Castilla y León, según las fuentes consultadas. «Esa presidencia entrará en la negociación global», sostienen al respecto.</p><p>Gimeno fue designado presidente del TSJ catalán por el anterior Consejo General del Poder Judicial, elegido cuando en el Parlamento había una mayoría del PSOE, que presidía entonces Carlos Dívar. </p><p>Recientemente, la Sala de Gobierno del Tribunal Superior de Justicia de Cataluña, que preside, emitió un duro comunicado tras los sucesos ocurridos en las inmediaciones de la sede judicial cuando declararon los primeros imputados del 9-N, Ortega y Rigau, en el que se criticaban esos hechos porque suponían un «ataque directo y sin paliativos a la independencia judicial».</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                El soberanismo eleva el riesgo económico en Cataluña un 20%
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/espana/el-soberanismo-eleva-el-riesgo-economico-en-cataluna-un-20-LB11232797
            </link>
            <guid isPermaLink="false">c8969710-6f9d-4026-8b0c-1fafaadf247c</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 01:26:06 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969608_20151119022801.jpg"> <p>La plataforma antisecesionista Sociedad Civil Catalana (SCC) presentó ayer en Madrid el Índice SCC de Riesgo Catalán, un registro de elaboración propia que recoge la relación entre la evolución de la incertidumbre generada por el movimiento independentista, existente desde hace años en Cataluña, con las decisiones de consumo e inversión de los agentes económicos en este territorio. Los resultados arrojados por el estudio no son baladíes: el desafío secesionista ha disparado un 20% en 2015 el riesgo político, económico y social de Cataluña.</p><p>El Índice SCC de Riesgo Catalán se ha construido a partir de los indicadores del riesgo económico y financiero que soportan la economía catalana y española, atendiendo al impacto que tienen en ellas la hoja de ruta de los partidos separatistas y de la Generalitat. </p><p>De la lectura de los datos se desprende la existencia de dos etapas: por un lado, desde el comienzo de la serie (mayo de 2004) hasta agosto de 2010 y, por otro lado, desde septiembre de 2010 hasta hoy. Con respecto al primer período, entre los años 2004 y 2007 se produce una caída continuada de la percepción de riesgo económico gracias a que entró en juego un factor que compensaba la incertidumbre: el referéndum del Estatuto de Cataluña. Además, la economía española crecía a un ritmo del 4%, amortiguando efectos como el de las elecciones autonómicas anticipadas de noviembre de 2006.</p><p>Esta tendencia se quiebra entre los meses de junio de 2007 y enero de 2008 conforme las expectativas de crecimiento económico se reducen y la tensión política en Cataluña aumenta. En este punto, se produce un aumento sustancial del Índice hasta febrero de 2009 cuando por primera vez, la financiación de España se restringe, los mercados cierran el acceso a la financiación y se debate en el Tribunal Constitucional sobre la sentencia del Estatuto de Autonomía que sería publicada a fines del mes de junio de 2010. Este hito marca el final de la primera etapa y el inicio de la segunda, protagonizada por la inestabilidad y un repunte del independentismo. Durante este ciclo, el pico de mayor riesgo se registró en septiembre de 2012, coincidiendo con el adelanto electoral y la campaña separatista en la que por primera vez se instrumentalizó la Diada como un acto independentista. </p><p>Esto coincidió, a su vez, con un clima de inestabilidad económica en España, bajo la incertidumbre de un eventual rescate financiero. A partir de este momento, y durante 2013, el riesgo comienza a remitir debido a la aplicación por parte del Estado de instrumentos financieros de mutualización de la deuda catalana como el Fondo de Liquidez Autonómico, sin embargo en octubre de 2014 la tendencia a la baja cambia y la convocatoria de la consulta del 9-N dispara de nuevo el riesgo, que no ha dejado de crecer desde entonces, en paralelo a la quimera soberanista de Artur Mas.</p><p>No obstante, desde Sociedad Civil Catalana son optimistas y entienden que si en los próximos meses se restablece la seguridad jurídica y se respeta el Estado de Derecho en Cataluña, el riesgo y la incertidumbre decrecerán, con la consiguiente recuperación de las inversiones. En este sentido, entienden que marzo es el horizonte en el que la situación «se estabilizará» si se dan las condiciones económicas óptimas y se rebaja la tensión separatista. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                El fiscal del TS pide que el "caso Rato" no lo investigue la Audiencia
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/espana/el-fiscal-del-ts-pide-que-el-caso-rato-no-lo-investigue-la-audiencia-HB11232746
            </link>
            <guid isPermaLink="false">a854915d-5829-44a9-b995-36b1210fc4b0</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 01:22:52 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969562_20151119022418.jpg"> <p>La Fiscalía del Tribunal Supremo (TS) insiste en que el caso en el que se investiga el origen del patrimonio del ex vicepresidente del Gobierno Rodrigo Rato, no es competencia de la Audiencia Nacional, sino que debe seguir instruyéndose por el titular del juzgado de Instrucción número 31 de Madrid, el magistrado Antonio Serrano-Arnal.</p><p>Así, el «caso Rato» divide a la Fiscalía del Supremo y a la de Anticorrupción, porque mientras que la primera ha solicitado que continúe investigándose ese procedimiento en el mencionado juzgado de Madrid, Anticorrupción sostiene que esta causa debe llevarse por la Audiencia Nacional.</p><p>En un escrito dirigido a la Sala Penal del Supremo, el fiscal señala que de la documentación aportada se deduce que los hechos investigados podrían ser, presuntamente, constitutivos de varios delitos contra la Hacienda Pública y blanqueo de capitales. En este sentido, el Ministerio Público destaca que parecen «existir algo más que sólidos indicios» de que los delitos atribuidos al ex presidente de Bankia «se habrían empezado a cometer en territorio español». </p><p>Por este motivo, concluye que la competencia para conocer e investigar este procedimiento corresponde a los juzgados ordinarios de Madrid, y en este caso concreto, al Juzgado de Instrucción número 31.</p><p>El juez de la Audiencia Nacional Fernando Andreu rechazó el pasado 18 de septiembre asumir el «caso Rato» tras la inhibición del juez instructor de Madrid Antonio Serrano-Arnal, aunque la Audiencia Provincial de Madrid le obligó a asumirlo.</p><p>Sin embargo, Anticorrupción rebate el argumento del juez Andreu, porque según esta Fiscalía la inversión de las ganancias ilegales en el hotel berlinés entra dentro del delito de blanqueo y, como se ha producido en el extranjero, debe ser competencia de la Audiencia Nacional su investigación.</p><p>Tras recibir el informe de la Fiscalía, el presidente de la Sala Penal del Supremo, Manuel Marchena, elaborará su propuesta, que será examinada junto a dos magistrados.</p><p>Después, si se sigue el criterio del fiscal del Supremo, el Alto Tribunal otorgará al titular del Juzgado de Instrucción número 31 de Madrid las riendas del caso en el que el ex director gerente del FMI está imputado por varios delitos fiscales.</p><p>La causa investigada cuenta ya con una docena de imputados debido a que el juez Serrano-Arnal decidió el lunes imputar al que fuera número dos de Rato en Bankia, el ex consejero José Manuel Fernández Norniella, al que se le atribuyen la comisión de delitos contra la Hacienda Pública, de blanqueo de capitales y de corrupción entre particulares.</p><p>El juez que investiga el patrimonio del ex presidente de Bankia se centra en tres líneas básicas que confluyen en la empresa Kradonara, de la que el exvicepresidente es «el beneficiario último» a través de la sociedad británica Vivaway y que fue constituida por otro de los imputados, el abogado y presunto testaferro Domingo Plaza.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>EE UU y China chocan por las islas en disputa</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/ee-uu-y-china-chocan-por-las-islas-en-disputa-MB11232718
            </link>
            <guid isPermaLink="false">2f9928b4-f121-4c79-be41-4a9999a99b49</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 01:21:18 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969523_20151119022222.jpg"> <p>Estados Unidos y China han vuelto a chocar por la construcción de las islas artificiales en las aguas en disputa. El presidente chino, Xi Jinping, presionó para que no se hiciera mención al conflicto territorial durante la cumbre anual de la APEC (Organización para la Cooperación Económica Asia Pacífico) en Filipinas pero el presidente norteamericano, Barack Obama, optó por no silenciar la crisis regional. </p><p>En el encuentro con la prensa después de su reunión bilateral con el presidente filipino, el anfitrión de la cumbre, Benigno Aquino, el líder norteamericano criticó la construcción en las islas Spratly en el Mar del Sur de China, cuyas aguas son reclamadas ael gigante asiático, entre otros actores regionales. La disputa sobre la soberanía territorial de esta zona se arrastra desde hace décadas, aunque la tensión ha crecido en los últimos años. Los países que reclaman su soberanía son China, Vietnam, Taiwán, Filipinas, Malasia y Brunei, debido a los recursos naturales de los alrededores. Pero, más allá de esto, el arrecife constituye un punto estratégico en una de las principales rutas del comercio marítimo del mundo. Cada año, sus aguas son surcadas por 50.000 barcos con el 80 por ciento de importaciones chinas y japonesas. Obama instó al gigante asiático a frenar sus actividades militares y apoyar un proceso de arbitraje para terminar con las diferenciar entre Pekín y los países del sureste asiático. «Estamos de acuerdo en la necesidad de pasos audaces que rebajen las tensiones, incluidas la promesa de detener las reclamaciones, nueva construcción y militarización de zonas disputadas en el Mar del Sur de China», recordó el presidente norteamericano que ha defendido el derecho a la navegación libre por estas aguas, cuya ruta es vital para el comercio y el intercambio. Mientras China ha afirmado que sus operaciones tienen fines civiles, como la pesca o la observación meteorológica, desde Washington se teme que su principal motivación sea militar. </p><p>Obama tiene previsto además reuniones bilaterales con los líderes de Australia, Canadá, Japón, al que verá hoy por la tarde; Singapur, Malasia y Laos. Se espera que los actores involucrados en el conflicto presionen a Obama para que intervenga en la crisis. Antes de su llegada a Filipinas, EE UU anunció 250 millones de dólares en contribuciones militares a algunas naciones asiáticas para reforzar sus defensas ante la emergencia de la potencia china. La respuesta del gigante asiático tardó poco, desde donde se pidió al presidente de Estados Unidos que «pare de jugar» en las citadas aguas: «Las acciones son lícitas, justificadas y razonables. Si hay algo debería parar Estados Unidos de jugar con el asunto del Mar de China Meridional», indicó el portavoz del ministerior de Asuntos Exteriores Hong Lei. A su juicio, «ninguna nación tiene derecho a señalar con el dedo. Estados Unidos debe parar de elevar la tensión en el Mar de China Meridional y complicar las disputas», afirmó Hong después de la reunión bilateral entre Aquino y Obama antes de la cumbre de Cooperación Económica de Asia-Pacífico. A esta reunión, China también asiste, aunque se niega a tratar este asunto en el mismo foro. </p><p>La tensión entre Pekín y Washington por las islas artificiales viene de lejos. En noviembre el jefe del Comando del Pacífico de Estados Unidos, el almirante Harry B. Harris Jr., recordó que la Marina de Estados Unidos continuaría con sus operaciones de navegación en el Mar del Sur de China en el Centro Stanford en la Universidad Peking. La operación, a la que el jefe del Comando del Pacífico de EE UU hizo entonces referencia, fue la entrada de un destructor estadounidense en las islas Spratly. Con la incursión, el Pentágono desafió de manera directa las reivindicaciones de China sobre el arrecife, reclamado, a su vez, por Filipinas y Malasia. En octubre, China protestó enérgicamente por la presencia de este buque de guerra norteamericano en las aguas en disputa acto que calificó de «provocación». </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Telefónica frenará su inversión en fibra si tiene que compartirla
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/economia/telefonica-frenara-su-inversion-en-fibra-si-tiene-que-compartirla-IB11232695
            </link>
            <guid isPermaLink="false">c296aa2e-e85d-447c-8d11-7bf9a33d9101</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 01:20:04 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <p>Telefónica se había comprometido a invertir 3.500 millones de euros entre este año y el que viene en España y a llevar la fibra óptica a cada rincón de España en 2020, llegando a localidades de hasta 500 habitantes. Pero ahora, esos planes penden de un hilo. La decisión de la Comisión Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC) de obligar a la operadora a compartir su red de fibra con el resto de competidores en todo el país, excepto en 34 ciudades, puede dar al traste con estos ambiciosos planes. </p><p>Competencia aprobó ayer en pleno el proyecto sobre regulación mayorista de banda ancha. La propuesta establece que Telefónica deberá ofrecer un acceso virtual a su red de fibra óptica en aquellos municipios donde haya menos de tres operadoras desplegando redes de nueva generación –fibra o cable coaxial– con una cobertura mínima individual del 20%. En estas ciudades, Telefónica deberá ofrecer al resto de compañías un acceso virtual a su red de fibra óptica a unos precios que les permitan igualar las ofertas de su rival. De estas ciudades quedan excluidas 34 en las que la CNMC considera que hay suficiente competencia de redes. En el listado de municipios «amnistiados» están Madrid, Barcelona, Valencia, Zaragoza, Sevilla, Málaga o Burgos. Sin embargo, quedan fuera otros núcleos urbanos importantes como Oviedo, La Coruña, Cádiz, Palma de Mallorca, Bilbao o Santander. </p><p>Mientras se desarrolla este servicio, los competidores de Telefónica podrán contar con el sistema de acceso mayorista NEBA, sin el límite actual de 30 megas establecido en la regulación vigente.</p><p><b>Revisión de planes</b></p><p>La reacción de Telefónica a la propuesta de la CNMC fue inmediata y contundente. Fuentes de la compañía que preside César Alierta aseguraron que «vamos a poner en revisión los planes de despliegue a la espera de conocer en profundidad la resolución». Los consultados explicaron que esto no significa que se vayan a paralizar los trabajos de despliegue de fibra en los seis meses que calculan que transcurrirán hasta que se resuelva de forma definitiva el proyecto –debe pasar todavía por el Ministerio de Industria, el de Economía, la autoridad de reguladores europeos del sector y la Comisión Europea. Pero sí advirtieron de que «se replantearán». «Y en el caso de que el proyecto se apruebe de modo definitivo nos pensaremos toda la estrategia inversora en fibra», avisan.</p><p>Para Telefónica, el empeño de la CNMC de que comparta su red constituye un error que «podría poner fin al modelo exitoso que ha supuesto el despliegue de fibra óptica al hogar en España», según advirtió ayer en una nota. «Se va a crear una España a dos velocidades con internet. Al no incentivar a la competencia a invertir en fibra en toda España, las operadores sólo van a invertir en las 34 ciudades en las que ya están presentes porque es donde pueden conseguir un retorno, generándose aquí una competencia brutal. Pero el resto del territorio va a quedar abandonado», advierten fuentes de la empresa.</p><p>Aunque es ahora cuando Telefónica ha mostrado públicamente su intención de congelar sus inversiones en fibra, este año ya ha ralentizado sus trabajos de despliegue de la red después de que en diciembre de 2014 Competencia ya propusiera que Telefónica diera acceso a su red a todos sus competidores en toda España, excepto en nueve ciudades. A raíz de este dictamen, la compañía ya recortó un 35% el despliegue de su nueva red. De hecho, en una presentación de resultados para analistas enviada en febrero, se marcaba como objetivo pasar de 10,3 millones en 2014 a entre 13 y 18 millones el número de unidades inmobiliarias cubiertas por su red de fibra este año. Que se quedara en la parte alta o baja de la horquilla dependía de que la regulación fuese la «adecuada», advertía la citada presentación. </p><p>14 millones</p><p>En septiembre, en un encuentro del sector, el presidente de Telefónica España, Luis Miguel Gilpérez, cifró en 14 millones los hogares que ahora tienen su fibra, lejos de los 18 millones del rango máximo incluido en sus objetivos. En ese mismo foro, Gilpérez había reiterado que la apuesta de Telefónica era invertir en España los 3.500 millones que tenía previstos. No obstante, advirtió de que la compañía podría abogar por dirigir las inversiones hacia otros mercados como Alemania y Latinoamérica. «Si no hay condiciones, me costaría convencer al consejo de administración para que dirijan a España las inversiones», aseguró.</p><p>En su batalla contra el regulador, Telefónica cuenta con el respaldo de los sindicatos. Tanto UGT como CC OO han manifestado que esta regulación que trata de imponer la CNMC pone en peligro el empleo del sector. </p><p><b>Casi 60.000 empleos</b></p><p>Los sindicatos no han puesto cifras a su aviso, pero Gilpérez sí que hizo cálculos públicos en septiembre. El número uno de Telefónica en España calcula que por cada millón de euros que se invierte en tecnologías de la información y comunicación se generan 33 empleos. Si los 3.500 millones de inversión previstos por la compañía para este año y el que viene se dividen al 50% –1.750 millones por ejercicio–, la congelación de la inversión en fibra en 2016 podría poner en peligro unos 57.750 empleos. </p><p>En cuanto al mercado empresarial, dado el menor nivel de competencia existente, la CNMC propone que la firma de Alierta ponga a disposición de otros operadores una oferta mayorista de acceso indirecto sobre fibra y cobre en todo el territorio nacional.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                El 92% de las empresas europeas cuenta con menos de diez trabajadores
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/economia/el-92-de-las-empresas-europeas-cuenta-con-menos-de-diez-trabajadores-HB11232647
            </link>
            <guid isPermaLink="false">9725b4be-c86f-44e4-ba79-48104330736c</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 01:07:04 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969394_20151119021104.jpg"> <p>Las microempresas no sólo son la estructura básica en países como España, según los últimos datos de Eurostat: nueve de cada diez empresas europeas tienen plantillas inferiores a los diez trabajadores. Esta tendencia parece acentuarse entre los emprendedores, ya que en 2012 un 70,8% de los nuevos empresarios optó por no contratar a nadie. Esta forma de organización no sólo genera un enorme volumen de empleos dentro del marco europeo, sino que es la que menos desempleo registra, con una tasa del 29,2%, frente al 38% de las pymes y el 33% de las grandes corporaciones.</p><p></p><p>En relación a los países miembros, Grecia ocupa el primer puesto en volumen de microempresas (96,7%), mientras que Alemania se sitúa a la cola en lo que respecta a este tipo de negocios (82,3%). En general, la mayoría de países situados en la cuenca mediterránea se han apoyado tradicionalmente más en esta estructura. Es el ejemplo de Portugal (95,2%), Italia (94,9) y España (94,5%), cuyas economías han estado siempre fuertemente ligadas a las pymes. En cambio, los países del norte de Europa destacan por concentrar a la mayoría de las grandes corporaciones (más de 250 empleados), como es el caso de Alemania, Austria y Luxemburgo. </p><p></p><p>Las microempresas emplean a casi la mitad de la población en aquellos países donde están más presentes, como Grecia (58,6%), Italia (46,4%) y España (40,8%). Sin embargo, no ocurre lo mismo en otros países, como Reino Unido, en los que no llegan a abarcar ni al 20% de los trabajadores. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Laureano Molins: "Si la gente dejara de fumar, el cáncer de pulmón sería anecdótico"
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/sociedad/laureano-molins-si-la-gente-dejara-de-fumar-el-cancer-de-pulmon-seria-anecdotico-MB11232619
            </link>
            <guid isPermaLink="false">92cf8bf4-766d-458e-a53e-3753291cc0db</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 01:03:06 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969354_20151119020501.jpg"> <p><b>–El cáncer de pulmón es una enfermedad con altos niveles de mortalidad y continúa siendo la principal causa de muerte por cáncer en el mundo, ¿a qué se debe?</b></p><p>–El cáncer de pulmón no es el más frecuente, como el de mama en mujeres y el de próstata en hombres, pero sí el que más mata. Y esto se debe a la baja posibilidad de intervenir a los pacientes. En España, por ejemplo, se diagnostican entre 20.000 y 25.000 casos al año y de esos sólo podemos operar alrededor de 5.000.</p><p><b>–¿Por qué es tan bajo el porcentaje?</b></p><p>–Básicamente porque el cáncer de pulmón se suele diagnosticar muy tarde. A siete de cada diez personas se les diagnostica el tumor cuando está avanzado y tiene una metástasis que ya ha invadido estructuras que no se pueden extirpar. La cirugía puede extraer partes afectadas del pulmón, de la pared torácica o del diafragma. Pero si el tumor ya ha invadido el corazón, los grandes vasos sanguíneos o las vértebras, la cirugía no está indicada. </p><p><b>–Entonces, ¿el gran problema para luchar contra el cáncer de pulmón es la falta de un diagnóstico precoz?</b></p><p>–Exactamente. Desde que acabé la carrera, en el año 1981, la esperanza de vida de estos enfermos es exactamente la misma que hoy en día. De 100 pacientes sólo continuarán con vida a los cinco años un 15%, y esto es debido al diagnóstico tardío de la enfermedad. </p><p><b>–¿Cómo podemos prevenirlo?</b></p><p>–Básicamente erradicando el tabaquismo. El 90 por ciento de los enfermos de cáncer de pulmón son fumadores o ex fumadores que han mantenido el hábito durante más de 15 años. Es cierto que se han extendido los programas de deshabituación del tabaco, pero todavía un tercio de la población española, alrededor de 15 millones, fuma. La mitad de ellos van a padecer cáncer de pulmón, de laringe, de vejiga (porque las sustancias tóxicas de los cigarrillos se eliminan también por este conducto), infarto de miocardio y falta de irrigación en las extremidades, por lo que en ciertos casos se tendrán que amputar. El que fume tiene que saber que tira una moneda al aire: si sale cara fallecerá por vejez, si sale cruz desarrollará una de estas enfermedades. Si la gente dejara de fumar, el cáncer de pulmón sería anecdótico. </p><p><b>–Si una persona decide dejar de fumar ¿hasta qué punto reduce la posibilidad de desarrollar un tumor en el pulmón?</b></p><p>–A partir de los 15 años de haber dejado el tabaco, empiezan a disminuir las posibilidades de sufrir esta enfermedad, pero el riesgo nunca desaparece del todo. </p><p><b>–Aparte del tabaquismo, ¿a qué factores puede deberse la aparición de los nódulos tumorales?</b></p><p>–Como he dicho, el 90 por ciento de los cánceres de pulmón están asociados al tabaco. Tan sólo el 10% restante tiene condicionamientos genéticos. </p><p><b>–¿A qué síntomas hay que estar atentos? </b></p><p>–El cáncer de pulmón no suele doler, lo hace si se ha filtrado a las costillas. Cuando aparecen los síntomas suele ser demasiado tarde para tratarlo. </p><p><b>–¿Cómo ha evolucionado el perfil de los enfermos de cáncer de pulmón?</b></p><p>–Antes el 90 por ciento de los pacientes eran hombres y ahora el porcentaje se ha igualado con las mujeres. La mujer se incorporó más tarde al tabaquismo y ahora se están viendo las consecuencias. De hecho, en la actualidad, fuman más las chicas jóvenes que los chicos. </p><p><b>–¿Y las técnicas quirúrgicas para intervenirlo? </b></p><p>–Las técnicas de hoy en día son mínimamente invasivas, incluso se utiliza la robótica, por lo que la recuperación del paciente es mucho más rápida. Nada que ver con la cirugía de antes, cuando se hacía una incisión desde la espalda hasta el pecho para extirpar el tumor. </p><p><b>–Las mamografías, el tacto rectal y el test de sangre oculta en heces son pruebas que se han generalizado y han dado muy buen resultado para prevenir varios tumores. ¿No existe una prueba preventiva para el cáncer de pulmón?</b></p><p>–La realización de un TAC torácico de baja radiación una vez al año a la población de riesgo (fumadores o ex fumadores de más de 15 años que ocupen una franja de edad entre 55 y 75 años) permite diagnosticar el cáncer de pulmón en sus estados iniciales. Estudios americanos han demostrado que, con un TAC anual durante tres años, el número de muertes por cáncer de pulmón se redujo en un 20% respecto a los enfermos controlados durante el mismo periodo de tiempo con una radiografía de tórax. Pero esta prueba es muy costosa y Europa todavía no la ve rentable. </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                ¿Por qué es menos eficaz la vacuna de la tos ferina?
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/sociedad/por-que-es-menos-eficaz-la-vacuna-de-la-tos-ferina-AB11232516
            </link>
            <guid isPermaLink="false">2df2b52c-0457-45a5-a846-168c06cf9779</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 01:03:02 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969272_20151119020044.jpg"> <p>En menos de tres meses han muerto tres bebés de menos de tres meses en España por tos ferina. El último caso lo dio a conocer ayer la Consejería de Sanidad de Castilla La Mancha. Un bebé de dos meses y medio (78 días) falleció el pasado 24 de octubre por la bacteria Bordetella pertussis. El pequeño, natural de la provincia de Cuenca, fue vacunado contra la enfermedad a los 60 días de su nacimiento, pero su madre no había sido inmunizada durante la gestación.</p><p>El pequeño ingresó en el Hospital Virgen de la Luz el 16 de octubre y fue derivado al Hospital 12 de Octubre de Madrid siete días después. Su muerte ocurrió a los 18 días de la inmunización. «Llegó muy enfermo», afirman fuentes de la Consejería de Sanidad de la Comunidad de Madrid. Este nuevo caso se suma al bebé fallecido en Sevilla el pasado mes de octubre, una niña con menos de dos meses; y al del bebé de quince días que murió en Málaga en el mes de octubre. En estos dos últimos casos, sus madres no se habían vacunado en el último trimestre de embarazo. Asimismo, otro pequeño, de cuarenta días, permanece ingresado en la UVI pediátrica del Hospital Virgen de la Salud de Toledo. El consejero de Sanidad de Castilla-La Mancha, Jesús Fernández, aseguró ayer que el menor evoluviona favorablemente. Como ha podido confirmar LA RAZÓN, el pasado mes de febrero falleció en la Comunidad de Madrid un bébé prematuro con tos ferina. Su complicado estado de salud redujo sus posibilidades de luchar contra la enfermedad. Hasta el pasado verano no se había planteado en España la vacunación a embarazadas, por lo que la madre del pequeño no estaba inmunizada. </p><p>España ha registrado en lo que va de año más de 7.200 casos de tos ferina, casi el triple que en el mismo periodo de los cinco años anteriores, como apuntan desde la Asociación Española de Pediatría. Un dato que confirma el Centro Nacional de Epidemiología. Y es que, mientras en 2014 la tasa de afectados por cada 100.000 habitantes se situaba en el 7,17 por ciento, sólo un año después se duplicó y asciende hasta el 15,4 por ciento.</p><p>Desde el Comité de Asesor de Vacunas, Francisco Álvarez insiste en que «desde 2010 llevamos alertando del repunte de la enfermedad» y apunta a dos motivos principales: a la mejora de los métodos de diagnóstico y al cambio de vacuna que se produjo a partir de 2010 y que «cuenta con menos cantidad de componente de tos ferina» y, por lo tanto, protege durante menos tiempo.</p><p>En este sentido, Luis Palomo, coordinador del Grupo de Vacunas de la Sociedad Española de Salud Pública y Administración Sanitaria (Sespas) insiste en que «la vacuna actual es menos eficaz, tiene un déficit de calidad y exige la revacunación en la adolescencia y en la edad adulta para aquellas mujeres que estén embarazadas». Sostiene también que «se debe vacunar a partir de la semana 35 porque, al igual que los adolescentes, han perdido su capacidad inmunitaria». Desde Sespas insisten en la necesidad de «crear una nueva vacuna», aunque existen pocos grupos de investigación que estén trabajando en desarrollar un compuesto más eficaz. </p><p>Por todo ello, desde el Ministerio de Sanidad afirman que «tras una revisión del programa de vacunación frente a la tos ferina realizado en el Consejo Interterritorial del SNS (CISNS), se ha recomendado como objetivo prioritario la prevención de hospitalizaciones y de las muertes en niños menores de 3 meses». Para ello «se recomienda la vacunación en tiempo y la puesta en marcha de la estrategia de vacunación en la embarazada en función de la epidemiología de la enfermedad en cada comunidad autónoma».</p><p>A esta propuesta, que se aprobó el pasado mes de junio, sólo se habían sumado, hasta ahora, siete comunidades autónomas (Asturias, Canarias, Cataluña, Extremadura, Comunidad Valenciana, Navarra y País Vasco), que ya han empezado a vacunar a mujeres entre las semanas 27-28 y 36 de gestación. Tras los últimos casos de los bebés fallecidos, este martes, la Comunidad de Madrid y Andalucía se sumaron a la estrategia y afirmaron que a partir de enero de 2016 empezaran a vacunar a las embarazadas. La Asociación de Pediatría ve con buenos ojos la iniciativa de estas dos comunidades autónomas, pero «creemos que deberían empezar a hacerlo a partir del próximo 1 de diciembre».</p><p>España no es el único país que está implantando la vacunación de la tos ferina entre las gestantes. «En otros países se ha implantado lo que se conoce como estrategia nido, por la que no sólo se vacuna a la embarazada, sino también a familiares cercanos al futuro bebé», explica el doctor Palomo.</p><p></p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>"Vigilamos hasta las pecas"</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/deportes/vigilamos-hasta-las-pecas-PB11232418
            </link>
            <guid isPermaLink="false">18fa1254-0721-460f-ab16-39a807ead90c</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:47:53 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969138_20151119014457.jpg"> <p>Veinte personas, todas miembros del Real Madrid (sin acceso a nadie más) y un panel de televisores situados en una sala en un lateral del estadio, cerca del fondo sur, controlan toda la seguridad del Santiago Bernabéu. Es la UCI (la Unidad de Control Integral), el lugar más importante estos días, el cerebro de la seguridad, desde donde, con la tecnología más adelantada, el club blanco puede presumir de tener uno de los estadios, si no el más, seguro del mundo. Y como en todos los campos de fútbol de España, hay otra sala del UCO de la Policía. Ambas están interrelacionadas y en caso de que ocurra algún incidente es la Policía quien tomará el mando de la situación y tendrá prioridad. Además, claro, de existir un gabinete de crisis para situaciones excepcionales.</p><p>No hay lugar para el temor, no hay lugar del estadio que escape a su vigilancia, gracias a las 500 cámaras repartidas por todas las zonas, que vigilan desde los accesos, hasta los pasillos, llegando a las gradas. Esas imágenes van saltando a las salas de control del Madrid y de la Policía, en intervalos de tiempo y de una zona a otra, pero, sobre todo, las cámaras hacen un análisis inteligente de las imágenes. Es decir: si las cámaras detectan que en un pasillo, una persona, en vez de seguir caminando, se queda quieta más de un minuto, mandan un aviso. Entonces se hace visible en la sala de operaciones y enseguida se manda a alguien allí a que compruebe qué sucede. También detectan si hay un elemento extraño, como una mochila, que se haya dejado allí. Ocurriría lo mismo: esa imagen toma prioridad en las televisiones del centro de control.</p><p>Nada puede ocultarse a su visión: pese a la multitud que ocupa las gradas, en cuanto ocurre un suceso extraño, un comportamiento fuera de lo habitual, las cámaras lo recogen y con su «zoom» se puede llegar a ver «hasta las pecas de quien lo ha hecho», aseguran en el equipo de seguridad. Si lo sucedido ha sido protagonizado por un socio, yendo a la base de datos, en cuestión de segundos se sabe quién ha sido. Se imprime y ya se tiene la imagen del responsable. Son imágenes que se guardan durante 30 días, a no ser que la Policía las necesite.</p><p>Casi nadie piensa que algo grave pueda ocurrir en el estadio porque es muy difícil que alguien se cuele. Si pretende saltar por encima de los tornos de entrada para acceder al estadio, el análisis inteligente lo detecta y la cámara manda el aviso a la UCI. O si los tornos delatan algún contratiempo al pasar una entrada: o bien porque no abre bien o bien porque no es válida, la imagen de la cámara lo recoge y lo manda al centro de control. </p><p>Todas las entradas pasan por tornos. Es decir, si alguien consiguiese falsificar una a la perfección, el código de barras sólo permitiría pasar una, pero ninguna copia más. Lejos quedan los tiempos, de hace ya 20 años, en los que algunos socios que entraban en el Bernabéu, luego lanzaban el carné a la calle y de ese modo conseguían colarse así un número indeterminado de personas. Ahora sería imposible porque casi se ha eliminado el factor humano o las amistades en las puertas que permitían la entrada. Toda infracción es detectada y evaluada en el centro de control.</p><p>Mañana se hará la primera prueba de seguridad en el Bernabéu y cinco horas antes de que empiece el encuentro, la segunda, como prueba real de que funcionan todos los sistemas. No es nada excepcional. Es la rutina que se hace antes de cada encuentro, porque en el Madrid los protocolos son muy estrictos, sea una semifinal de la «Champions», un partido de Copa contra un equipo de una división inferior o como el encuentro del sábado, una situación excepcional para un estadio más que preparado.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>"Rogamos desalojen con tranquilidad"</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/deportes/rogamos-desalojen-con-tranquilidad-PB11232368
            </link>
            <guid isPermaLink="false">f66744c7-70cc-4376-835b-165e3a9d4198</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:40:34 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3969064_20151119014142.jpg"> <p>Los jugadores del Real Madrid y de la Real Sociedad sudaban y pasaban mucho frío en la calle al lado del Santiago Bernabéu. Los tacos de sus botas golpeaban contra la acera. Algunos bromeaban, otros se ponían mantas encima y unos pocos no podían evitar la cara de susto. Estaban de uniforme de futbolista en mitad de la calle, tan sorprendidos como el resto de la gente que abandonaba el estadio. Pero parecían más fuera de lugar, más perdidos que el resto. El encuentro contra la Real Sociedad de aquel día de diciembre de 2004 se suspendió y los futbolistas de ambos equipos salieron con lo puesto, al igual que hacían las 70.000 personas que presenciaban el partido de Liga en las gradas. Fue un desalojo modélico, como recuerda un ex socio del club, la gente caminando por los pasillos del estadio, con tranquilidad y sin nervios, en busca de una de las puertas de salida. Por megafonía se mandó el mensaje que dio lugar a la evacuación: «Rogamos desalojen con tranquilidad el estadio», se dijo de la manera más aséptica posible, aunque todo el mundo entendió que era más grave de lo que esas palabras querían dar a entender.</p><p>Una llamada al periódico «Gara» avisaba de que una bomba iba a estallar en el Santiago Bernabéu mientras se disputaba el partido. Tanto la Policía como los miembros del Ministerio del Interior que se encontraban en el palco viendo el encuentro dieron verisimilitud al aviso y se decidió que lo más seguro era pedir al público que abandonase el Santiago Bernabéu. </p><p>Para los espectadores fueron menos de ocho minutos de tensión reprimida: había familias, niños, una banda juvenil de música... El fútbol es un lugar que acoge a todo el mundo. El pánico podía haberse apoderado de la multitud de 70.000 personas, pero nada interrumpió las medidas de evacuación. No hubo ni una carrera de más, ni un gesto de pánico. Quien sentía miedo lo escondía por dentro, mientras iba siguiendo al resto del público y las directrices de salida. «Hay que destacar la serenidad de la gente, que ha salido del estadio en muy poco tiempo, sin carreras, con normalidad... Ése es el hecho positivo de algo tan desagradable. Estos hechos no deberían producirse porque nadie entiende qué ventajas tiene algo así. Quiero felicitar a los cuerpos de seguridad», explicaba después del encuentro Florentino Pérez, el presidente de la entidad en ese momento, que aguantó en el palco hasta que el estadio se vació.</p><p>Los que estaban en las gradas más altas fueron los que más temieron, porque pensaron que quizá no tendrían tiempo para salir. Otros, en cambio, los más cercanos al campo, en vez de salir por las gradas, atravesaron el césped. En estos días, aquello hubiese sido una colección de «selfies» porque una vez pasada la impresión del aviso, la afición se lo tomó con tranquilidad, comprobando que no iba a pasar nada grave.</p><p>Quedaban siete minutos por disputar y en la calle nadie sabía qué había pasado y qué se podía hacer. El árbitro, Lizondo Cortés, estaba tan impresionado como el resto de los protagonistas. Al final, el encuentro no continuó. Los minutos que quedaban se disputaron el 5 de enero.</p><p>Dos años antes, ya se había vivido otra situación de miedo. ETA hizo explotar un coche muy cerca del estadio antes de una semifinal de «Champions» contra el Barcelona. Pese al alboroto que crearon los ultras, la Policía controló la situación.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>El Madrid se mete en problemas</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/deportes/baloncesto/el-madrid-se-mete-en-problemas-LB11231912
            </link>
            <guid isPermaLink="false">420d3184-505a-4043-820b-1955131b69d1</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 22:17:58 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3968701_20151118232204.jpg"> <p>En seis jornadas de la primera fase de la Euroliga el campeón de Europa acumula cuatro derrotas, cuatro tropiezos que complican mucho antes de lo esperado el futuro del equipo de Laso. El último traspiés llegó en el Palacio ante el Khimki, un bloque que allá por el mes de abril estará peleando por colarse en la “Final Four” de Berlín. Un vistazo al calendario es obligatorio: restan cuatro partidos de la primera fase y cuatro equipos por grupo son los que alcanzan el “Top 16”. El Real Madrid está obligado a ganar dos o tres encuentros para no protagonizar un batacazo mayúsculo que nadie contempla. El calendario incluye un viaje a Belgrado, la visita del Fenerbahçe, un viaje a Múnich y el Estrasburgo en casa para terminar. Sólo los franceses son un rival que no debería plantear problemas.</p><p></p><p>El Real Madrid jugó ante los rusos sobreexcitado. En ese estado también influyó la desconcertante actuación de los árbitros, pero éstos estuvieron muy lejos de ser determinantes. El Khimki ofreció una solidez que en ningún momento se adivinó en el Madrid. Tomó el mando desde el principio y no lo soltó. Los de Kurtinaitis fueron capaces de contemporizar cada una de las andanadas que lanzaron los blancos. Nunca se despegaron más allá de los diez puntos, pero tampoco cedieron jamás el control del choque.</p><p></p><p>El Madrid lo intentó más por la inspiración individual que por un plan de juego concreto. Con un 9/30 en los tiros de tres y diez fallos en los tiros libres (23/33), el equipo no mostró en ningún momento la frescura necesaria para responder a un grupo como el liderado por Rice. El verdugo en la final de la Euroliga de hace dos años con el Maccabi asumió la responsabilidad en los momentos críticos y cuando perdió protagonismo siempre apareció algún compañero. Shved, el jugador mejor pagado de Europa, Augustine, Monia... Muchos recursos. En el Madrid hubo poca consistencia en demasiados jugadores. Del banquillo sólo aportó el “Chacho” y la irregularidad de algunas piezas clave como Rudy, Reyes y Llull se acabó pagando caro. Se avecinan días intensos en Europa para el defensor del título.</p><p></p><p></p><p>82. Real Madrid (22+20+21+19): Llull (13), Carroll (10), Rudy (9), Reyes (10) y Ayón (14) -quinteto titular- Rodríguez (17), Thompkins (7), Taylor (2), Maciulis (0) y Nocioni (0).</p><p></p><p>85. Khimki (24+20+22+19): Rice (18), Koponen (6), Honeycutt (2), Monia (11) y Davis (9) -quinteto titular- Todorovic (4), Augustine (12), Vyaltsev (6), Dragic (4) y Shved (13).</p><p></p><p>Árbitros: Pukl (Esl), Viator (Fra) y Pastusiak (Pol). Sin eliminados. Técnicas a Laso, Nocioni y Shved.</p><p></p><p>Incidencias: 9.310 espectadores en el BarclayCard Center. Partido correspondiente a la sexta jornada en el Grupo A de la Euroliga.</p><p></p><p></p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Habrá macroconciertos en Ifema</title>
            <link>
                http://www.larazon.es/local/madrid/habra-macroconciertos-en-ifema-FB11231510
            </link>
            <guid isPermaLink="false">e266f6cd-b8f7-4435-86f7-88caf6fed824</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 20:28:09 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3968493_20151118213301.jpg"> <p>La Comunidad de Madrid, el Ayuntamiento de la capital, la Cámara de Comercio y la Fundación Montemadrid han acordado modificar los estatutos de la Feria de Madrid, IFEMA, para que sea más profesional, internacional y competitiva. </p><p>Entre las novedades que incluirá su nueva reglamentación está la <b>posibilidad de organizar conciertos, competiciones y representaciones que redunden en beneficio del comercio, la industria y los servicios de la Comunidad de Madrid. </b></p><p>Para ello <b>los interesados deberán pagar un canon y no se admitirá la cesión de las instalaciones para la realización de eventos que perjudiquen la imagen de Madrid o no estén conformes a la legalidad</b>. <br /><b>“A los macroconciertos se irá en Metro”,</b> destacó el presidente de la Junta Rectora de Ifema y coordinador general de Alcaldía en el Ayuntamiento de Madrid, Luis Cueto. Asimismo, entre los nuevos formatos <b>se incluye la posibilidad de realizar ferias de carácter virtual. </b></p><p>Por otro lado, la modificación de los estatutos que se hará efectiva a mediados de diciembre simplificarán la estructura orgánica de Ifema reduciendo el número de órganos y de sus representantes, que tendrán un estricto régimen de incompatibilidades. La Junta Rectora se transformará en un órgano de supervisión de los entes que forman parte del consorcio de la Feria de Madrid y será el Comité Ejecutivo, más reducido, el órgano ejecutivo permanente. </p><p>“Con esta modificación de estatutos acordada hoy, <b>se adapta la institución al siglo XXI y se simplifica y profesionaliza al máximo su gestión para consolidad Ifema como organizador de ferias internacionales,</b> especialmente ferias tecnológicas de relevancia internacional, así como consolidar su expansión internacional hacia nuevos mercados”, consideró la presidenta de la Comunidad de Madrid, Cristina Cifuentes.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Moody's: "La independencia de una región como Cataluña rebajaría su rating"
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/local/cataluna/moody-s-la-independencia-de-una-region-como-cataluna-rebajaria-su-rating-BB11231312
            </link>
            <guid isPermaLink="false">30e1ffd8-3e8a-4855-a910-4d7d078cb507</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 19:51:05 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <p>La agencia de calificación crediticia <b>Moody's </b>advierte de que la escisión de una región europea para formar un Estado independiente podría tener <b>un impacto "sustancial" en el rating del nuevo país</b>, el del Estado del que se independiza y el de otros emisores relacionados. </p><p> Moody's ha examinado en un informe los casos de <b>Cataluña, País Vasco, Bélgica, Flandes, Escocia y el Veneto</b> ante el aumento de la popularidad de los partidos favorables a la independencia de una región en diferentes partes de Europa y sus posibles implicaciones en los ratings. </p><p> "La independencia plena de regiones europeas, dividiendo un país en diferentes estados, podría tener implicaciones sustanciales en los <b> actuales países, las nuevas regiones independientes y otros emisores relacionados"</b>, afirma el responsable de la región de Europa, Oriente Medio y Africa de Moodys', Colin Ellis. </p><p> En este sentido, Ellis subraya que la independencia reflejaría un "cambio estructural significativo" tanto para el soberano actual como para el nuevo país, cuyo impacto exacto en el rating se valoraría en función de los criterios recogidos en su metodología. </p><p> En concreto, apunta que el impacto de una independencia dependerá de una serie de factores, incluido el tamaño de la economía del nuevo país en relación con el soberano del que se separa.<b> Además, será relevante cómo deciden repartirse los dos estados la responsabilidad de la deuda, la velocidad y la naturaleza de la separación y el acceso del nuevo estado a los mercados financieros</b>. </p><p> Asimismo, señala que en términos generales la región que se independiza tendrá probablemente un rating menor que el soberano del que se escinde porque tendría <b>una economía más pequeña y menos diversificada</b>, una mayor incertidumbre sobre la eficacia de sus instituciones y una mayor susceptibilidad ante un evento de riesgo. </p><p> "El impacto crediticio de la independencia evolucionaría con el tiempo porque algunos factores relevantes para el rating sólo serían claros después de la ruptura", incide Ellis, que añade que llevaría tiempo tener clara la fortaleza del nuevo país, que viviría un periodo de incertidumbre sobre el impacto de su nueva política fiscal </p><p>y monetaria. </p><p> Por otro lado, informa de que la incertidumbre sobre la pertenencia del nuevo país a instituciones internacionales, como la Unión Europea, o sus obligaciones con los tratados podría ir en detrimento del crecimiento económico de la región, dado que puede disuadir a los inversores. </p><p>Ep</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Nadal también puede con Murray y roza las semifinales del Torneo de Maestros
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/deportes/nadal-tambien-puede-con-murray-y-roza-las-semifinales-del-torneo-de-maestros-FB11230612
            </link>
            <guid isPermaLink="false">0c493107-33e9-46c5-8922-d76a74e7a458</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 18:16:48 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3967905_20151118192113.jpg"> <p>Después del Abierto de Estados Unidos, Nadal y su entorno trazaron un plan. Se trataba de aprovechar el último tramo de la temporada para llegar a 2016 en la mejor forma física y mental posible. Había que mantener el nivel físico, sobresaliente todo el año, y evitar que una nueva «lesión mental» frenase su progresión. Los planes se están cumpliendo y en la segunda jornada del Grupo Ilie Nastase de la Copa Masters Rafa ha dado otro paso al frente. Dos partidos en el O2 de Londres y otras tantas victorias. La segunda ante Andy Murray, el número dos del mundo, por 6-4 y 6-1 en 91 minutos. El triunfo le deja en las semifinales. La victoria de Wawrinka ante Ferrer (7-5 y 6-2) garantiza que Rafa continúa en el torneo. También le asegura la primera plaza de su grupo por lo que su rival en semifinales seguramente será Djokovic.</p><p>Habrá quien ponga un asterisco a la victoria de Rafa. Y es que Murray disputa la final de la Copa Davis la próxima semana y su cabeza está más en Gante que en Londres, pero... Nadal mostró una intensidad, una concentración y un nivel de juego que desbordaron al escocés. El partido se jugó en el primer set, cuando Murray no renunció a la pelea y en los intercambios desde el fondo de la pista el español fue capaz de llevar la iniciativa. El ganador de 14 «Grandes» y dos veces finalista en la capital británica (2010 y 2013) logró desquiciar a Murray, uno de los jugadores más estables del circuito. Las continuas miradas a su palco y la sucesión de errores no forzados terminaron con un «break» en blanco de Rafa y con un paseo en el segundo parcial. «Creo que he jugado muy bien. No hay una táctica específica para ganar a Murray, simplemente hay que hacerlo bien. No cometí demasiados errores y estoy contento con ello. Estoy trabajando duro para disputar partidos así», comentó Rafa.</p><p>Sus triunfos, en menos de 48 horas, ante el número dos y el cuatro del mundo apuntan a que la reconstrucción de Nadal marcha por el buen camino.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Platini recurrirá ante el TAS la confirmación de su suspensión en la UEFA
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/deportes/futbol/platini-recurrira-ante-el-tas-la-confirmacion-de-su-suspension-en-la-uefa-PA11228227
            </link>
            <guid isPermaLink="false">e847077d-11b7-45ef-9896-c9e35a67cdd5</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 13:08:41 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3966139_20151118141404.jpg"> <p> Michel Platini recurrirá ante el Tribunal de Arbitraje del Deporte (TAS) la confirmación de su suspensión en la presidencia de la UEFA, al tiempo que acusó a la FIFA de estar "retrasando deliberadamente" su candidatura al frente de ese organismo.</p><p> En un comunicado, los abogados del exjugador señalaron que el rechazo hoy de su recurso contra la suspensión de 90 días impuesta por el Comité de Ética de la FIFA les lleva a dirigirse al TAS, "un tribunal independiente, serio, separado del contexto electoral y de las presiones que se ejercen en el seno de la FIFA". EFE</p><p> Los representantes legales añadieron que Platini "tienen plena confianza en el TAS para restablecerle todos sus derechos".</p><p> A la espera de que se pronuncie esta última instancia deportiva, los letrados indicaron que el presidente de la UEFA mantiene su candidatura "serena y determinada" a la presidencia de la FIFA.</p><p> En este sentido, Platini consideró que "la FIFA, a través de sus instancias internas" está llevando a cabo una instrucción "no equitativa y parcial, en violación repetida de los derechos de la defensa".</p><p> Además, acusa a la FIFA de llevar a cabo "una estrategia deliberada e inadmisible de retraso de su campaña".</p><p> En este sentido, considera que la decisión de la Comisión de Apelación de la FIFA fue comunicada solo hoy pese a haber sido adoptada el pasado día 3, un "retraso fuera de lo normal" que "no tiene ninguna justificación".</p><p> "En ningún momento, pese a sus demandas reiteradas, Michel Platini ha podido presentar su defensa ante esos jueces, lo cual es bastante extravagante", agregan los abogados.</p><p> El Comité de Apelación de la FIFA rechazó hoy el recurso de Platini, al igual que el del presidente de la organización, Joseph Blatter, contra la suspensión temporal durante 90 días que impuso a ambos el Comité de Ética el pasado 8 de octubre.</p><p> De esta forma se mantiene esa suspensión, dictada ante la investigación que el organismo lleva a cabo por presunta corrupción, y que impide de momento a Platini ser candidato a las elecciones a la presidencia del próximo 26 de febrero.</p><p> El Comité de Ética abrió una investigación sobre Blatter, presidente de la FIFA desde 1998, y Platini, presidente de UEFA desde 2007 y vicepresidente de FIFA desde entonces, después de que la Fiscalía Suiza imputase al primero por sospechas de gestión desleal y abuso de confianza.</p><p> Entre los cargos contra Blatter, de 79 años, figura "un pago desleal" de dos millones de francos (unos dos millones de euros al cambio de hoy) a Platini "en perjuicio de la FIFA".</p><p> El dinero estaba destinado "supuestamente" a obras efectuadas entre 1999 y 2002, aunque el pago fue realizado en 2011, especificó la Fiscalía. </p><p> </p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Un muerto en una operación policial contra el cerebro de los atentados
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/internacional/un-muerto-en-una-operacion-policial-contra-el-cerebro-de-los-atentados-JA11225804
            </link>
            <guid isPermaLink="false">82f4d045-9701-41ff-b948-5810d55c2a19</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 20:52:51 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3964225_20151118211752.jpg"> <p>Las autoridades francesas se han puesto como objetivo cazar al ideólogo de los atentados simultáneos y coordinados que el viernes terminaron con la vida de al menos 129 personas e hirieron a más de 350, en lo que se convirtió en el peor y más mortífero ataque yihadista en suelo francés. Abdelhamid Abaaoud, un belga nacido en el barrio multicultural bruselense de Molenbeek hace unos 29 años, es para Francia el cerebro del 13-N y la idea de que esté escondido en París ha puesto a las autoridades en alerta máxima. Ayer llevaron a cabo una operación policial de gran calado en Saint Denis, al norte de París –donde Abaaoud era el principal objetivo–, y cerca del Estadio de France donde tres terroristas suicidas se explotaron el pasado viernes.</p><p>Son varias las pistas que llevaron a las fuerzas de élite galas y las brigadas especiales antiterroristas al número 8 de la rue Corbillon donde se encontraba el piso franco del comando yihadista liderado por Abaaoud. El fiscal de la República, François Moulin, señaló en una multitudinaria rueda de prensa que fue gracias al seguimiento del receptor de un mensaje de texto de móvil enviado por uno de los terroristas que atentó en la sala Bataclan. En un teléfono móvil encontrado en una papelera del distrito 11 se envió un mensaje a las 21:42 en el que se podía leer: «Estamos listos, comencemos». El texto indicaba que alguien más estaba al tanto de los atentados sin su participación directa y los yihadistas rendían pleitesía a alguna figura externa. Según añadió el fiscal galo, desde el lunes, París tiene presente que Abaaoud estaría en su territorio. Al parecer, varios testigos habrían informado a las autoridades francesas de su presencia en París. Además, el arsenal hallado en el piso de la célula yihadista es similar al que utilizaron en los ataques del viernes.</p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Ver rostros bellos activa el sistema de recompensa del cerebro
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/sociedad/ciencia/ver-rostros-bellos-activa-el-sistema-de-recompensa-del-cerebro-DA11225677
            </link>
            <guid isPermaLink="false">4d2a810c-0f51-4df8-85f1-23b89a21ef45</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 06:06:50 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3964185_20151118071126.png"> <p>El interés de los seres humanos por las caras es poco comparable con nada más. Una nueva investigación sugiere que nuestro cerebro nos recompensa por mirar caras bonitas. </p><p></p><p>Una rápida visión de un rostro nos proporciona una rica información sobre la persona que tenemos enfrente. ¿Nos conocemos? ¿Hombre o mujer? ¿Feliz o enojado? Atractivo? </p><p></p><p>En su tesis doctoral, realizada en el Departamento de Psicología de la Universidad de Oslo (Noruega), Olga Chelnokova ha explorado cómo es capaz nuestro sistema visual de dirigir la atención a la información más importante de una cara. Su estudio sugiere que la evolución nos ha hecho expertos en caras, <a href="http://www.tendencias21.net/Ver-rostros-bellos-activa-el-sistema-de-recompensa-del-cerebro_a41474.html" target="_blank">informa Tendencias 21. </a></p><p></p><p>«Tenemos mucha curiosidad por los rostros de los demás, leemos historias en ellos y evaluamos su valor estético», dice Chelnokova en la <a href="http://www.sv.uio.no/psi/english/research/news-and-events/news/why-we-look-at-pretty-faces.html" target="_blank">información de la universidad. </a></p><p></p><p>Junto con sus colegas de investigación ha descbierto que el sistema de recompensa del cerebro -un grupo de áreas de nuestro cerebro- está involucrado en nuestra evaluación del atractivo de otras personas. </p><p></p><p>«El sistema de recompensa está involucrado en la generación de la experiencia del placer cuando, por ejemplo, disfrutamos de una deliciosa comida o nos toca la lotería. Resulta que el mismo sistema también se dedica a la creación de las sensaciones de placer cuando vemos una cara bonita «, dice. </p><p></p><p>Investigaciones anteriores han demostrado un alto nivel de acuerdo entre la gente cuando se trata de evaluar el atractivo facial. En el estudio actual, los científicos permitieron a los participantes ver imágenes de caras pre-calificadas como de atractivo grande, medio y poco. Esto se hizo después de que los participantes recibieran una pequeña dosis de morfina, una droga que estimula el sistema de recompensa. </p><p></p><p>«Los participantes calificaron los rostros más atractivos como aún más atractivos, y estaban dispuestos a pulsar más un botón que les permitía ver la imagen durante un tiempo más largo. También pasaron más tiempo mirando a los ojos de las personas de las fotos. Es importante destacar que observamos las conductas opuestas cuando bloqueamos el sistema de recompensa con otro fármaco, de tal manera que, por ejemplo, nuestros participantes dieron calificaciones inferiores a las caras más atractivas», explica Chelnokova. </p><p></p><p>Los investigadores no observaron ningún efecto de las drogas cuando los participantes veían imágenes de rostros de atractivo medio o escaso. </p><p></p><p><b>Teoría de la evolución </b></p><p></p><p>¿Es posible que el cerebro humano haya evolucionado para reforzar los comportamientos que son evolutivamente favorables para nosotros como especie? Es muy posible, según los científicos. </p><p></p><p>«Investigaciones anteriores han establecido vínculos entre el atractivo facial y varios factores importantes para la propagación de la evolución de nuestra especie, como la salud y el buen potencial reproductivo. Podemos especular que hay una razón evolutiva detrás de que nuestro cerebro disfrute de mirar y quiera mirar más una cara atractiva «, dice Chelnokova. </p><p></p><p>Ella enfatiza sin embargo que el sistema de recompensa da una respuesta inmediata, un placer extra, pero que la respuesta del sistema no determina la trayectoria de nuestro comportamiento en el largo plazo. </p><p></p><p>«Por ejemplo, no podemos comer chocolate todo el tiempo porque no es saludable. Del mismo modo, hay muchos factores que contribuyen a una buena relación mucho más que el atractivo facial. Pero aprendemos más acerca de otras cualidades cuando llegamos a conocer mejor a la otra persona».</p><p>Actividad del cerebro </p><p></p><p>Estudios anteriores habían relacionado el sistema de recompensa del cerebro con nuestra experiencia de la belleza facial de los demás. En estos estudios, los científicos escanearon el cerebro de los participantes mientras miraban fotografías de rostros. Los investigadores demostraron que la visualización pasiva de rostros hermosos aumenta la actividad en el sistema de recompensa. </p><p></p><p>Sin embargo, las evidencias anteriores sólo eran correlacionales, lo que significa que los científicos sólo observaron una mayor activación cerebral ante rostros atractivos, pero no estudiaron si esta actividad afectaba en realidad a cuánto le gustaban a la gente las caras que veían. </p><p></p><p>Los resultados de esta tesis doctoral son los primeros en demostrar que el cambio de los niveles de actividad del sistema de recompensa del cerebro tiene como resultado cambios en el comportamiento, tales como que las caras atractivas gusten aún más, y aumenten las ganas de mirarlas durante más tiempo. </p><p></p><p><b>Contacto visual </b></p><p></p><p>Otro estudio de su tesis hizo que los participantes miraran fotos tridimensionales de caras, mientras se seguían sus movimientos oculares. Los científicos registraron qué partes de las caras miraban los participantes cuando se les pedía que las reconocieran. A los participantes se les mostraron las mismas caras desde diferentes puntos de vista. </p><p></p><p>«Reconocer una cara desde un nuevo punto de vista no es una tarea fácil, porque las caras pueden parecer muy diferentes dependiendo del enfoque», explica Chelnokova. </p><p></p><p>Los científicos demostraron que la información tridimensional sobre la estructura facial nos ayuda a reconocer las caras desde diferentes puntos de vista. También vieron que nuestro sistema visual dirige la atención hacia partes de la cara que nos proporcionan la información necesaria de forma rápida, como los ojos. </p><p></p><p>«La importancia de los ojos en nuestra evaluación de otros está bien documentada. Por ejemplo, es difícil reconocer a alguien si sus ojos están ocultos, mientras que si alguien está mintiéndonos, a menudo podemos verlo en sus ojos. En general, si queremos saber cómo se siente otra persona, los ojos pueden darnos la mayor parte de la información requerida», dice Chelnokova. </p><p></p><p>También la nariz y las mejillas resultaron ser importantes para los participantes en el estudio, sobre todo cuando se miran caras en 3-D, donde estos rasgos faciales nos proporcionan pistas valiosas sobre las propiedades volumétricas de una cara.</p><p></p><p>Más información en <a href="http://www.tendencias21.net/" target="_blank">Tendencias 21</a></p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Personajes basados en insectos para tratar fobias y miedos
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/atusalud/salud/personajes-basados-en-insectos-para-tratar-fobias-y-miedos-MA11225595
            </link>
            <guid isPermaLink="false">945d044e-d647-4eca-954c-effca1566260</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 05:50:21 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3964085_20151118065954.jpg"> <p>La empresa universitaria Sueña y Crea Sewilow, fundada en 2011 por Virginia Segovia López,<b> diseña personajes con los que busca el desarrollo de la conciencia y la conexión con las emociones en niños y adultos.</b></p><p></p><p>El modelo de negocio se basa en tres ejes asociados: primero los <b>personajes simbolizados por bichos-insectos</b> que con un estilo peculiar ayudan –por medio de juegos- a superar sentimientos como el miedo,<b> resaltar la fortaleza, el pensamiento y la creatividad humana.</b></p><p></p><p>El segundo eje es un taller de sensibilización y, por último, <b>productos como cuadernos, espejos, tazas y pantuflas</b> que fungen como souvenir de las dinámicas y que, como valor agregado, poseen una frase de acuerdo a su función. Por ejemplo “¿Tienes miedo?, voltea y cree en quién eres”.</p><p></p><p>Egresada de la ENAP, ahora Facultad de Artes y Diseño (FAD) de la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM), Virginia Segovia detalla que el personaje principal es Sewilow, una niña de cabello morado y coletas, quien se acompaña de seis personajes que representan sus emociones.</p><p></p><p>Las historias que se narran con los personajes buscan generar consciencia acerca de cómo actúan las emociones en el ser humano, así como crear empatía con uno mismo.</p><p></p><p>Los personajes que se emplean en este sistema son Moka, la mosca que representa el miedo; Toka, la araña que figura la fortaleza y confianza; Ruka, la libélula que simboliza el pensamiento; la luciérnaga, Iska personaliza las ideas; además de Koko y Koquito, el robot con armadura que todos tenemos, encarnan a las emociones humanas. A veces a las personas se les olvida y creen que no pueden.</p><p></p><p>“Inicié cuando quería explicarle a mi hija Abril cómo funcionaban sus emociones y cómo fortalecer su autoestima. Entonces mezclé mi parte creativa con esta inquietud. Diseñé los personajes, le enseñé a Abril que sus miedos siempre van a estar con ella y que no es impedimento para seguir adelante; al contrario, es una fortaleza. Aprendí acerca de las emociones y de psicología Gestalt que sostiene que la mente se encarga de configurar todos los elementos que formarán parte de ella por la percepción o la memoria. Me ayudó a crear cada uno de los personajes, con el propósito de hacernos conscientes de lo que sentimos y responsables de lo que vamos a crear para nosotros mismos”.</p><p></p><p>La directora de la empresa narra que el desarrollo de su marca inició al enterarse del apoyo que ofrece la incubadora de empresas InnovaUNAM, se inscribió y tomó los cursos de preincubación.</p><p></p><p>“Me siento afortunada porque cuando estaba constituyendo la empresa, a la par estaba tomando los cursos. Tuve consultores expertos en diseño que me ayudaron mucho en el proceso de la incubación. Me enseñaron cómo hacer un plan de negocio, temas de finanzas, de administración de empresas y aprendí de cuestiones legales que me salvaron de un par de engaños que querían hacer con mi marca”.</p><p></p><p>Actualmente la empresa Sueña y Crea Sewilow trabaja con un equipo especializado que respalda el desarrollo psicológico de sus personajes y su aplicación a través de un taller de sensibilización donde con el juego “Tobogán de emociones” y un facilitador se crean dinámicas benéficas.</p><p></p><p>La intención es conectarte con uno mismo, darse la oportunidad de sentir, de hacerse más conscientes porque es la manera en la que se forman mejores seres humanos.</p><p></p><p>“Los niños cuando les dices que tienen que llegar a la meta se fijan en las escaleras, en cómo llegar rápido; en cambio los adultos determinan en dónde están todos los toboganes y en no tirar el dado de forma incorrecta para no perder.</p><p></p><p>La función de las dinámicas de Sewilow también es observar cómo va cambiando la mentalidad, los adultos se fijan más en los problemas que en las cosas buenas.</p><p></p><p><b>Resonancia social</b></p><p></p><p>Cabe señalar que por la manera en que se creó la empresa, el juego es una herramienta que puede adaptarse a cualquier cuestión, se ha utilizado en temas de emprendimiento, para tratamientos médicos como cáncer o SIDA, así como el cuidado de mascotas.</p><p></p><p>Tras cuatro años de mantenerse en pie con Sueña y Crea Sewilow, Virginia Segovia, también ilustradora, señaló que para emprender es necesaria la pasión por lo que haces. “Aprendí que innovar no siempre es crear desde cero, si no buscar la mejor forma para hacer algo, es ser observador de lo que la sociedad necesita”</p><p></p><p>Más información en <a href="http://www.dicyt.com/" target="_blank">Dicyt</a></p>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                Javier Reverte: "En Asia me siento como un marciano"
            </title>
            <link>
                http://www.larazon.es/cultura/javier-reverte-en-asia-me-siento-como-un-marciano-KA11224086
            </link>
            <guid isPermaLink="false">f2664b7d-9c26-43f5-9cf2-bc473a3fd030</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 20:30:05 GMT</pubDate>
            <source url="http://www.larazon.es/rss/portada.xml">Portada</source>
            <description>
                <img src="http://www.larazon.es/documents/10165/0/image_content_3962867_20151117213331.jpg"> <p>Ha recorrido los cinco continentes y siempre le ronda en la cabeza el próximo viaje. Muchos se han asomado a África por primera vez a través de sus páginas y, quizá por eso, se hace extraño escucharle hablar de Asia, un continente al que siempre miró de reojo. China ha puesto a prueba su paciencia y, sobre todo, su sentido del humor. «Creo que soporté China por la risa», reconoce. </p><p><b>–Le ha costado escribir sobre Asia.</b></p><p>–Pues sí, me ha costado bastante porque Asia no me gusta. He ido en bastantes ocasiones antes de escribir este libro y la verdad es que no me tiraba nada. Me siento como un marciano cuando voy. Pero un amigo me propuso navegar el Yangtsé y cuando oigo la palabra «río» no me puedo negar. Me gustan demasiado.</p><p><b>–He abierto al azar una guía sobre China, «un país de reveladores contrastes». ¿Está de acuerdo?</b></p><p>–Yo no he encontrado tantos. Es un país muy uniforme. La tradición, prácticamente, se la han cargado. China es un gran mamífero abierto en canal. Están haciendo un país que no se parece en nada a lo que fue.</p><p><b>–Un país sin pasado, dice. ¿Quizá por un empacho de futuro?</b></p><p>–Es cierto. Pero siempre ha habido un intento de cargarse el pasado. Hasta la guerra de los boxers se buscó defender las tradiciones chinas, pero perdieron esa carrera, como casi todas. Y desde entonces, sobre todo en la época de Mao, se intentó cambiar el mundo y crear un hombre nuevo, cuando el mundo no quiere que le cambien mucho y los hombres nuevos no se sabe qué serán. Se quemaron miles de pagodas y se perdió la cultura tradicional.</p><p><b>–¿Por eso le asusta?</b></p><p>–A mí me asusta porque no siendo un pueblo agresivo, no es un pueblo cortés, te mira con una tremenda indiferencia. Es un país volcado en el dinero, hasta el punto de que llega a ser impúdico en la exhibición de la riqueza.</p><p><b>–En sus libros siempre rastrea la geografía de los hechos históricos. ¿En éste también?</b></p><p>–Sí. He procurado hablar de la China moderna, sobre todo. He arrancado del fin de la era tradicional con la guerra de los boxers para hablar luego de las dos terribles guerras que asolaron al país: la guerra civil entre los comunistas de Mao y Chiang Kai-shek y la invasión japonesa. He querido contar un poco lo que significó el maoismo, que tuvo algunos avances importantes –la alfabetización y las mejoras en la justicia social– pero, al mismo tiempo, acabó con cualquier tipo de libertad en pos de una política económica que costó millones de vidas. En China lo veneran porque es el hombre que devolvió la dignidad a un país humillado durante siglos por Occidente y Japón.</p><p><b>–Quién le iba a decir que iba a encontrarse con más leones que en África.</b></p><p>–Sí (ríe)... de piedra. Tienen esa especie de fetiche. La pareja de leones es el adorno especial de los lugares de cierta importancia. A veces están sonriendo. Acabé odiándolos.</p><p><b>–Suele viajar sin móvil.</b></p><p>–Y sin ordenador, sí.</p><p><b>–En China si no tienes un iphone no eres nadie, dice usted. ¿Se sintió un don nadie?</b></p><p>–No. Me sentía bien. Tengo la sensación de que cuando viajo con mucha posibilidad de conectarme con España, no viajo. Para sentirme viajero de verdad preciso de una incomunicación absoluta. Me gusta sentirme perdido cuando viajo.</p><p><b>–Por momentos se percibe en su libro un cierto hartazgo. Sólo Shangái parece redimirle. </b></p><p>–Shangái sí me interesó. Trata de imitar a Nueva York, aunque no lo consigue, pero es la más occidental de las ciudades chinas, y eso, en un país donde te sientes un marciano, me hacía sentir más cómodo. Se respira cierta vitalidad y es más cosmopolita, quizá por su historia. Es una ciudad fascinante. Si tuviera que vivir en China, viviría en Shangái.</p><p><b>–Las fuentes del Yangtsé no son las del Nilo...</b></p><p>–Me tuve que colar en el Tíbet para acercarme un poco a los primeros espacios donde el río se serena. Es un paisaje muy diferente a cualquier otro que haya visitado.</p><p><b>–Es, cuenta, un país acostumbrado a cambiarlo todo. ¿Qué cambiaría de China?</b></p><p>–No lo sé. Haría un país un poco más educado. El problema no es que sean maleducados, es que no tienen educación ninguna. Se ha perdido toda la tradición, todos los gestos de gentileza. No hay contención ninguna. ¿Qué cambiaría? La cambiaría entera.</p><p><b>–Navegó el Yangtsé, como otros grandes ríos. ¿Cuál le ha marcado más?</b></p><p>–El Yangtsé lo están convirtiendo en una cloaca. Es muy grandioso en sus comienzos, en el Salto del Tigre. Pero el río que más me ha marcado ha sido el Congo, por su virulencia, soledad y tenebrosidad, y por la influencia de Conrad. Casi me cuesta la vida. Es la experiencia aventurera-literaria más importante de mi vida. Y el Yukón, por la soledad y por la fuerza de la naturaleza. Creo que son mis dos ríos preferidos.</p><p><b>–Viajó acompañado. ¿La compañía merma el botín literario? </b></p><p>–No. Es otra manera de viajar. Yo prefiero viajar solo, tiene más de viaje interior y te obliga a abrirte más al exterior. En este caso tuvo su gracia, porque las dos personas que me acompañaban, una intérprete china y un amigo catalán, acabaron teniendo una historia de amor, que reflejo en el libro.</p><p><b>–En su caso acentuó el sentido del humor. ¿Sin sentido del humor no se puede viajar?</b></p><p>–No se puede vivir. Es perder el tiempo. El sentido del humor es uno de los mejores recursos para sobrevivir y enfrentarse a la vida y a los momentos más trágicos. Hay que aprender a reírse de uno mismo. Este libro está muy cargado de sentido del humor. Creo que soporté China por la risa.</p><p><b>–¿En qué ha cambiado su actitud como viajero desde sus primeros viajes a África?</b></p><p>–Creo que es la misma, una actitud de cierta ingenuidad y abierta a lo desconocido. No tengo ideas preconcebidas y cada vez son menos las cosas que me parecen importantes: la amistad, la solidaridad, la generosidad, el amor..». Lo demás no vale para nada.</p><p><b>–¿Es más peligroso cruzar un paso de cebra en China que un safari a pie en África?</b></p><p>–Pues seguro que sí (ríe). Rige la ley del más fuerte. La prioridad nunca es el peatón y corres peligro de muerte. Muere mucha gente atropellada cada año.</p><p></p>
            </description>
        </item>
    </channel>
</rss>